ආනයනය	NCV	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
වාහන	NNC	O
අමතර	JJ	O
කොටස්‌	NNC	O
සඳහා	POST	O
ගෙවිය	VP	O
යුතු	AUX	O
නොගෙවා	VNF	O
සිටීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
වාහන	NNC	O
අමතර	POST	O
කොටස්‌	NNC	O
අලෙවිකරුවකුගෙන්	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
කෝටි	NUM	O
121/2	NUM	O
ක	RP	O
මුදලක්‌	NNC	O
අල්ලස්‌	NNC	O
ලෙස	POST	O
ඉල්ලා	VNF	O
ලබා	VNF	O
ගත්තේ	VP	O
යෑයි	JJ	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
රක්‍ෂිත	JJ	O
බන්ධනාගාරගත	NCV	O
කර	VNF	O
සිටි	VP	O
රේගු	NNJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
තිදෙනා	NUM	O
රුපියල්	NNP	O
එක්‌කෝටි	NUM	O
එක්‌ලක්‍ෂය	NNC	O
බැගින්	POST	O
වූ	VP	O
ඇපයකට	NNC	O
යටත්	JCV	O
කොට	VNF	O
දැඩි	JJ	O
කොන්දේසි	NNC	O
සහිතව	POST	O
මුදාහරින	VP	O
ලෙස	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්	NNC	O
ගිහාන්	NNP	B-PER
පිලපිටිය	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අල්ලස්‌	NNC	B-ORG
හෝ	CC	I-ORG
දූෂණ	NNC	I-ORG
චෝදනා	NNC	I-ORG
විමර්ශන	NNC	I-ORG
කොමිෂන්	JJ	I-ORG
සභාව	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
සිදුකළ	VP	O
වැටලීමකින්	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
රක්‍ෂිත	JJ	O
බන්ධනාගාරගත	NCV	O
කර	VNF	O
මෙසේ	RB	O
ඇප	NNC	O
මත	POST	O
මුදාහරිනු	VP	O
ලැබූයේ	VP	O
රේගු	NNJ	O
අධිකාරී	NNC	O
සුධීර	NNP	B-PER
පරාක්‍රම	NNP	I-PER
ජිනදාස	NNP	I-PER
,	PUNC	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
රේගු	NNJ	O
අධිකාරි	NNC	O
ජගත්	NNP	B-PER
ගුණතිලක	NNP	I-PER
සහ	CC	O
සහකාර	JJ	O
රේගු	NNJ	O
අධිකාරි	NNC	O
උපාලි	NNP	B-PER
ගුණරත්න	NNP	I-PER
යන	VP	O
තිදෙනායි	NVB	O
.	FS	O
සැකකරුවන්	NNC	O
තිදෙනා	NNC	O
ඇප	NNC	O
මත	POST	O
මුදාහරිමින්	VNF	O
ඔවුන්	PRP	O
හට	POST	O
ඇප	NNC	O
කොන්දේසි	NNC	O
පනවනු	VP	O
ලැබූ	VP	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්වරයා	NNC	O
සෑම	DET	O
මසකම	NNC	O
අවසන්	JJ	O
ඉරු	NNC	O
දින	NNC	O
උදේ	NNC	O
9	NUM	O
ත්	RP	O
මධ්‍යහ්න	VNN	O
12	NUM	O
ත්	RP	O
අතර	POST	O
කාලයේ	NNC	O
අල්ලස්‌	NNC	B-ORG
කොමිෂන්	JJ	I-ORG
සභාව	NNC	I-ORG
හමුවේ	NNC	O
පෙනී	VNF	O
සිට	POST	O
වාර්තා	NCV	O
කරන	VP	O
ලෙසත්	POST	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
විදේශ	NNJ	O
ගමන්	NNC	O
තහනම්	JCV	O
කරන	VP	O
බවත්	POST	O
දන්වා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
සිද්ධියට	NNC	O
අදාළ	POST	O
පැමිණිල්ල	NNC	O
ලබන	VP	O
පෙබරවාරි	NNP	O
16	NUM	O
දා	NNC	O
යළි	RB	O
කැඳවීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
මෙරට	NNC	O
සිදුවන	VP	O
ළමා	JJ	O
හා	CC	O
කාන්තා	JJ	O
අපචාරයන්	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
නඩු	NNC	O
කඩිනමින්	RB	O
අපරාධකරුවන්ට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
පියවර	NCV	O
ගැනීමේ	VNN	O
ක්‍රමවේදයක්‌	NNC	O
සකස්‌	JCV	O
කිරීම	VNN	O
පිළිබඳව	POST	O
වනිතා	JJ	B-ORG
හා	CC	I-ORG
ළමා	JJ	I-ORG
කටයුතු	NNC	I-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
මෙම	DET	O
දිනවල	NNC	O
නීති	NNJ	O
අංශයන්	NNC	O
සමඟ	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
කාන්තා	JJ	B-ORG
හා	CC	I-ORG
ළමා	JJ	I-ORG
කටයුතු	NNC	I-ORG
අමාත්‍යාංශයේ	NNC	I-ORG
ලේකම්	NNC	O
චන්ද්‍රානි	NNP	B-PER
සෙනෙවිරත්න	NNP	I-PER
මහත්මිය	???	O
පැවසුවාය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
යටතේ	POST	O
ළමා	JJ	O
අපචාරයන්	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
නඩු	NNC	O
විභාග	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
සතියකට	NNC	O
එක්‌	VNF	O
දිනක්‌	NNC	O
අධිකරණයෙන්	NNC	O
වෙන්	RPCV	O
කර	VNF	O
දෙන	VP	O
ලෙසට	POST	O
නීතිපති	NNJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවෙන්	NNC	I-ORG
ඉල්ලා	VNF	O
සිටීමට	VNN	O
අමාත්‍යාංශය	NNC	O
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
සෙනෙවිරත්න	NNP	B-PER
මහත්මිය	NNC	O
කීවාය.	???	O
ළමා	JJ	O
අපචාර	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
නඩු	NNC	O
කඩිනමින්	RB	O
විභාග	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
අවශ්‍ය	JJ	O
කටයුතු	NCV	O
යෙදීමෙන්	VNN	O
පසු	POST	O
කාන්තා	JJ	O
අපචාරයන්	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
නඩුද	NNC	O
ඒ	DET	O
අයුරින්ම	NNC	O
කඩිනමින්	RB	O
විභාග	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
අවශ්‍ය	JJ	O
පියවර	NNC	O
ගැනීමට	VNN	O
බලධාරීන්	NNC	O
එකඟ	JCV	O
කර	VNF	O
ගන්නා	VP	O
බව	POST	O
ඇය	PRP	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළාය	VFM	O
.	FS	O
ළමා	JJ	O
හා	CC	O
කාන්තා	JJ	O
අපචාරයන්	NNC	O
සමාජය	NNC	O
තුළ	POST	O
ව්‍යාප්ත	JCV	O
වීම	VNN	O
වළක්‌වාලීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
කාන්තාවන්	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
පිරිමින්ද	NNC	O
ස්‌ත්‍රී	JJ	O
පුරුෂ	JJ	O
සමාජභාවය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
දැනුවත්	JCV	O
කිරීම	VNN	O
වැදගත්	JJ	O
බවද	POST	O
ලේකම්වරිය	NNC	O
කීවාය	VFM	O
.	FS	O
ස්‌ත්‍රී	NNP	O
පුරුෂ	JJ	O
සමාජභාවය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ආයතනය	NNC	O
විසින්	POST	O
වාර්ෂිකව	NNC	O
පවත්වනු	VP	O
ලබන	VP	O
"ස්‌ත්‍රී	JJ
පුරුෂ		JJ
සමාජභාවය	NNC
සම්බන්ධ	POST
හිංසනයට	NNC
එරෙහි		RB
දින		NNC
16			NUM
ව්‍යාපාරය"	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
සම්මන්ත්‍රණය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
දැනුවත්	JCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ඊයේ	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
පැවැති	VP	O
ප්‍රවෘත්ති	NNJ	O
සාකච්ඡාවේදී	NNC	O
ඇය	PRP	O
මෙම	DET	O
කරුණු	NNC	O
අනාවරණය	NCV	O
කළාය	VFM	O
.	FS	O
කාන්තා	JJ	O
හා	CC	O
ළමා	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
ඇමැතිනි	NNC	O
චන්ද්‍රානි	NNP	B-PER
බණ්‌ඩාර	NNP	I-PER
මහත්මියද	NNC	O
මෙහිදී	PRP	O
කතා	NNC	O
කළාය.	???	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
සම්බන්ධ	POST	O
ජිනීවා	NNP	B-LOC
පරීක්‍ෂණ	NNJ	O
වාර්තාව	NNC	O
ප්‍රකාශයට	NCV	O
පත්වීමට	VNN	O
පෙර	POST	O
එහි	PRP	O
අඩංගු	JJ	O
තොරතුරු	NNC	O
ඊළාම්	NNP	B-ORG
සංවිධාන	NNC	I-ORG
වෙත	POST	O
හෙළිකර	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
මානව	JJ	O
හිමිකම්	NNJ	O
කවුන්සිලයේ	NNC	O
නීති	NNJ	O
පද්ධතියේ	NNC	O
හිටපු	VP	O
ප්‍රධානියකු	NNC	O
බව	POST	O
අනාවරණය	NCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මොහු	PRP	O
කවුදැයි	NNC	O
දැන්	RB	O
හෙළිවී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
එම	DET	O
කවුන්සිලයේ	NNC	O
ආරංචි	NNJ	O
මාර්ග	NNC	O
හෙළි	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ඊළාම්	NNP	O
ජාලය	NNC	O
විසින්	POST	O
මේ	DET	O
පුද්ගලයා	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
ආරම්භ	JCV	O
කරන	VP	O
දේශීය	JJ	O
යාන්ත්‍රණය	NNC	O
නිරීක්‍ෂණය	NNC	O
කිරීමට	VNN	O
පත්කර	VNF	O
ඇත.	VP	O
රොජර්ස්‌	NNC	B-PER
නමින්	POST	O
හඳුන්වන	VP	O
මෙම	DET	O
හිටපු	VP	O
ප්‍රධානියා	NNC	O
ඇමරිකානුවෙකි.	NNC	O
ලබන	VP	O
ජනවාරි	NNP	O
මස	NNC	O
සිට	POST	O
පෝට්‌	NNC	O
සිටි	VP	O
ව්‍යාපෘතිය	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
රජය	NNC	I-ORG
එකඟවී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
චීන	NNP	O
පුවත්පතක	NNC	O
පළවී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රී	NNC	O
නීතිඥ	JJ	O
උදය	NNP	B-PER
ගම්මන්පිල	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පිවිතුරු	JJ	B-ORG
හෙළ	JJ	I-ORG
උරුමය	NNC	I-ORG
පක්‍ෂ	NNC	O
මූලස්‌ථානයේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවකදී	NNC	O
පැවැසීය.	VFM	O
එහිදී	PRP	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
අදහස්‌	NCV	O
දැක්‌වූ	VP	O
මන්ත්‍රීවරයා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
සිටියේ	VP	O
යහපාලන	NNJ	O
ආණ්‌ඩුව	NNC	O
බලයට	NNC	O
පත්වීමෙන්	VNN	O
පසුව	POST	O
මෙරටට	NNC	O
ආ	VP	O
ඇමරිකානු	NNP	B-LOC
රාජ්‍ය	JJ	O
ලේකම්	NNC	O
ජෝන්	NNP	B-PER
කෙරී	NNP	I-PER
සහ	CC	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
අගමැති	NNC	O
මෝඩි	NNP	B-PER
යහපාලනය	NNC	O
හොඳ	JJ	O
බව	POST	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළත්	VNF	O
,	PUNC	O
කිසිදු	DET	O
ආධාරයක්‌	NNC	O
නොදුන්	VP	O
නිසා	POST	O
රජය	NNC	O
චීන	NNP	O
ආධාර	NNC	O
අපේක්‌ෂාවෙන්	NNC	O
පෙනී	VNF	O
සිටි	VP	O
ව්‍යාපෘතිය	NNC	O
යළි	RB	O
ආරම්භ	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
එකඟ	JCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
ජනාධිපතිවරණය	NNC	O
සහ	CC	O
මහ	JJ	O
මැතිවරණයේදී	NNC	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්‍ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
තමන්ට	PRP	O
නැවත	RB	O
මේ	DET	O
රටේ	NNC	O
බලය	NNC	O
ලබාගැනීමට	VNN	O
උත්සාහ	NCV	O
කළද	VP	O
ඉදිරියේදී	NNC	O
ඒ	DET	O
මහතාගේ	NNC	O
නායකත්වයෙන්	NNC	O
දේශපාලනය	NNC	O
කිරීමට	VNN	O
හිඩැසක්‌	NNC	O
හෝ	CC	O
අවස්‌ථාවක්‌	NNC	O
නොමැති	NIP	O
බව	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
නිදහස්‌	NNP	O
පක්‍ෂයේ	NNC	O
මහලේකම්	NNC	O
කෘෂිකර්ම	JJ	O
අමාත්‍ය	NNJ	O
දුමින්ද	NNC	B-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
පක්‍ෂයේ	NNC	O
අනුරාධපුර	NNP	B-LOC
දිස්‌ත්‍රික්‌	NNC	I-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
කාර්යාලයේදී	NNC	O
පැවැති	VP	O
අනුරාධපුර	NNP	B-LOC
දිස්‌ත්‍රික්‌කයේ	NNC	I-LOC
හිටපු	VP	O
පළාත්	NNJ	O
පාලන	NNJ	O
නියෝජිත	JJ	O
හමුවකදී	NNC	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ලබන	VP	O
මාර්තු	NNP	O
මාසයේදී	NNC	O
පළාත්	NNJ	O
පාලන	NNJ	O
මැතිවරණය	NNC	O
කොට්‌ඨාස	NNC	O
මට්‌ටමින්	VNF	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
රජය	NNC	O
අපේක්‍ෂා	NCV	O
කරන	VP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
එය	PRP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂයට	NNC	I-ORG
වාසිදායක	NNC	O
බවත්	POST	O
අමාත්‍ය	NNJ	O
දුමින්ද	NNC	B-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
මෙහිදී	PRP	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
කථා	NCV	O
කළ	VP	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
මෙසේද	RB	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
ඉදිරි	JJ	O
පළාත්	NNJ	O
පාලන	NNJ	O
මැතිවරණයට	NNC	O
තරග	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂයේ	NNC	I-ORG
හිටපු	VP	O
සියලු	DET	O
මන්ත්‍රීවරුන්ට	NNC	O
නාම	JJ	O
යෝජනා	NNC	O
ලබාදෙන	VP	O
බව	POST	O
ජනාධිපතිතුමා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
එනිසා	POST	O
හිටපු	VP	O
මන්ත්‍රීවරුන්ට	NNC	O
මන්ත්‍රීධුර	NNC	O
අපේක්‍ෂකත්වය	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
ජයග්‍රහණය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
කිසිදු	DET	O
ගැටලුවක්‌	NNC	O
ඇතිවන්නේ	VP	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
රටේ	NNC	O
සියලු	DET	O
දෙනාම	NNC	O
සිතාගෙන	VNF	O
සිටිනවා	VP	O
ආණ්‌ඩුව	NNC	O
යූ.	ABB	B-ORG
ඇන්.	ABB	I-ORG
පී.	ABB	I-ORG
කියලා	VFM	O
.	FS	O
අපි	PRP	O
පුරුදු	NCV	O
කළ	VP	O
අයුරින්	NNC	O
රැල්ල	NNC	O
තිබෙන	VP	O
පැත්තට	NNC	O
තමයි	POST	O
මතය	NNC	O
වෙනස්‌	JCV	O
වෙන්නෙ	VFM	O
.	FS	O
ඒක	JJ	O
තමයි	POST	O
අපි	PRP	O
පසුගිය	VP	O
වසර	NNC	O
කීපය	NNC	O
පුරාම	POST	O
පුරුදු	NCV	O
කළ	VP	O
ක්‍රමය	NNC	O
.	FS	O
නමුත්	CC	O
නියම	JJ	O
පුද්ගලයා	NNC	O
අපි	PRP	O
කොට්‌ඨාසයට	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කළොත්	VNF	O
අපට	PRP	O
පළාත්	NNJ	O
පාලන	NNJ	O
මැතිවරණයේදී	NNC	O
ජයග්‍රහණය	NCV	O
හිමිකරගත	VP	O
හැකි	AUX	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
එනිසා	POST	O
අපි	PRP	O
විශ්වාස	NCV	O
කරනවා	VNN	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂයට	NNC	I-ORG
විජයග්‍රහණයක්‌	NNC	O
ලැබෙයි	VFM	O
කියල.	???	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂය	NNC	I-ORG
තවමත්	RB	O
දෙකට	NUM	O
බෙදිල	NNC	O
වගේ	POST	O
ඉන්නෙ	VFM	O
.	FS	O
සමහරු	NDT	O
බෙදිලා	VFM	O
තවත්	DET	O
සමහරු	NDT	O
බෙදිල	NNC	O
වගේ	POST	O
.	FS	O
සමහරු	NDT	O
මොනව	VNF	O
වෙයිද	QBE	O
කියල	VNN	O
සිතාගත	VP	O
නොහැකිව	AUX	O
සිටිනවා	VFM	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
මහ	JJ	O
මැතිවරණයේ	NNC	O
ප්‍රතිඵල	NNC	O
අනුව	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂය	NNC	I-ORG
ප්‍රමුඛ	JJ	O
එක්‌සත්	NNC	B-ORG
ජනතා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
සන්ධානයටත්	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
එක්‌සත්	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
පක්‍ෂයටත්	NNC	I-ORG
ජයග්‍රහණයක්‌	NNC	O
ලැබුණෙ	NNC	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
එම	DET	O
නිසා	POST	O
එක්‌සත්	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
පක්‍ෂයත්	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂයත්	NNC	I-ORG
එක්‌ව	NNC	O
ආණ්‌ඩුවක්‌	NNC	O
පිහිටුවනු	VP	O
ලැබුවා	VFM	O
.	FS	O
2001	NUM	O
මහ	JJ	O
මැතිවරණයේදී	NNC	O
පරාජය	NCV	O
වුණාට	VNN	O
වඩා	RP	O
අඩු	JJ	O
අලාභයක්‌	NNC	O
සහිත	POST	O
මෙවර	NNC	O
මැතිවරණයේදී	NNC	O
පරාජය	NCV	O
වුණත්	VNF	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂයට	NNC	I-ORG
බලය	NNC	O
රැකගැනීමට	VNN	O
හැකියාව	NNC	O
ලැබී	VNF	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
ජාතික	JJ	O
ආණ්‌ඩුවේ	NNC	O
ප්‍රබල	JJ	O
අමාත්‍යධුර	NNC	O
රැසක්‌	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂයට	NNC	I-ORG
ලබාගැනීමට	VNN	O
හැකිවුණා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ආණ්‌ඩුව	NNC	O
වසර	NNC	O
පහක්‌	NNC	O
ගතවන	VP	O
තුරු	POST	O
කිසිවෙකුටත්	NNC	O
වෙනස්‌	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
පුළුවන්	NIP	O
කමක්‌	JJ	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
විමල්	NNP	B-PER
වීරවංශ	NNP	I-PER
සහ	CC	O
දිනේෂ්	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්වරුන්ට	NNC	O
අවශ්‍ය	JCV	O
වී	VNF	O
තිබෙන	VP	O
එක්‌සත්	NNP	B-ORG
ජනතා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
සන්ධානයේ	NNP	I-ORG
ප්‍රධාන	JJ	O
පක්‍ෂය	NNC	O
පරාජය	NCV	O
කොට	VNF	O
ඒ	DET	O
අයට	NNC	O
බලය	NNC	O
ලබාගැනීමයි	VFM	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
ප්‍රතිඵලයක්‌	NNC	O
ලෙස	POST	O
පසුගිය	VP	O
මහමැතිවරණයේදී	NNP	O
විමල්	NNP	B-PER
වීරවංශ	NNP	I-PER
උපක්‍රමශීලීව	NNC	O
තම	PRP	O
පක්‍ෂයට	NNC	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රීධුර	NNC	O
හයක්‌	NNC	O
හදා	VNF	O
ගත්තා	VFM	O
.	FS	O
විමල්	NNP	B-PER
වීරවංශ	NNP	I-PER
තමන්ගෙ	NNC	O
පක්‍ෂයෙන්	NNC	O
තනිව	RB	O
තරග	NCV	O
කළා	VP	O
නම්	POST	O
ඔය	DET	O
මන්ත්‍රීධුර	NNC	O
ටික	NNC	O
ගන්න	VNN	O
පුළුවන්ද	NIP	O
?	PUNC	O
ඔහු	PRP	O
සන්ධානය	NNC	O
ඇතුළට	NNC	O
ඇවිත්	VNF	O
අපේ	PRP	O
කථා	NNC	O
නායකයා	NNC	O
වී	VNF	O
තමන්ගෙ	PRP	O
ගෝල	NNC	O
බාලයො	NNC	O
හයදෙනෙක්‌	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුවට	NNC	O
ගෙනවා	VFM	O
.	FS	O
විමල්	NNP	B-PER
වීරවංශ	NNP	I-PER
සහ	CC	O
දිනේෂ්	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්වරුන්	NNC	O
ඒකාබද්ධ	JJ	O
විපක්‍ෂයේ	NNC	O
ජනප්‍රිය	JJ	O
නායකයන්	NNC	O
වෙලා	VNF	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
ආණ්‌ඩුව	NNC	O
තුළ	POST	O
දිනේෂ්	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
මැතිතුමා	NNC	O
අරගල	NCV	O
කරනව	VNN	O
අපි	PRP	O
දුටුවෙ	NNC	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
එතුමා	PRP	O
අද	NNC	O
මේ	DET	O
අයුරින්	NNC	O
අරගල	NCV	O
කරන්නෙ	VP	O
ඇයි	QUE	O
කියල	VNN	O
අපි	PRP	O
දන්නවා	VFM	O
.	FS	O
මේක	PRP	O
තමයි	POST	O
දේශපාලනයේ	NNC	O
හැටි	POST	O
.	FS	O
තමන්ට	PRP	O
නායකත්වයක්‌	NNC	O
ගැනීමට	VNN	O
අවස්‌ථාවක්‌	NNC	O
ලැබුණු	VP	O
විට	POST	O
හැම	DET	O
දෙනාම	NNC	O
තම	PRP	O
තමන්ගේ	PRP	O
චරිතය	NNC	O
හා	CC	O
ප්‍රතිරූපය	NNC	O
ගොඩනගා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
වෙනුවෙන්	POST	O
තමයි	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කරන්නෙ	VFM	O
.	FS	O
විමල්	NNP	B-PER
වීරවංශ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
කණ්‌ඩායම	NNC	O
කැමති	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂය	NNC	I-ORG
මැතිවරණවලින්	NNC	O
පරාජය	NCV	O
වනවාට	VNN	O
.	FS	O
එවිට	POST	O
අපේ	PRP	O
පක්‍ෂය	NNC	O
විනාශ	NCV	O
වුණාම	VNF	O
තමයි	POST	O
ඒ	DET	O
අයට	NNC	O
තැනක්‌	NNC	O
හැදෙන්නෙ.	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
මහත්තයයි,	NNC	O
මෛත්‍රි	JCV	B-PER
මහත්තයයි	NNC	O
අතර	POST	O
ආරවුලක්‌	NNC	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසා	POST	O
පක්‍ෂයත්	NNC	O
,	PUNC	O
පාක්‍ෂිකයොත්	VNF	O
දුක්‌විඳින්න	VNN	O
ඕනද	NIP	O
?	PUNC	O
මෛත්‍රී	NNP	B-PER
මහත්තයට	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
මහත්තය	NNC	O
පක්‍ෂයේ	NNC	O
සභාපතිකම	NNC	O
භාරදුන්නෙ	VP	O
සුබවාදීව	NNC	O
හිතල	NNP	O
.	FS	O
එසේ	RB	O
සුබවාදීව	NNC	O
භාරදුන්	VP	O
පක්‍ෂය	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
මහත්තය	NNC	O
හිතාමතා	RB	O
හෝ	CC	O
එසේ	RB	O
නොමැතිව	NIP	O
හෝ	CC	O
දැනුවත්ව	NNC	O
හෝ	CC	O
නොදැනුවත්ව	RB	O
එතුමාගේ	NNC	O
කීර්ති	JJ	O
නාමය	NNC	O
සහ	CC	O
රූපය	NNC	O
භාවිත	RPCV	O
කර	VNF	O
තමයි	POST	O
විනාශ	NCV	O
කරන්නෙ	VFM	O
.	FS	O
ඒකාබද්ධ	JJ	O
විපක්‍ෂයෙන්	NNC	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපතිතුමාගේ	NNC	O
උපන්	VP	O
දිනය	NNC	O
සැමරුවාට	VNN	O
කමක්‌	JJ	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
රට	NNC	O
බේරාගත්	VP	O
නායකයා	NNC	O
විදිහට	NNC	O
අපි	PRP	O
එතුමාට	NNC	O
ගරු	JCV	O
කරන්න	VNN	O
ඕන	NIP	O
.	FS	O
එතුමා	PRP	O
සමඟ	POST	O
කථා	NNC	O
බහ	NNC	O
කරන	VP	O
එක	NUM	O
,	PUNC	O
ගෞරව	NNC	O
කරන	VP	O
එක	NUM	O
,	PUNC	O
උපන්	JJ	O
දින	NNC	O
උත්සවයට	NNC	O
යන	VP	O
එක	NUM	O
වගේම	POST	O
ගනුදෙනු	NCV	O
කිරීම	VNN	O
කිසිම	DET	O
ප්‍රශ්නයක්‌	NNC	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
එතුමා	PRP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂයේ	NNC	I-ORG
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
අනුශාසක	NNC	O
,	PUNC	O
නමුත්	CC	O
එතුමා	NNC	O
සමඟ	POST	O
පක්‍ෂයට	NNC	O
ඉදිරි	JJ	O
ගමනක්‌	NNC	O
තියෙනවද	VP	O
?	PUNC	O
සමහරු	NDT	O
අතීතයේදී	NNC	O
මේ	DET	O
පක්‍ෂයේ	NNC	O
තුළ	POST	O
ඉඳගෙන	VP	O
පක්‍ෂය	NNC	O
කඩල	NNC	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
පක්‍ෂයෙන්	NNC	O
එළියට	NNC	O
ගිහින්	VNF	O
පක්‍ෂය	NNC	O
කඩල	NNC	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
දෙගොල්ලම	NNC	O
අවසානයේ	NNC	O
අපිව	PRP	O
පිළිගෙන	VNF	O
පක්‍ෂයේ	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කර	VNF	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
බැසිල්	NNP	B-PER
රාජපක්‍ෂ	NNP	I-PER
මහත්තයත්	NNC	O
යූ.	ABB	B-ORG
ඇන්.	ABB	I-ORG
පී.	ABB	I-ORG
එකට	RB	O
ගිහින්	VNF	O
නැවත	RB	O
ඇවිත්	VNF	O
අපේ	PRP	O
පක්‍ෂයේ	NNC	O
ප්‍රබලයෙක්‌	NNC	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
මෙවැනි	PRP	O
දේවල්	NNC	O
දේශපාලන	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
අපි	PRP	O
තෝරාගත	VP	O
යුතු	AUX	O
ගැටලු	NNC	O
.	FS	O
එය	PRP	O
තෝරා	VNF	O
බේරා	VNF	O
නොගත්තොත්	VNF	O
අපි	PRP	O
විශාල	JJ	O
අවුලකට	NNC	O
යනවා	VFM	O
.	FS	O
කොයි	JJ	O
වෙලාවක	NNC	O
හරි	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
මහත්තය	NNC	O
මේ	DET	O
ගනුදෙනුව	NNC	O
බේරා	VNF	O
ගත්තොත්	VNF	O
එදාට	NNC	O
එතුමා	NNC	O
සමඟ	POST	O
සිටින	VP	O
අයට	NNC	O
මොකද	QUE	O
වෙන්නෙ	VFM	O
.	FS	O
ඒකාබද්ධ	JJ	O
විපක්‍ෂය	NNC	O
ඇතුළෙ	NNC	O
සිටින	VP	O
විමල්	NNP	B-PER
වීරවංශ	NNP	I-PER
බලාපොරොත්තු	NCV	O
වෙන්නෙ	VP	O
වෙන	VP	O
දෙයක්‌	NNC	O
.	FS	O
ඒකාබද්ධ	JJ	O
විපක්‍ෂය	NNC	O
පවත්වන	VP	O
හැම	DET	O
සාකච්ඡාවකදීම	NNC	O
ඔහු	PRP	O
කියා	VNF	O
තිබෙනව	VFM	O
මැතිවරණයට	NNC	O
වෙනම	DET	O
තරග	NCV	O
කරනව	VNN	O
කියල	VFM	O
.	FS	O
ඒකාබද්ධ	JJ	O
විපක්‍ෂය	NNC	O
හැදුවෙ	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුව	NNC	O
තුළ	POST	O
විපක්‍ෂයේ	NNC	O
හඬ	NCV	O
නගන්න	VNN	O
.	FS	O
ඒකාබද්ධ	JJ	O
විපක්‍ෂය	NNC	O
දැන්	RB	O
වෙන	VP	O
අරමුණක්‌	NNC	O
සඳහා	POST	O
ගමන්	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිටිනවා	VFM	O
.	FS	O
කවුරුන්	QBE	O
හෝ	CC	O
හිතනවා	VP	O
නම්	POST	O
මැතිවරණයේදී	NNC	O
වෙනම	DET	O
ස්‌වාධීනව	NNC	O
තරග	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
හැබැයි	CC	O
ඒ	DET	O
තුළින්	POST	O
අපේක්‍ෂකයෙක්‌	NNC	O
වෙන්න	VNN	O
පුළුවන්	NIP	O
මන්ත්‍රීවරයෙක්‌	NNC	O
වෙන්න	VNN	O
බෑ	NIP	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසා	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂය	NNC	I-ORG
ප්‍රමුඛ	JJ	O
එක්‌සත්	NNC	B-ORG
ජනතා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
සන්ධානයෙන්	NNP	I-ORG
ඉදිරි	JJ	O
පළාත්	NNJ	O
පාලන	NNJ	O
මැතිවරණයට	NNC	O
තරග	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
අපේක්‍ෂා	NCV	O
කරන	VP	O
සියලු	DET	O
පක්‍ෂවලට	NNC	O
අපත්	NNC	O
සමඟ	POST	O
තරග	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
එන්න	VNN	O
කියා	VNF	O
අපි	PRP	O
ආරාධනා	NCV	O
කර	VNF	O
සිටිනවා	VFM	O
.	FS	O
2015	NUM	O
වර්ෂයේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
අයහපත්	JJ	O
වැසි	NNC	O
බර	NNC	O
කාලගුණය	NNC	O
වෙනත්	DET	O
කිසිදු	DET	O
වසරක	NNC	O
නොතිබුණු	VP	O
ආකාරයට	NNC	O
වැඩිවූ	VP	O
නිසා	POST	O
මෙම	DET	O
වර්ෂයේ	NNC	O
අපේක්‍ෂිත	JJ	O
ලුණු	NNC	O
අස්‌වැන්න	NNC	O
නෙළා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
නොහැකි	AUX	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
ලංකා	NNP	B-ORG
සෝල්ට්‌	NNP	I-ORG
ලිමිටඩ්	NNP	I-ORG
ආයතනයේ	NNC	O
සභාපති	NNC	O
අයුබ්	NNP	B-PER
ඛාන්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
දිවයින	NNC	B-ORG
ට	CM	O
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
වෙනත්	DET	O
වර්ෂවල	NNC	O
මාර්තු	NNP	O
සහ	CC	O
සැප්තැම්බර්	NNP	O
යන	VP	O
මාස	NNC	O
දෙක	NUM	O
අතර	POST	O
කාලය	NNC	O
තුළ	POST	O
දළ	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
ලංකා	NNP	B-ORG
සෝල්ට්‌	NNP	I-ORG
ආයතනය	NNC	O
මෙ.ටොන්	NNP	O
60,000	NUM	O
ක	RP	O
ලුණු	NNC	O
අස්‌වැන්නක්‌	NNC	O
ලැබූ	VP	O
බවත්	POST	O
මෙම	DET	O
වර්ෂය	NNC	O
තුළ	POST	O
අඛණ්‌ඩව	RB	O
පැවැති	VP	O
අධික	JJ	O
වර්ෂාව	NNC	O
ලුණු	NNC	O
මිදීමට	VNN	O
බාධාවක්‌	NNC	O
වූ	VP	O
බවත්	POST	O
ලුණු	NNC	O
මිදීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
හොඳ	JJ	O
වියළි	JJ	O
කාලගුණයක්‌	NNC	O
සහ	CC	O
සුළඟ	NNC	O
ඉතා	RP	O
අත්‍යවශ්‍ය	JJ	O
කාරණයක්‌	NNC	O
වන	VP	O
නිසාත්	POST	O
මෙම	DET	O
වර්ෂය	NNC	O
තුළදී	POST	O
නෙළා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
හැකි	AUX	O
වූයේ	VP	O
මෙට්‌ටි්‍රක්‌	NNC	O
ටොන්	NNP	O
29000	NUM	O
ක්‌	CM	O
පමණක්‌	NNC	O
වන	VP	O
බවත්	POST	O
ලංකා	NNP	B-ORG
සෝල්ට්‌	NNP	I-ORG
ලිමිටඩ්	NNP	I-ORG
ආයතනයේ	NNC	O
සභාපති	NNC	O
අයුබ්	NNP	B-PER
ඛාන්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
සඳහන්	RPCV	O
කරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
යුරෝපයෙන්	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
අග්නිදිග	NNP	B-LOC
ආසියානු	NNP	I-LOC
රටවලින්	NNC	O
සංචාරකයන්	NNC	O
පැමිණෙන්නේ	VP	O
වර්ෂ	NNC	O
2500	NUM	O
ක	RP	O
බුද්ධ	NNP	O
ශාසනයේ	NNP	O
ඉතිහාසයක්‌	NNP	O
තියෙන	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
සිද්ධස්‌ථාන	NNC	O
නරඹන්නට	VNN	O
වුවත්	POST	O
අප	PRP	O
කනගාටු	JCV	O
වෙනවා	VFM	O
,	PUNC	O
එම	DET	O
ස්‌ථානවල	NNC	O
වැසිකිළි	NNJ	O
පහසුකම්වත්	NNC	O
නැතැයි	NIP	O
වාර්තා	NCV	O
වෙන	VP	O
විට	POST	O
යෑයි	JJ	O
සංචාරක	NNC	O
හා	CC	O
ක්‍රිස්‌තියානි	NNP	O
කටයුතු	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ඇමැති	NNC	O
ජෝන්	NNP	B-PER
අමරතුංග	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි.	JJ	O
ඉකුත්දා	NNC	O
අනුරාධපුර	NNP	B-LOC
පාම්	NNP	B-ORG
ගාර්ඩ්න්	NNP	I-ORG
හෝටලයේ	NNC	I-ORG
සංවිධානය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබූ	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
සංචාරක	JJ	I-ORG
හෝටල්	NNJ	I-ORG
කළමනාකරණ	JJ	I-ORG
ආයතනයේ	NNC	I-ORG
හෝටල්	NNJ	O
සත්කාර	NNC	O
කළමනාකරණ	JJ	O
ෙත්‍රෙමාසික	JJ	O
පාඨමාලාවේ	NNC	O
සමාරම්භක	JJ	O
උළෙල	NNC	O
අමතමින්	VNF	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
එසේ	RB	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
මෙසේද	RB	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
සංචාරක	JJ	O
ඉතිහාසය	NNC	O
සොයා	VNF	O
යන	VP	O
විට	POST	O
අපේ	PRP	O
රටට	NNC	O
පළමුවෙන්ම	NNC	O
විදේශීය	JJ	O
සංචාරකයෝ	NNC	O
පැමිණියේ	VP	O
අනුරාධපුරය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
පොළොන්නරුව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
සීගිරිය	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
මහනුරවට	NNC	B-LOC
,	PUNC	O
මුහුදුබඩ	JJ	O
තීරය	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
වෙනත්	DET	O
ස්‌ථානවලට	NNC	O
පැමිණියේ	VP	O
ඊට	PRP	O
පස්‌සේ	POST	O
.	FS	O
නමුත්	CC	O
අද	NNC	O
වන	VP	O
විට	POST	O
මේ	DET	O
රටේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
සංචාරක	JJ	O
සිද්ධස්‌ථානවල	NNC	O
අවම	JCV	O
පහසුකම්වත්	VNF	O
නැති	NIP	O
බවට	POST	O
මැසිවිලි	JCV	O
නැඟෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඇත්තෙන්ම	NNC	O
ඉකුත්	JJ	O
වකවානුවල	NNC	O
මේ	DET	O
රටේ	NNC	O
දේශපාලන	JJ	O
අධිකාරිය	NNC	O
කිසිම	DET	O
පලකට	NNC	O
නැති	NIP	O
දේවල්වලට	NNC	O
වියදම්	NCV	O
කරලා	VNN	O
දිස්‌ත්‍රික්‌කයට	NNC	O
හෝ	CC	O
පළාතට	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ආදායම්	NNJ	O
මාර්ග	NNC	O
ලෙස	POST	O
පවතින	VP	O
සංචාරක	JJ	O
කර්මාන්තය	NNC	O
අතහැර	VNF	O
දමා	VNF	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
අපේ	PRP	O
රටේ	NNC	O
මීට	PRP	O
ප්‍රථම	JJ	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ආදායම්	NNJ	O
මාර්ග	NNC	O
වූ	VP	O
තේ	NNC	O
,	PUNC	O
පොල්	NNP	O
,	PUNC	O
රබර්	NNJ	O
කර්මාන්තවල	NNC	O
ආදායම්	NNC	O
අඩුවෙමින්	VNF	O
යන	VP	O
විට	POST	O
අප	PRP	O
කළ	VP	O
යුත්තේ	AUX	O
සංචාරක	JJ	O
කර්මාන්තය	NNC	O
දියුණු	JCV	O
කිරීමයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
කටයුතු	NNC	O
කෙරේ	POST	O
නව	JJ	O
රජය	NNC	O
ලෙස	POST	O
අප	PRP	O
අවධානය	NNC	O
යොමුකර	VNF	O
තියෙනවා.	???	O
අනුරාධපුරේ	NNP	B-LOC
හෝටල්	NNJ	B-ORG
හිමියන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
වෙනත්	DET	O
ප්‍රදේශවලට	NNC	O
වඩා	RP	O
වැදගත්	JJ	O
කාර්යයක්‌	NNC	O
කරලා	VNF	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අය	NNC	O
තම	PRP	O
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
වටිනාකම	NNC	O
චිත්‍රපටයකින්	NNC	O
පෙන්වනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
වගේම	POST	O
තමයි	POST	O
සභාපතිතුමා	NNC	O
ඉතා	RP	O
විශිෂ්ට	JJ	O
අයුරින්	NNC	O
මේ	DET	O
අධ්‍යයන	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කර	VNF	O
තියෙනවා.	???	O
පාම්	NNP	B-ORG
ගාර්ඩ්න්	NNP	I-ORG
හෝටලය	NNC	I-ORG
සම්මානයක්‌	NNC	O
දිනාගත්	VP	O
හෝටලයක්‌	NNC	O
.	FS	O
ඒක	JJ	O
අනුරාධපුරේ	NNC	B-LOC
හෝටල්වලට	NNC	O
පමණක්‌	NNC	O
නොව	VNF	O
මුළු	DET	O
රටේම	NNC	O
සංචාරක	JJ	O
හෝටල්වලට	NNC	O
වැදගත්	JCV	O
වෙන	VP	O
කාරණාවක්‌	NNC	O
.	FS	O
ඇත්තෙන්ම	NNC	O
අනුරාධපුරේ	NNP	B-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
ආදර්ශමත්	JJ	O
සංගමයක්‌	NNC	O
.	FS	O
සභාපතිතුමා	NNC	O
පැවැසුවා	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
මේ	DET	O
සහභාගි	RPCV	O
වෙන	VP	O
තරුණ	JJ	O
දරුවන්	NNC	O
සියලුම	DET	O
දෙනාටම	NNC	O
පාඨමාලාව	NNC	O
හැදැරීමට	VNN	O
මුදල්	NNC	O
නැතිව	VNF	O
ඇති	NIP	O
කියල	VFM	O
.	FS	O
අනුරාධපුරේ	NNP	B-LOC
පමණක්‌	NNC	O
නොව	VNF	O
හෝටල්	NNJ	B-ORG
උපාධිධාරී	JJ	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
සුනිල්	NNP	B-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
රට	NNC	O
පුරා	POST	O
දෙසීය	NNP	O
දෙනකුට	NNC	O
ඒ	DET	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
නොමිලයේ	RB	O
ලබාදීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කරනවා	VFM	O
.	FS	O
එතුමා	PRP	O
දක්‍ෂයෙක්‌	NNC	O
.	FS	O
රජය	NNC	O
ඒක	JJ	O
තේරුම්	NCV	O
ගෙන	VNF	O
එතුමා	PRP	O
බණ්‌ඩාරනායක	NNC	B-LOC
සම්මන්ත්‍රණ	NNJ	I-LOC
ශාලාවේ	NNC	I-LOC
අධිපති	NNC	O
ලෙස	POST	O
පත්කර	VNF	O
සිටිනවා	VFM	O
.	FS	O
එතුමා	PRP	O
මේ	DET	O
සංචාරක	JJ	O
ක්‍ෂේත්‍රයට	NNC	O
සම්බන්ධව	POST	O
සිටීමත්	NNC	O
සුවිශේෂී	JJ	O
ජයග්‍රහණයක්	NNC	O
‌.	NUM	O
ඉදිරියේදී	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවට	NNP	I-LOC
විදේශ	NNJ	O
විනිමය	NNC	O
උපයාදෙන	VP	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ආදායම්	NNJ	O
මාර්ගය	NNC	O
බවට	POST	O
සංචාරක	JJ	O
කර්මාන්තය	NNC	O
දියුණු	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගන්නවා	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
සහ	CC	O
අනුරාධපුරයේ	NNP	B-LOC
සංචාරක	JJ	O
කර්මාන්තයේ	NNC	O
ප්‍රවර්ධනය	NNC	O
උදෙසා	POST	O
අනුරාධපුර	NNP	B-LOC
දිස්‌ත්‍රික්‌	NNP	I-LOC
හෝටල්	NNJ	B-ORG
හිමියන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
යෝජනාවලියක්‌ද	NNC	O
සංගමයේ	NNC	O
ලේකම්	NNJ	O
ඩේමියන්	NNC	B-PER
ප්‍රනාන්දු	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
විසින්	POST	O
අමාත්‍යවරයාට	NNC	O
මෙහිදී	PRP	O
භාර	JCV	O
දුන්නේය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අවස්‌ථාවට	NNC	O
කාන්තා	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
ඇමැතිනී	NNC	O
චන්ද්‍රානි	NNP	B-PER
බණ්‌ඩාර	NNP	I-PER
,	PUNC	O
අනුරාධපුර	NNP	B-ORG
හෝටල්	NNJ	I-ORG
හිමියන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
උපදේශක	NNC	O
බී.	ABB	B-PER
ඒ.	ABB	I-PER
චන්ද්‍රසිරි	NNP	I-PER
,	PUNC	O
සභාපති	NNC	O
නිහාල්	NNP	B-PER
ලෙව්කේ	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්ම	NNC	O
මහත්මීහු	NNC	O
සමඟ	POST	O
රාජ්‍ය	JJ	O
නිලධාරීහු	NNC	O
,	PUNC	O
අභ්‍යාසලාභීහු	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
කතරගම	NNP	B-LOC
පුදබිම	NNC	O
සංවර්ධනය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
දී	RP	O
තිස්‌සමහාරාමයේ	NNC	B-LOC
සිට	POST	O
කතරගම	NNP	B-LOC
දක්‌වා	NNC	O
ක්‍රමවත්ව	RB	O
මාර්ග	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
සිද්ධස්‌ථාන	NNC	O
සංවර්ධනය	NCV	O
කර	VNF	O
දෙස්‌	NNC	O
විදෙස්‌	NNC	O
බැතිමතුන්ට	NNC	O
ගෞරවයක්‌	NNC	O
ගෙන	VNF	O
දෙන	VP	O
අයුරින්	NNC	O
සංවර්ධනය	NCV	O
කර	VNF	O
පුදබිම	NNC	O
වැඩි	JJ	O
දියුණු	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
අගමැති	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කතරගම	NNP	B-LOC
බස්‌නායක	NNP	I-LOC
නිළමැඳුරේ	NNC	I-LOC
පැවැති	VP	O
විශේෂ	JJ	O
සාකච්ඡාවේදී	NNC	O
බස්‌නායක	NNC	O
නිළමේ	VNN	O
ඩී.	ABB	B-PER
පී.	ABB	I-PER
කුමාරගේ	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
දැනුම්	NCV	O
දෙනු	VNF	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
අගමැති	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කතරගම	NNP	B-LOC
දේවාලය	NNC	I-LOC
වැඳ	VNF	O
පුදා	VNF	O
ගැනීමෙන්	VNN	O
පසු	POST	O
බස්‌නායක	NNP	O
නිළමැඳුරේ	NNC	O
දී	RP	O
මෙම	DET	O
සාකච්ඡාව	NNC	O
පැවැත්වූ	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
මෙහි	PRP	O
දී	RP	O
අදහස්‌	JJ	O
දැක්‌	NNC	O
වූ	VP	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
පැවසුවේ	VP	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
ඇති	NIP	O
තිරුපති	JJ	B-LOC
දේවාලය	NNC	I-LOC
ආදර්ශයට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
දේවාලයෙන්	NNC	O
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
ජනයාට	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
පහසුකම්	NNC	O
ලබාදී	VNF	O
පැමිණෙන	VP	O
බැතිමතුන්ට	NNC	O
ආධ්‍යාත්මික	JJ	O
මනසින්	NNC	O
යුතුව	AUX	O
කිරිවෙහෙර	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
කතරගම	NNP	B-LOC
දේවාලය	NNC	I-LOC
ඇතුළු	POST	O
රුහුණේ	NNP	B-LOC
සිද්ධස්‌ථාන	NNC	O
වැඳ	VNF	O
පුදා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
අවශ්‍ය	JJ	O
යටිතල	JJ	O
පහසුකම්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දීම	VNN	O
සිදුකළ	VP	O
යුතු	AUX	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
දී	RP	O
බස්‌නායක	NNC	O
නිළමේ	VNN	O
ඩී.	ABB	B-PER
පී.	ABB	I-PER
කුමාරගේ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කතරගම	NNP	B-LOC
මැණික්‌	NNP	O
ග`ගට	NNC	O
අද	NNC	O
අත්වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
පාරිසරික	JJ	O
හානිය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
දැනුවත්	JCV	O
කළ	VP	O
අතර	POST	O
මෙහි	PRP	O
දී	RP	O
අගමැති	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඇමැති	NNC	O
සාගල	NNP	B-PER
රත්නායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වෙත	POST	O
පැවසුවේ	VP	O
කතරගම	NNP	B-LOC
සංවර්ධනයන්	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
සොයා	VNF	O
බලා	VNF	O
අධීක්‍ෂණය	NCV	O
කර	VNF	O
මැණික්‌	NNP	O
ගඟේ	NNC	O
කැඩී	VNF	O
ගිය	VP	O
ඉවුරු	NNC	O
නැවත	RB	O
පෙර	POST	O
තිබූ	VP	O
පරිදි	POST	O
සකස්‌	JCV	O
කර	VNF	O
කතරගම	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
සංවර්ධනයන්	NNC	O
කඩිනම්	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
නිලධාරීන්	NNC	O
යොමු	RRPCV	O
කරන	VP	O
ලෙසය	NVB	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
දී	RP	O
බස්‌නායක	NNC	O
නිළමේ	VNN	O
ඩී.	ABB	B-PER
පී.	ABB	I-PER
කුමාරගේ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
දේවාලයට	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
අලි	NNJ	O
ඇතුන්	NNC	O
හි`ගය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
අගමැතිවරයා	NNC	O
දැනුවත්	JCV	O
කරනු	VP	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
අගමැතිවරයා	NNC	O
පැවසුවේ	VP	O
රුහුණු	NNP	B-LOC
පළාතේ	NNC	I-LOC
ඇති	NIP	O
සිද්ධස්‌ථාන	NNC	O
සඳහා	POST	O
පෙරහැර	NNC	O
මංගල්‍යයන්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
ලබා	VNF	O
දීමට	VNN	O
අලි	NNJ	O
ඇතුන්	NNC	O
සංචිතයක්‌	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
කර	VNF	O
අවශ්‍ය	JJ	O
අලි	NNJ	O
ඇතුන්	NNC	O
පිළිබදව	POST	O
සැලසුමක්‌	NNC	O
සකස්‌	JCV	O
කරන	VP	O
බවත්ය	NVB	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
දී	RP	O
ඇමැති	NNC	O
සාගල	NNP	B-PER
රත්නායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසුවේ	VP	O
කතරගම	NNP	B-LOC
ඇති	NIP	O
පැරණිම	JJ	O
විශ්‍රාම	JJ	O
ශාලාව	NNC	O
වන	VP	O
රාමක්‍රිෂ්ණා	NNP	B-LOC
මඩම	NNP	I-LOC
සම්පූර්ණයෙන්ම	NNC	O
සංවර්ධනය	NCV	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
බවත්	POST	O
මේ	DET	O
පිළිබඳව	POST	O
තමන්	PRP	O
පෞද්ගලිකවම	JJ	O
මැදිහත්වී	VNF	O
සොයා	VNF	O
බලන	VP	O
බවත්ය	NVB	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
දී	RP	O
අදහස්‌	NNC	O
දැක්‌වූ	VP	O
රුහුණු	NNP	B-LOC
මාගම්	NNP	I-LOC
පත්තුවේ	NNP	O
ප්‍රධාන	JJ	O
අධිකරණ	NNJ	O
සංඝනායක	NNC	O
කතරගම	NNP	B-LOC
අභිනවාරාමාධිපති	NNP	O
ශාස්‌ත්‍රපති	NNP	O
කපුගම	NNP	B-PER
සරණතිස්‌ස	NNC	I-PER
හිමියන්	NNC	O
පැවසුවේ	VP	O
කතරගම	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
හොදින්	NNC	O
ඉගෙනුම	NCV	O
ලැබු	VP	O
තරුණ	JJ	O
තරුණියන්	NNC	O
විශාල	JJ	O
ප්‍රමාණයක්‌	NNC	O
රැකියා	NNC	O
නොමැතිව	NIP	O
සිටිනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අය	NNC	O
සදහා	POST	O
කර්මාන්ත	NNJ	O
පුරයක්‌	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙන	VP	O
ලෙසත්	POST	O
ඒ	DET	O
වගේම	POST	O
කතරගම	NNP	B-LOC
මැණික්‌	NNP	O
ග`ග	NNP	O
අද	NNC	O
පරිහානියට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බැවින්	POST	O
බැතිමතුන්	NNC	O
ගේ	CM	O
තෝතැන්නක්‌	NNC	O
බවට	POST	O
පත්ව	VNF	O
තිබූ	VP	O
මැණික්‌	NNP	O
ග`ග	NNP	O
නැවත	RB	O
සංවර්ධනය	NCV	O
කර	VNF	O
පැතිබැමි	NNC	O
හා	CC	O
පඩි	NNJ	O
පෙළ	NNC	O
සකස්‌	JCV	O
කර	VNF	O
දෙන	VP	O
ලෙසත්	POST	O
ඉල්ලීමක්‌	NNC	O
කළ	VP	O
සරණතිස්‌ස	NNC	B-PER
හිමියන්	NNC	O
වත්මන්	JJ	O
බස්‌නායක	NNC	O
නිළමේ	VNN	O
ඩී.	ABB	B-PER
පී.	ABB	I-PER
කුමාරගේ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ද	RP	O
කතරගමට	VNN	B-LOC
පැමිණි	VP	O
පසු	POST	O
ප්‍රදේශයට	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
ආගම	NNC	O
දහමට	NNC	O
ද	RP	O
විශාල	JJ	O
සේවයක්‌	NNC	O
කරන	VP	O
බවත්	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
සුගුණතිස්‌ස	NNC	I-ORG
දහම්	JJ	I-ORG
පාසලේ	NNJ	I-ORG
දරුවන්	NNC	O
වෙනදා	VNF	O
වැසි	NNC	O
දිනවල	NNC	O
දී	RP	O
වැස්‌සට	NNC	O
තෙමෙමින්	VNF	O
සිටි	VP	O
බවත්	POST	O
බස්‌නායක	NNP	O
නිළමේවරයා	NNC	O
ඉදිකළ	VP	O
දාන	NNJ	O
ශාලාව	NNC	O
තුළ	POST	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
දරුවන්	NNC	O
900	NUM	O
ක්‌	CM	O
පමණ	POST	O
දහම්	JJ	O
අධ්‍යාපනයේ	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අවස්‌ථාව	NNC	O
ස`දහා	POST	O
කතරගම	NNP	B-LOC
කිරිවෙහෙර	NNP	I-LOC
විහාරාධිපති	NNC	O
පූජ්‍ය	JJ	O
කොබවක	NNP	B-PER
ධම්මින්ද	NNP	I-PER
හිමියන්	NNC	O
ද	RP	O
එක්‌ව	VNF	O
සිටි	VP	O
අතර	POST	O
උන්වහන්සේ	NNC	O
පැවසුවේ	VP	O
පූජා	NNC	O
භූමියේ	NNC	O
පවතින	VP	O
අඩුපාඩු	NNC	O
සකස්‌	JCV	O
කරදීමට	VNN	O
අගමැතිවරයාගේ	NNC	O
අවධානය	NNC	O
යොමු	RPCV	O
වීම	VNN	O
සම්බන්ධව	POST	O
කතරගම	NNP	O
ජනයාගේ	NNC	O
කෘතඥතාව	NNC	O
පුද	RRPCV	O
කරන	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
දෙවැනිවර	JJ	O
කියෑවීමේ	VNN	O
විවාදය	NNC	O
අවසානයේදී	NNC	O
අයවැය	NNJ	O
විසර්ජන	JJ	O
පනත්	NNC	O
කෙටුම්පත	NNC	O
තුනෙන්	NUM	O
දෙකකට	NUM	O
වඩා	RP	O
වැඩි	JJ	O
ඡන්ද	NNJ	O
ප්‍රමාණයක්‌	NNC	O
ලබා	VNF	O
ඊයේ	NNC	O
සම්මත	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
අය	NNC	O
වැයට	NNC	O
පක්‍ෂව	NNC	O
ඡන්ද	NNC	O
159	NUM	O
ක්‌ද	NNC	O
,	PUNC	O
විරුද්ධව	NNC	O
ඡන්ද	NNC	O
52	NUM	O
ක්‌ද	NNC	O
ලැබිණි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
විසර්ජන	JJ	O
පනත	NNC	O
වැඩි	JJ	O
ඡන්ද	NNC	O
107	NUM	O
කින්	CM	O
සම්මත	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මන්ත්‍රීවරු	NNC	O
13	NUM	O
ක්‌	CM	O
ඡන්දය	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කරද්දී	VNF	O
සභා	NNC	O
ගැබෙහි	VNF	O
නොසිටියහ	VFM	O
.	FS	O
විපක්‍ෂයේ	NNC	O
මන්ත්‍රීවරුන්	NNC	O
වන	VP	O
ආරුමුගම්	NNP	B-PER
තොන්ඩමන්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
මුත්තු	NNP	B-PER
සිවලිංගම්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ඩග්ලස්‌	NNP	B-PER
දේවානන්දා	NNP	I-PER
,	PUNC	O
කාදර්	NNP	B-PER
මස්‌තාන්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
ලක්‍ෂ්මන්	NNP	B-PER
සෙනෙවිරත්න	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්වරුද	NNC	O
අයවැයට	NNC	O
පක්‍ෂව	NNC	O
ඡන්දය	NNC	O
දුන්හ	VFM	O
.	FS	O
විපක්‍ෂයේ	NNC	O
සිටින	VP	O
එජනිස	JJ	B-ORG
මන්ත්‍රීවරුන්	NNC	O
කිහිප	DET	O
දෙනෙක්‌	NNC	O
හා	CC	O
ජනතා	JJ	B-ORG
විමුක්‌ති	NNC	I-ORG
පෙරමුණ	NNC	I-ORG
අයවැයට	NNC	O
විරුද්ධ	JCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්‍ෂ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ගීතා	NNP	B-PER
කුමාරසිංහ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
සිරිපාල	NNP	B-PER
ගම්ලත්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ප්‍රේමලාල්	NNP	B-PER
ජයසේකර	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ජනක	NNP	B-PER
බණ්‌ඩාර	NNP	I-PER
තෙන්නකෝන්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
මනූෂ	NNP	B-PER
නානායක්‌කාර	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ලොහාන්	NNP	B-PER
රත්වත්ත	NNP	I-PER
,	PUNC	O
කනක	NNC	B-PER
හේරත්	NNP	I-PER
යන	VP	O
විපක්‍ෂයේ	NNC	O
එජනිස	JJ	B-ORG
මන්ත්‍රීවරු	NNC	O
,	PUNC	O
එම්.	ABB	B-PER
කේ.	ABB	I-PER
ඒ.	ABB	I-PER
ඩී.	ABB	I-PER
එස්‌.	ABB	I-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
,	PUNC	O
බුද්ධික	NNP	B-PER
පතිරණ	NNP	I-PER
සහ	CC	O
අතුරලියේ	NNP	B-PER
රතන	NNNP	I-PER
හිමි	RRPCV	O
යන	VP	O
ආණ්‌ඩු	NNJ	O
පක්‍ෂ	NNJ	O
මන්ත්‍රීවරුද	NNC	O
,	PUNC	O
එස්‌.	ABB	B-PER
සිවමෝගන්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
සිවශක්‌ති	NNC	B-PER
ආනන්දන්	NNC	I-PER
යන	VP	O
ද්‍රවිඩ	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
සන්ධාන	JJ	I-ORG
මන්ත්‍රීවරුද	NNC	O
ඡන්දය	NNC	O
විමසද්දී	VNF	O
සභා	NNC	O
ගැබෙහි	VNF	O
නොසිටියහ	VFM	O
.	FS	O
අයවැය	NNJ	O
සම්මත	JCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ඡන්දයක්‌	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
බව	POST	O
ජවිපෙ	NNP	B-ORG
මන්ත්‍රී	NNC	O
සුනිල්	NNP	B-PER
හඳුන්නෙත්ති	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
ඡන්ද	NNC	O
විමසීම	VNN	O
මන්ත්‍රීවරුන්ගේ	NNC	O
නමින්	POST	O
සිදුකරන	VP	O
ලෙස	POST	O
සභානායක	NNP	O
ලක්‍ෂ්මන්	NNP	B-PER
කිරිඇල්ල	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඉල්ලීමක්‌	NNC	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
ඡන්ද	NNJ	O
විමසීම	VNN	O
මන්ත්‍රීවරුන්ගේ	NNC	O
නමින්	NNC	O
විමසීමට	VNN	O
කථානායක	NNC	O
කරු	NNP	B-PER
ජයසූරිය	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
තීරණය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ඡන්ද	NNJ	O
විමසීමේදී	VNN	O
සභාවට	NNC	O
පැමිණ	VNF	O
නොසිටී	VNF	O
පක්‍ෂ	NNP	O
විපක්‍ෂ	NNP	O
මන්ත්‍රීවරුන්ගේ	NNC	O
සහ	CC	O
අයවැයට	NNC	O
පක්‍ෂ	NNP	O
විපක්‍ෂ	NNP	O
මන්ත්‍රීවරුන්ගේ	NNC	O
නම්	POST	O
කියවද්දී	VNF	O
සභාවේ	NNC	O
සිටි	VP	O
මන්ත්‍රීවරු	NNC	O
ඝෝෂා	NCV	O
කිරීමටත්	VNN	O
මේස	NNJ	O
මතට	NNJ	O
තට්‌ටු	NNC	O
කරමින්	VNF	O
ප්‍රසාදය	NNC	O
පළකරන්නටත්	VNF	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
මුදල්	NNJ	O
ඇමැති	NNC	O
රවී	NNP	B-PER
කරුණානායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පසුගිය	VP	O
20	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
අයවැය	NNJ	O
විසර්ජන	JJ	O
පනත	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුවට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
පසුදා	NNC	O
එනම්	POST	O
21	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
සිට	POST	O
ඊයේ	NNC	O
සවස	NNC	O
5.00	NUM	O
දක්‌වා	NNC	O
දින	NNC	O
09	NUM	O
ක්‌	CM	O
විසර්ජන	JJ	O
පනත	NNC	O
දෙවැනිවර	VNF	O
කියෑවීමේ	VNN	O
විවාදය	NNC	O
සිදුකෙරිණි	NNP	O
.	FS	O
අයවැය	NNJ	O
කාරක	NNJ	O
සභා	NNJ	O
අවස්‌ථාවේ	NNC	O
විවාදය	NNC	O
අද	NNC	O
පෙරවරු	NNP	O
9.30	NUM	O
ට	CM	O
ඇරැඹේ	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
විවාදය	NNC	O
මෙම	DET	O
මස	NNC	O
19	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
දක්‌වා	VNF	O
පැවැත්වේ	VFM	O
.	FS	O
අවසන්වර	RB	O
ඡන්ද	NNC	O
විමසීම	VNN	O
19	NUM	O
දා	NNC	O
සවස	NNC	O
5.00	NUM	O
ට	CM	O
සිදුකෙරේ	VFM	O
.	FS	O
මෙතෙක්‌	JCV	O
ලද	VP	O
වරප්‍රසාද	NNC	O
මෙවර	NNC	O
අයවැය	NNC	O
මගින්	POST	O
කප්පාදු	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
එරෙහිව	RB	O
වෛද්‍යවරු	NNC	O
,	PUNC	O
ඉංජිනේරුවරු	NNC	O
,	PUNC	O
පරිපාලන	JJ	O
සේවකයෝ	NNC	O
,	PUNC	O
මිනින්දෝරුවරු	NNC	O
,	PUNC	O
ගණකාධිකාරිවරු	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
වෘත්තීය	JJ	O
සංගම්	NNJ	O
දාහතක්‌	NNC	O
අද	NNC	O
දීපව්‍යාප්ත	JJ	O
වැඩ	NNJ	O
වර්ජනයක	NNC	O
නියෑළෙයි	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
වැඩවර්ජනය	NNC	O
අඛණ්‌ඩව	RB	O
පවත්වනවාද	VNF	O
නැද්ද	NIP	O
යන්න	POST	O
පිළිබඳ	POST	O
අද	NNC	O
සවස	NNC	O
තීරණය	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
රජයේ	NNC	B-ORG
වෛද්‍ය	JJ	I-ORG
නිලධාරීන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
සහකාර	JJ	O
ලේකම්	NNC	O
සහ	CC	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
ප්‍රකාශක	NNC	O
වෛද්‍ය	JJ	O
නවීන්	NNP	B-PER
සොයිසා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවකදී	NNC	O
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
තීරු	NNJ	O
බදු	NNC	O
රහිත	POST	O
වාහන	NNJ	O
බලපත්‍රය	NNC	O
වෙනුවට	POST	O
රුපියල්	NNP	O
ලක්‌ෂ	NNC	O
දහයක්‌	NNC	O
ලබාදෙන	VP	O
බවට	POST	O
මුදල්	NNJ	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළද	VP	O
තම	PRP	O
ඉල්ලීම්	NNC	O
ඩියුටි	NNP	O
ෆ්‍රී	NNP	O
වාහනයකට	NNC	O
පමණක්‌	NNC	O
ලඝූ	VP	O
කිරීමට	VNN	O
ආණ්‌ඩුවට	NNC	O
ඉඩ	NCV	O
නොදෙන	VP	O
බවද	POST	O
හෙතෙම	PRP	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
මෙතෙක්‌	NNC	O
කලක්‌	NNC	O
පැවැති	VP	O
වරප්‍රසාද	NNC	O
ඒ	DET	O
ආකාරයටම	NNC	O
තිබිය	VP	O
යුතු	AUX	O
බවද	POST	O
රජයේ	NNC	O
සේවක	JJ	O
මූලික	JJ	O
වැටුප්	NNJ	O
වැඩිවීමක්‌	NNC	O
ලබා	VNF	O
නොදීම	VNN	O
,	PUNC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවකයන්ගේ	NNC	O
සමහර	DET	O
ආදායම්	NNC	O
උපයනවිට	VNF	O
ගෙවීමේ	VNN	O
බද්දට	NNC	O
යටත්	JCV	O
කිරීම	VNN	O
සහ	CC	O
විශ්‍රාම	JJ	O
වැටුප	NNC	O
අහෝසි	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
එරෙහිව	RB	O
අද	NNC	O
දවසේ	NNC	O
මෙම	DET	O
වෘත්තීය	JJ	O
ක්‍රියාමාර්ගය	NNC	O
ගන්නා	VP	O
බවද	POST	O
වෛද්‍ය	JJ	O
සොයිසා	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
වර්ජනයට	NNC	O
එක්‌	JCV	O
වන	VP	O
රජයේ	NNC	O
වෛද්‍යවරුන්	NNC	O
හා	CC	O
දන්ත	JJ	O
වෛද්‍යවරුන්	NNC	O
වර්ජනය	NCV	O
පවතින	VP	O
කාලසීමාවේදී	NNC	O
රෝහල්	NNC	O
හා	CC	O
සෞඛ්‍ය	JJ	O
ආයතනවල	NNC	O
හදිසි	JJ	O
සේවාවන්	NNC	O
පමණක්‌	VP	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
පරිදි	POST	O
පවත්වාගෙන	VNF	O
යන	VP	O
බව	POST	O
රජයේ	NNC	B-ORG
වෛද්‍ය	JJ	I-ORG
නිලධාරීන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
හා	CC	O
රජයේ	NNC	B-ORG
දන්ත	JJ	I-ORG
වෛද්‍ය	JJ	I-ORG
නිලධාරීන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
නිවේදනය	NCV	O
කර	VNF	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
රජයේ	NNC	O
වෛද්‍යවරු	NNC	O
,	PUNC	O
දන්ත	JJ	O
වෛද්‍යවරු	NNC	O
,	PUNC	O
ආයුර්වේද	JJ	O
වෛද්‍යවරු	NNC	O
,	PUNC	O
ඉංජිනේරු	JJ	O
,	PUNC	O
පරිපාලන	JJ	O
,	PUNC	O
පශු	JJ	O
වෛද්‍ය	JJ	O
,	PUNC	O
ගණකාධිකාරී	NNC	O
,	PUNC	O
විගණන	JJ	O
,	PUNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
පරිපාලන	NNJ	O
සේවා	NNC	O
,	PUNC	O
මිනින්දෝරු	JJ	O
,	PUNC	O
පශු	JJ	O
වෛද්‍ය	JJ	O
පර්යේෂණ	NNJ	O
නිලධාරි	NNC	O
,	PUNC	O
විද්‍යාත්මක	JJ	O
,	PUNC	O
කෘෂිකර්ම	JJ	O
,	PUNC	O
වාස්‌තු	NNP	O
විද්‍යාඥ	JJ	O
යන	VP	O
වෘත්තීන්	NNC	O
14	NUM	O
ක්‌	CM	O
නියෝජනය	NCV	O
කරනු	VP	O
ලබන	VP	O
වෘත්තීය	JJ	O
සමිති	NNC	O
17	NUM	O
ක්‌	CM	O
මෙම	DET	O
දීපව්‍යාප්ත	JJ	O
වැඩවර්ජනයට	NNC	O
එක්‌	VNF	O
වන	VP	O
බවව	NNC	O
එම	DET	O
වෘත්තීය	JJ	O
සමිති	NNC	O
ඒකාබද්ධව	RB	O
පිහිටුවාගනු	VP	O
ලැබූ	VP	O
දීපව්‍යාප්ත	JJ	O
සේවාවල	NNC	O
විධායක	JJ	O
නිලධාරීන්ගේ	NNC	O
ඒකාබද්ධ	JJ	O
කමිටුව	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
රජයේ	NNC	O
සේවකයන්ගේ	NNC	O
විශ්‍රාම	JJ	O
වැටුප	NNC	O
අහෝසි	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
ආණ්‌ඩුව	NNC	O
තීරණයක්‌	NNC	O
ගෙන	VNF	O
නැතැයි	NIP	O
සභානායක	NNP	O
හා	CC	O
ඇමැති	NNC	O
ලක්‍ෂ්මන්	NNP	B-PER
කිරිඇල්ල	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුවේදී	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
වර්තමානයේ	NNC	O
රජයේ	NNC	O
සේවය	NCV	O
කරන	VP	O
නිලධාරීන්ට	NNC	O
මෙතෙක්‌	NNC	O
රජයේ	NNC	O
සේවකයන්ට	NNC	O
ගෙවූ	VP	O
විශ්‍රාම	JJ	O
වැටුප	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
විශ්‍රාම	JCV	O
යද්දී	VNF	O
හිමිවන	VP	O
බවද	POST	O
සභානායකවරයා	NNC	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
නව	JJ	O
විශ්‍රාම	JJ	O
වැටුප්	NNJ	O
ක්‍රමය	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වන්නේ	VP	O
2016	NUM	O
වසරේ	NNC	O
සිට	POST	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවයට	NNC	O
එක්‌වන	VP	O
නිලධාරීන්ට	NNC	O
පමණක්‌	VP	O
බවද	POST	O
කිරිඇල්ල	NNC	B-PER
මහතා	NNC	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
ලොව	NNC	O
බොහෝ	RP	O
රටවල	NNC	O
නව	JJ	O
විශ්‍රාම	JJ	O
වැටුප්	NNJ	O
ක්‍රම	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
බවද	POST	O
හෙතෙම	PRP	O
පැවසුවේය	VFM	O
.	FS	O
විපක්‍ෂයේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
සංවිධායක	NNC	O
අනුර	NNP	B-PER
කුමාර	NNP	I-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අයවැය	NNJ	O
විවාදයට	NNC	O
එක්‌වෙමින්	VNF	O
කළ	VP	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
කිරීමකට	NNC	O
උත්තර	NCV	O
දෙමින්	VNF	O
සභානායක	NNP	O
ලක්‍ෂ්මන්	NNP	B-PER
කිරිඇල්ල	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
එසේ	RB	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
චෙන්නායි	NNP	I-LOC
නුවරට	NNC	O
ඇද	VNF	O
හැලෙන	VP	O
අධික	JJ	O
වර්ෂාව	NNC	O
නිසා	POST	O
හටගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
ගංවතුර	NNC	O
තත්ත්වයෙන්	NNC	O
චෙන්නායි	NNP	B-LOC
ගුවන්තොටුපළද	NNC	I-LOC
යටවී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බැවින්	POST	O
ඊයේ	NNC	O
චෙන්නායි	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
අතර	POST	O
පියාසර	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිතව	RB	O
තිබූ	VP	O
සියලු	DET	O
ගුවන්	JJ	O
ගමන්	NNJ	O
තාවකාලිකව	NNC	O
අත්හිටුවූ	VP	O
බව	POST	O
එයාර්	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ගුවන්	JJ	I-ORG
සමාගම	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
සිට	POST	O
චෙන්නායි	NNP	B-LOC
නුවරට	NNC	O
සහ	CC	O
චෙන්නායි	NNP	B-LOC
සිට	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
බලා	VNF	O
පියාසර	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිතව	RB	O
තිබූ	VP	O
ගුවන්	JJ	O
ගමන්	NNJ	O
වාර	NNJ	O
හතරම	NNC	O
අත්හිටු	RRPCV	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
එයාර්	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ගුවන්	JJ	I-ORG
සමාගමේ	NNJ	I-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	O
සම්බන්ධීකරණ	JJ	O
කළමනාකරු	NNC	O
දීපාල්	NNP	B-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
දිවයින	NNC	B-ORG
ට	CM	O
.	FS	O
ගුවන්	JJ	O
ගමන්	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
හැකියාව	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
චෙන්නායි	NNP	B-LOC
ගුවන්	JJ	I-LOC
තොටුපළින්	NNC	I-LOC
අද	NNC	O
දැනුම්	NCV	O
දුන්	VP	O
පසු	POST	O
සුපුරුදු	NNC	O
පරිදි	POST	O
ගුවන්	JJ	O
ගමන්	NNC	O
යළි	RB	O
ආරම්භ	JCV	O
කරන	VP	O
බවද	POST	O
හෙතෙම	PRP	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
චෙන්නායි	NNP	B-LOC
නුවරට	NNC	O
ඇද	VNF	O
හැලෙන	VP	O
අධික	JJ	O
වර්ෂාව	NNC	O
නිසා	POST	O
ප්‍රධාන	JJ	O
මාර්ග	NNC	O
රැසක්‌ම	NNC	O
යටවී	VNF	O
ගමනාගමන	JJ	O
කටයුතුද	NNC	O
ඇනහිට	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
චාවාකච්චේරියේ	NNP	B-LOC
මාරති	NNP	I-LOC
හමුදා	NNJ	I-LOC
කඳවුරේ	NNC	I-LOC
වධකාගාරයක්‌	NNC	O
තිබූ	VP	O
බවට	POST	O
ද්‍රවිඩ	NNP	B-ORG
සන්ධාන	NNP	I-ORG
හිටපු	VP	O
මන්ත්‍රී‍	NNP	O
සුරේස්‌	NNP	B-PER
ප්‍රේමචන්ද්‍රන්	NNP	I-PER
කළ	VP	O
ප්‍රකාශය	NNC	O
හමුදා	NNJ	O
බලධාරීහු	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
මුළුමනින්ම	RB	O
ප්‍රතික්‍ෂේප	NNC	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
52	NUM	B-ORG
වැනි	POST	I-ORG
සේනාංකය	NNC	I-ORG
යටතේ	POST	O
තිබූ	VP	O
මෙම	DET	O
හමුදා	NNJ	O
කඳවුර	NNC	O
2014	NUM	O
මැයි	NNP	O
මස	NNC	O
ඉවත්කර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කඳවුර	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කිරීමෙන්	VNN	O
වසරකට	NNC	O
පසු	POST	O
ප්‍රේමචන්ද්‍රන්	NNP	B-PER
මේ	DET	O
අභූත	JJ	O
චෝදනාව	NNC	O
එල්ලකර	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බව	POST	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
ආරක්‍ෂක	JJ	O
නිලධාරියෙකු	NNC	O
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
ත්‍රිකුණාමල	NNP	B-LOC
නාවික	JJ	I-LOC
හමුදා	NNJ	I-LOC
කඳවුරේ	NNC	I-LOC
භූගත	JJ	O
වධකාගාරයක්‌	NNC	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
චෝදනා	NCV	O
කළේද	VP	O
සුරේෂ්	NNP	B-PER
ප්‍රේමචන්ද්‍රන්ය	NVB	I-PER
.	FS	O
අයිවරිකෝස්‌ට්‌	NNP	B-LOC
රාජ්‍යයේ	NNC	O
විශාල	JJ	O
වානේ	JJ	O
කම්හලක්‌	NNC	O
පවත්වාගෙන	VNF	O
යන	VP	O
කොටි	JJ	B-ORG
හමුදා	NNJ	O
නායකයකු	NNC	O
ගැන	POST	O
හෙළිවී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ජයගනේෂ්	NNP	B-PER
සිවසුබ්‍රමනියම්	NNP	I-PER
නමැති	POST	O
මොහු	PRP	O
ප්‍රංශයේ	NNP	B-LOC
පැරිස්‌	NNP	I-LOC
නුවර	NNC	O
පදිංචිකරුවෙකි	NVB	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
දැවැන්ත	JJ	O
වානේ	JJ	O
කම්හල	NNC	O
කොටි	NNP	B-ORG
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
ජාලයට	NNC	O
අයත්	POST	O
බවත්	POST	O
ජයගනේෂ්	NNP	B-PER
එම	DET	O
කම්හලේ	NNC	O
කළමනාකාර	NNJ	O
අධ්‍යක්‍ෂ	NNC	O
ලෙස	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බවත්	POST	O
හෙළිවී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මොහු	PRP	O
ඉන්ටර්පෝල්	NNP	B-ORG
පොලිසියටද	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
අයෙක්‌	NNC	O
බව	POST	O
බුද්ධි	JJ	O
අංශ	NNC	O
ආරංචිමාර්ග	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
මෙරට	NNC	O
පොලිස්‌	NNC	O
කොමිසම	NNC	O
පත්කර	VNF	O
එය	PRP	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
බැවින්	POST	O
ඊට	PRP	O
පරිබාහිර	JJ	O
ආයතන	NNC	O
තිබිය	VP	O
නොහැකි	AUX	O
බවද	POST	O
මූල්‍ය	JJ	O
අපරාධ	NNJ	O
කොට්‌ඨාසය	NNC	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
අහෝසි	RPCV	O
වන	VP	O
බවද	POST	O
ශ්‍රීලනිප	NNP	B-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	O
ප්‍රකාශක	NNC	O
අමාත්‍ය	NNC	O
ඩිලාන්	NNP	B-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රීලනිප	NNP	B-LOC
මූලස්‌ථානයේ	NNC	I-LOC
ඊයේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවකට	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වෙමින්	VNF	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ඇතැම්	DET	O
උදවිය	NNC	O
මේ	DET	O
ආණ්‌ඩුව	NNC	O
අගමැති	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
නායකත්වය	NNC	O
දරන	VP	O
එජාප	NNP	B-ORG
ආණ්‌ඩුවක්‌	NNC	O
හැටියට	POST	O
හැඳින්වීමට	VNN	O
උත්සාහ	NCV	O
දැරුවත්	VNF	O
තමන්	PRP	O
ඇතුළු	POST	O
ශ්‍රීලනිප	NNP	B-ORG
මන්ත්‍රීවරුන්	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කරන්නේ	VP	O
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
නායකත්වයෙන්	NNC	O
යුත්	AUX	O
සම්මුති	NNC	O
ආණ්‌ඩුවක	NNC	O
බවද	POST	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ආණ්‌ඩුවේ	JJ	O
අගමැතිවරයා	NNC	O
පමණක්‌	VP	O
බවද	POST	O
පෙරේරා	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දුන්නේය	VFM	O
.	FS	O
අපේ	PRP	O
සම්මුති	NNC	O
ආණ්‌ඩුව	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කළ	VP	O
පළමු	JJ	O
අයවැයේ	NNC	O
හොඳ	JJ	O
නරක	NNC	O
දෙකම	NUM	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
අපි	PRP	O
ඒ	DET	O
නරක	JJ	O
දේවල්	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගන්න	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කරගෙන	VNF	O
යනවා.	???	O
ඊපීඑෆ්	???	O
හා	CC	O
ඊටීඑෆ්	???	O
සම්බන්ධ	POST	O
ගැටලුව	NNC	O
අපට	PRP	O
විසඳ	VNF	O
ගන්න	VNN	O
පුළුවන්	NIP	O
වුණේ	VP	O
ඒ	DET	O
විදියට	NNC	O
කතා	NNJ	O
කරලයි	NNC	O
.	FS	O
ගොවීන්ට	NNC	O
පොහොර	NNJ	O
සහනාධාරය	NNC	O
දෙනවා	VNN	O
වගේම	POST	O
තේ	NNC	O
හා	CC	O
පොල්	NNP	O
වගාකරුවන්ටත්	NNC	O
ඒ	DET	O
සහනාධාරය	NNC	O
දෙන්න	VNN	O
ඕනේ	NIP	O
.	FS	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
ඉන්නෙත්	NNC	O
ඒ	DET	O
ස්‌ථාවරයේ	NNC	O
.	FS	O
නමුත්	CC	O
තේ	NNJ	O
පොහොර	NNJ	O
සහනාධාරයක්‌	NNC	O
ගැන	POST	O
අයවැය	NNJ	O
ලේඛනයේ	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
වෙන්නෙ	VP	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
අපි	PRP	O
ලබන	VP	O
19	NUM	O
දා	NNC	O
අයවැය	NNJ	O
තෙවන	JJ	O
වර	NNC	O
කියවීමට	VNN	O
පෙර	POST	O
අයවැය	NNJ	O
ලේඛනයට	NNC	O
තේ	NNJ	O
පොහොර	NNJ	O
සහනාධාරයත්	NNC‍	O
පොල්	NNP	O
පොහොර	NNC‍	O
සහනාධාරයත්	NNC‍	O
ඇතුළත්	JCV	O
කරන්න	VNN	O
උත්සාහ	NCV	O
කරනවා	VFM	O
.	FS	O
මඩකලපුව	NNP	B-LOC
දිස්‌ත්‍රික්‌	NNC	I-LOC
හිටපු	VP	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රී	NNC	O
ජෝශප්	NNP	B-PER
පරරාජසිංහම්	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
රැඳවුම්	NNJ	O
නියෝග	NNC	O
මත	POST	O
රඳවා	VNF	O
තබාගෙන	VNF	O
සිටි	VP	O
නැගෙනහිර	NNP	B-ORG
පළාත්	NNJ	I-ORG
සභාවේ	NNC	I-ORG
හිටපු	VP	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
සිවනේසදුරෙයි	NNP	B-PER
චන්ද්‍රකාන්තන්	NNP	I-PER
නොහොත්	CC	O
පිල්ලෙයාන්	NNP	B-PER
ලබන	VP	O
16	NUM	O
දා	NNC	O
තෙක්‌	NNP	O
රක්‌ෂිත	JJ	O
බන්ධනාගාර	NNC	O
ගත	VP	O
කර	VNF	O
තබන	VP	O
ලෙස	POST	O
මඩකලපුව	NNP	B-LOC
මහෙස්‌ත්‍රාත්	NNP	O
එන්.	ABB	B-PER
එච්.	ABB	I-PER
අබ්දුල්ලා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මාස	NNC	O
දෙකකට	NUM	O
ආසන්න	JJ	O
කාලයක්‌	NNC	O
අපරාධ	NNJ	B-ORG
පරීක්‌ෂණ	JJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	NNC	I-ORG
රඳවාගෙන	VNF	O
ප්‍රශ්න	NCV	O
කරනු	VP	O
ලැබූ	VP	O
පිල්ලෙයාන්	NNP	B-PER
ඊයේ	NNC	O
මඩකලපුව	NNP	B-LOC
මහෙස්‌ත්‍රාත්	NNP	I-LOC
අධිකරණය	NNC	I-LOC
හමුවට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරමින්	VNF	O
පොලිසිය	NNC	O
කරනු	VP	O
ලැබූ	VP	O
කරුණු	NNC	O
දැක්‌වීමක්‌	NNC	O
කෙරෙහි	POST	O
සැලකිලිමත්	NNC	O
වෙමින්	VNF	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්	NNP	O
අබ්දුල්ලා	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
එසේ	RB	O
නියෝග	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මඩකලපුව	NNP	B-LOC
මරියාල්	NNP	I-LOC
දේවස්‌ථානයේ	NNP	I-LOC
නත්තල්	NNP	O
දේව	JJ	O
මෙහෙයට	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වෙමින්	VNF	O
සිටියදී	VNF	O
2005.12.25	NUM	O
දා	NNC	O
හිටපු	VP	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රී	NNC	O
ජෝශප්	NNP	B-PER
පරරාජසිංහම්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
සිද්ධියට	NNC	O
අදාළව	POST	O
සැකකරු	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගත්	VP	O
බව	POST	O
පැවසූ	VP	O
අපරාධ	NNJ	B-ORG
පරීක්‌ෂණ	JJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
සැකකරු	NNC	O
රැඳවුම්	NNJ	O
නියෝග	NNC	O
මත	POST	O
රඳවාගෙන	VNF	O
ප්‍රශ්න	NCV	O
කිරීමෙන්	VNN	O
අනතුරුව	POST	O
අධිකරණය	NNC	O
හමුවට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරන	VP	O
බවද	POST	O
දන්වා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
සැකකරු	NNC	O
ලබන	VP	O
16	NUM	O
දා	NNC	O
තෙක්‌	NNP	O
රක්‌ෂිත	JJ	O
බන්ධනාගාර	NNC	O
ගතකර	VNF	O
තබන	VP	O
ලෙසට	POST	O
නියෝග	NCV	O
කළ	VP	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්වරයා	NNC	O
එදින	NNC	O
සිද්ධිය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
පවත්වන	VP	O
පරීක්‌ෂණයේ	NNC	O
ප්‍රගතිය	NNC	O
ඇතුළත්	POST	O
වාර්තාවක්‌	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරන	VP	O
ලෙසට	POST	O
නියෝග	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
සැකකාර	JJ	O
හිටපු	VP	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
අධිකරණය	NNC	O
හමුවට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කළ	VP	O
අවස්‌ථාවේදී	NNC	O
ඒ	DET	O
අවට	NNC	O
ආරක්‌ෂාව	NNC	O
දැඩිකර	VNF	O
තිබූ	VP	O
බවක්‌	NNC	O
දක්‌නට	NNC	O
ලැබිණි	VFM	O
.	FS	O
ඉදිරියේදී	RB	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ක්‍රිකට්‌	NNP	I-ORG
ආයතන	NNC	I-ORG
නිලවරණය	NNC	O
සඳහා	POST	O
ඉදිරිපත්වීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
තිලංග	NNP	B-PER
සුමතිපාල	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
පාර්ශ්වය	NNC	O
අද	NNC	O
උදෑසන	NNC	O
සිය	PRP	O
නාමයෝජනා	NNC	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
අධ්‍යක්‍ෂක	NNJ	O
ජනරාල්වරයාට	NNC	O
භාර	JCV	O
දීමට	VNN	O
සූදානමින්	RB	O
සිටියි	VFM	O
.	FS	O
විශ්වාසදායක	JJ	O
ආරංචිමාර්ග	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරන	VP	O
ආකාරය	NNC	O
මෙවර	NNC	O
නිලවරණයට	NNC	O
නාමයෝජනා	NNC	O
භාරදීම	VNN	O
පිණිස	POST	O
කිසිදු	DET	O
අපේක්‍ෂකයකු	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
නොවනු	VP	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
එම	DET	O
නාමයෝජනා	NNC	O
නියෝජිතයකු	NNC	O
හරහා	POST	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
අධ්‍යක්‍ෂක	NNC	O
කේ.	ABB	B-PER
ඩී.	ABB	I-PER
එස්‌.	ABB	I-PER
රුවන්චන්ද්‍ර	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
භාර	JCV	O
දෙනු	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
සඳහන්	POST	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
මෙවර	PRP	O
ක්‍රිකට්‌	NNP	O
නිලවරණයේදී	NNC	O
හිටපු	VP	O
සභාපතිවරයකු	NNC	O
වන	VP	O
ජයන්ත	NNP	B-PER
ධර්මදාස	NNP	I-PER
මහතාද	NNP	O
තිලංග	NNP	B-PER
සුමතිපාල	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
පාර්ශ්වයෙන්	NNC	O
උප	JJ	O
සභාපති	NNC	O
තනතුරක්‌	NNC	O
සඳහා	POST	O
තරග	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කිරීමත්	VNN	O
සමග	POST	O
මෙතෙක්‌	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ක්‍රිකට්‌	NNP	I-ORG
නිලවරණය	NNC	O
ඉතිහාසයේ	NNC	O
වඩාත්	RP	O
කැපී	VNF	O
පෙනෙන	VP	O
චරිත	NNP	O
කිහිපයක්‌ම	NNC	O
එකම	JJ	O
පාර්ශ්වයකින්	NNC	O
ඉදිරිපත්වන	VP	O
අවස්‌ථාවක්‌	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
සටහන්	NCV	O
වනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙහිදී	PRP	O
සභාපතිවරයා	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
තිලංග	NNP	B-PER
සුමතිපාල	NNP	I-PER
මහතාද	NNC	O
,	PUNC	O
උප	JJ	O
සභාපතිවරුන්	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
ජයන්ත	NNP	B-PER
ධර්මදාස	NNP	I-PER
සහ	CC	O
හිටපු	VP	O
ලේකම්වරයකු	NNC	O
වන	VP	O
කේ.	NNP	B-PER
මතිවානන්	NNP	I-PER
මහතාද	NNC	O
නාමයෝජනා	NNC	O
භාරදීමට	VNN	O
නියමිතව	RB	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ලේකම්	NNJ	O
තනතුර	NNC	O
සඳහා	POST	O
මොහාන්	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
නාම	JJ	O
යෝජනා	NNC	O
භාර	JCV	O
දෙන	VP	O
අතර	POST	O
භාණ්‌ඩාගාරික	JJ	O
තනතුර	NNC	O
සඳහා	POST	O
ශම්මි	NNP	B-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
නාමයෝජනා	NNC	O
භාර	JCV	O
දෙනු	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
උප	JJ	O
ලේකම්	NNJ	O
තනතුරට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
වන්නේ	VP	O
කවුරුන්ද	QBE	O
යන්න	POST	O
මෙතෙක්‌	NNC	O
තීරණය	NCV	O
වී	VNF	O
නැති	NIP	O
නමුත්	CC	O
බොහෝ	RP	O
විට	POST	O
රවීන්	NNP	B-PER
වික්‍රමරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
නාම	JJ	O
යෝජනා	NNC	O
භාරදනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
සඳහන්	POST	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
මෙවර	PRP	O
නිලවරණයේ	NNC	O
සභාපති	NNC	O
සටන	NNC	O
සඳහා	POST	O
මීට	PRP	O
ප්‍රථම	JJ	O
නිශාන්ත	NNP	B-PER
රණතුංග	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සිය	PRP	O
නාමයෝජනා	NNC	O
භාර	JCV	O
දුන්	VP	O
අතර	POST	O
බදුරලිය	NNC	B-ORG
ක්‍රීඩා	NNJ	I-ORG
සමාජයේ	NNC	I-ORG
සභාපතිවරයා	NNC	O
වන	VP	O
සුමිත්	NNP	B-PER
ආර්.	ABB	I-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
මහතාද	NNC	O
නාමයෝජනා	NNC	O
භාර	JCV	O
දී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
පාසල්	NNJ	B-ORG
ක්‍රිකට්‌	NNC	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
ලේකම්වරයා	NNC	O
වන	VP	O
ඩිල්ෂාන්	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මෙවර	NNC	O
නිලවරණයේ	NNC	O
සභාපති	NNC	O
අසුන	NNC	O
සඳහා	POST	O
ඉදිරිපත්වන	VP	O
බව	POST	O
සඳහන්	RPCV	O
කර	VNF	O
තිබුණද	VNN	O
ඊයේ	NNC	O
වන	VP	O
තෙක්‌	NNP	O
සිය	PRP	O
නාමයෝජනාව	NNC	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
අධ්‍යක්‍ෂක	NNJ	O
ජනරාල්වරයාට	NNC	O
භාර	JCV	O
දී	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
ක්‍රිකට්‌	NNP	O
ආයතන	NNC	O
නිලවරණය	NNC	O
ලබන	VP	O
ජනවාරි	NNP	O
මස	NNC	O
05	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
පැවැත්වෙන	VP	O
අතර	POST	O
නාමයෝජනා	NNC	O
භාර	JCV	O
ගැනීම	VNN	O
හෙට	NNC	O
අවසන්	JCV	O
වනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
වත්මන්	JJ	O
රජයේ	NNC	O
අයවැය	NNJ	O
පාර්ලිමේන්තුවේදී	NNC	O
සම්මත	JCV	O
වුවත්	VNF	O
එහි	PRP	O
ඇති	NIP	O
ජනතා	JJ	O
විරෝධී	JJ	O
යෝජනා	NNC	O
හකුලා	VNF	O
ගන්නාතුරු	NNC	O
අද	NNC	O
සිට	POST	O
දිවයින	VP	O
පුරා	POST	O
රාජ්‍ය	JJ	O
හා	CC	O
අර්ධ	JJ	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ආයතන	NNC	O
තුළ	POST	O
කඩින්	NNC	O
කඩ	NNJ	O
වැඩ	NNJ	O
වර්ජන	NNC	O
,	PUNC	O
උද්ඝෝෂණ	NNC	O
පැවැත්වෙන	VP	O
බවද	POST	O
ලබන	VP	O
15	NUM	O
දා	NNC	O
රජයේ	NNC	O
සියලු	DET	O
ක්‌ෂේත්‍රවල	NNC	O
වෘත්තීය	JJ	O
සමිති	NNC	O
,	PUNC	O
දැවැන්ත	JJ	O
වැඩ	NNJ	O
වර්ජනයකට	NNC	O
සූදානම්ව	VNF	O
සිටින	VP	O
බවද	POST	O
රාජ්‍ය	JJ	O
,	PUNC	O
අර්ධ	JJ	B-ORG
රාජ්‍ය	JJ	I-ORG
පෞද්ගලික	JJ	I-ORG
අංශ	NNC	I-ORG
වෘත්තීය	JJ	I-ORG
සමිති	NNJ	I-ORG
එකමුතුව	NNC	I-ORG
ඊයේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවේදී	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවට	NNC	O
ජාතික	JJ	B-ORG
වෘත්තීය	JJ	I-ORG
සමිති	NNJ	I-ORG
පෙරමුණ	NNC	I-ORG
නියෝජනය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
එහි	PRP	O
කැඳවුම්කරු	NNC	O
සමන්	NNP	B-PER
රත්නප්‍රිය	NNP	I-PER
,	PUNC	O
පෞද්ගලික	JJ	B-ORG
බස්‌රථ	NNC	I-ORG
ධාවකයන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
ලේකම්	NNC	O
ගැමුණු	NNP	B-PER
විඡේසූරිය	NNP	I-PER
,	PUNC	O
දුම්රිය	NNJ	O
,	PUNC	O
තැපැල්	NNJ	O
,	PUNC	O
රජයේ	NNJ	O
කර්මාන්ත	NNC	O
,	PUNC	O
මුද්‍රණාලය	NNC	O
,	PUNC	O
බැංකු	NNJ	O
,	PUNC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
කළමනාකරණ	JJ	O
සේවය	NNC	O
ආදී	POST	O
රාජ්‍ය	JJ	O
හා	CC	O
අර්ධ	JJ	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ආයතනයන්හි	NNC	O
වෘත්තීය	JJ	O
සමිති	NNJ	O
නියෝජිතයන්	NNC	O
30	NUM	O
දෙනෙක්‌	NNC	O
පමණ	POST	O
සහභාගි	RRPCV	O
වී	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
අයවැය	NNJ	O
තෙවන	JJ	O
වර	NNC	O
කියවීමට	VNN	O
පෙර	POST	O
වෘත්තීය	JJ	O
සමිතිවල	NNJ	O
ඉල්ලීම්	NNC	O
සලකා	VNF	O
බලා	VNF	O
ජනතා	JJ	O
විරෝධී	JJ	O
යෝජනා	NNC	O
හකුලා	VNF	O
නොගතහොත්	VP	O
මුදල්	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
රවි	NNP	B-PER
කරුණානායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
තනතුරෙන්	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කර	VNF	O
ජනතාවාදී	JJ	O
අයවැයක්‌	NNC	O
සම්මත	JCV	O
කර	VNF	O
ගන්නා	VP	O
තුරු	POST	O
වෘත්තීය	JJ	O
සමිති	NNJ	O
අරගලය	NNC	O
දිගටම	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කරන	VP	O
බවද	POST	O
මේ	DET	O
සඳහා	POST	O
දැනටමත්	RB	O
විවිධ	JJ	O
මට්‌ටමේ	NNC	O
වෘත්තීය	JJ	O
සමිති	NNC	O
100	NUM	O
ක්‌	CM	O
පමණ	POST	O
මේ	DET	O
සටනට	NNC	O
එකතුව	NNC	O
සිටින	VP	O
බවද	POST	O
සමන්	NNP	B-PER
රත්නප්‍රිය	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
රජයේ	NNC	O
විධායක	JJ	O
ශ්‍රේණිවල	NNC	O
වෘත්තීය	JJ	O
සමිති	NNC	O
19	NUM	O
ක්‌	CM	O
විසින්	POST	O
ඊයේ	NNC	O
පෙරවරු	NNP	O
8.00	NUM	O
ට	CM	O
ආරම්භ	JCV	O
කළ	VP	O
දීප	RB	O
ව්‍යාප්ත	JCV	O
සංකේත	NNJ	O
වැඩ	NNJ	O
වර්ජනය	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
සවස	NNC	O
4.00	NUM	O
ට	CM	O
අවසන්	JCV	O
කළ	VP	O
බව	POST	O
රජයේ	NNC	B-ORG
පරිපාලන	JJ	I-ORG
සේවා	NNJ	I-ORG
නිලධාරි	JJ	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
ලේකම්	NNC	O
රෝහණ	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
දිවයින	NNC	B-ORG
ට	CM	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
මෙතෙක්‌	NNC	O
විධායක	JJ	O
ශ්‍රේණිවල	NNC	O
නිලධාරීන්ට	NNC	O
ලබාදුන්	VP	O
තීරුබදු	NNC	O
රහිත	POST	O
වාහන	NNC	O
ආනයනය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
බලපත්‍රය	NNC	O
අහෝසි	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගැනීම	VNN	O
,	PUNC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවකයන්ගේ	NNC	O
විශ්‍රාම	JJ	O
වැටුප	NNC	O
කප්පාදු	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සහ	CC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවකයන්ට	NNC	O
හිමි	VP	O
ප්‍රතිලාභ	NNC	O
කපා	VNF	O
දැමීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගැනීම	VNN	O
ඇතුළු	POST	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවකයන්ට	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
වරප්‍රසාද	NNC	O
අහිමි	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
මෙවර	NNC	O
අයවැය	NNC	O
මගින්	POST	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
තීරණයට	NNC	O
විරෝධය	NNC	O
පළකරමින්	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කළ	VP	O
සංකේත	NNJ	O
වැඩ	NNJ	O
වර්ජනය	NNC	O
සාර්ථකව	RB	O
පැවති	VP	O
බව	POST	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
වෘත්තීය	JJ	O
ක්‍රියා	NNJ	O
මාර්ගය	NNC	O
සම්බන්ධව	POST	O
ඉදිරි	JJ	O
දින	NNC	O
කිහිපය	NNC	O
තුළ	POST	O
රජය	NNC	O
දක්‌වන	VP	O
ප්‍රතිචාර	NNC	O
අනුව	POST	O
ඊළඟ	JJ	O
පියවර	NNC	O
ගන්නා	VP	O
බව	POST	O
රෝහණ	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
යුරෝපා	NNP	B-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
මෙරට	NNC	O
මත්ස්‍ය	JJ	O
සම්පත	NNC	O
මිලදී	VNF	O
ගැනීමත්	VNN	O
,	PUNC	O
ජීඑස්‌පී	NNP	O
සහනය	NNC	O
යළි	RB	O
ලබා	VNF	O
ගැනීමත්	VNN	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
මතුව	VNF	O
ඇති	NIP	O
ප්‍රශ්නයට	NNC	O
මැදිහත්වන	VP	O
බව	POST	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
අගමැතිවරයා	NNC	O
තමන්ට	PRP	O
පොරොන්දු	NCV	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුවේදී	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අයවැය	NNJ	O
විවාදයකදී	NNC	O
ජනාධිපති	NNC	O
වැය	NNJ	O
ශීර්ෂයට	NNC	O
අදාළ	POST	O
විවාදයට	NNC	O
එක්‌වූ	VP	O
ප්‍රථම	JJ	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
පොදු	JJ	B-ORG
රාජ්‍ය	JJ	I-ORG
මණ්‌ඩල	NNC	I-ORG
රාජ්‍ය	JJ	O
නායක	NNC	O
සමුළුවට	NNC	O
ගිය	VP	O
අවස්‌ථාවේදී	NNC	O
මෙරට	NNC	O
පොදු	JJ	B-ORG
රාජ්‍ය	JJ	I-ORG
මණ්‌ඩල	NNC	I-ORG
සමුළුවට	NNC	O
නොපැමිණි	VP	O
කැනඩා	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
ඔස්‌ට්‍රේලියා	NNP	B-LOC
අගමැතිවරුන්ද	NNC	O
හමුවූ	VP	O
බව	POST	O
කී	VP	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
බෙදී	VNF	O
වෙන්වී	VNF	O
තිබූ	VP	O
ජාත්‍යන්තරයේ	NNC	O
සියලු	DET	O
රටවල්	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
මිත්‍ර	JJ	O
රටවල්	NNC	O
ලෙස	POST	O
යළි	RB	O
තහවුරු	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
හැකි	AUX	O
වූ	VP	O
බවද	POST	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
මෙරට	NNC	O
දියුණුව	NNC	O
උදෙසා	POST	O
උදව්	NNC	O
උපකාර	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
බිලියන	NNP	O
6	NUM	O
ක	RP	O
අරමුදලක්‌	NNC	O
පිහිටුවන	VP	O
බව	POST	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
අගමැතිවරයා	NNC	O
තමන්ට	PRP	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළ	VP	O
බවද	POST	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
අයවැයට	NNC	O
විරුද්ධව	VNF	O
ඡන්දය	NNC	O
පාවිච්චි	RRPCV	O
කළ	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂයේ	NNC	I-ORG
මන්ත්‍රීවරුන්	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂයේ	NNC	I-ORG
මධ්‍යම	JJ	O
කාරක	NNJ	O
සභා	NNJ	O
රැස්‌වීමේදී	NNC	O
තීන්දුවක්‌	NNC	O
ගන්නා	VP	O
බව	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂයේ	NNC	I-ORG
මහ	JJ	O
ලේකම්	NNC	O
කෘෂිකර්ම	JJ	O
අමාත්‍ය	NNJ	O
දුමින්ද	NNC	B-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
දිවයින	NNC	B-ORG
ට	CM	O
ඊයේ	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
කරුණු	NNC	O
දැක්‌වූ	VP	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂය	NNC	I-ORG
ප්‍රතිපත්තියක්‌	NNC	O
ලෙස	POST	O
ජාතික	JJ	O
ආණ්‌ඩු	NNC	O
සංකල්පය	NNC	O
පිළි	RRPCV	O
අරගෙන	VNF	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
වගේම	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂය	NNC	I-ORG
ජාතික	JJ	O
ආණ්‌ඩුවේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
කොටස්‌කරුවෙක්‌ද	NNC	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසයි	NNC	O
ජනාධිපතිතුමා	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂ	NNP	I-ORG
මන්ත්‍රීවරුන්ට	NNC	O
,	PUNC	O
ඇමැතිවරුන්ට	NNC	O
දැනුම්	NCV	O
දුන්නේ	VP	O
අයවැයට	NNC	O
පක්‍ෂව	NNC	O
ඡන්දය	NNC	O
දෙන්න	VNN	O
කියලා	VFM	O
.	FS	O
පක්‍ෂයක්‌	NNC	O
හැටියට	POST	O
තීන්දුවක්‌	NNC	O
ගත්තාම	VP	O
සියලුම	DET	O
දෙනා	NNC	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
එහෙම	RB	O
නැතුව	POST	O
තමන්ට	PRP	O
ඕන	NIP	O
ඕන	NIP	O
විදියට	NNC	O
වැඩ	NCV	O
කරන්න	VNN	O
බැහැ	NIP	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂය	NNC	I-ORG
කෑලි	NNC	O
කෑලිවලට	NNC	O
කඩන්න	VNN	O
අපි	PRP	O
කාටවත්	NNC‍	O
ඉඩ	NNC	O
දෙන්නැහැ	NNC‍	O
.	FS	O
පක්‍ෂයේ	NNC	O
තීරණවලට	NNC	O
විරුද්ධව	VNF	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
ඕනෑම	NIP	O
කෙනකුට	PRP	O
විරුද්ධව	RB	O
තරාතිරම	NNC	O
නොබලා	VNF	O
ඉදිරියේදී	RB	O
පියවර	NCV	O
ගන්නවා	VNN	O
යෑයිද	CC	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
වෛද්‍ය	JJ	O
සංගමයේ	NNC	O
වර්ජනය	NNC	O
පිටුපස	NNC	O
දේශපාලන	JJ	O
හස්‌ථයක්‌	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
සෞඛ්‍ය	JJ	O
හා	CC	O
දේශීය	JJ	O
වෛද්‍ය	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
රාජිත	NNP	B-PER
සේනාරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
වෛද්‍යවරුන්	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්‍ෂ	NNP	I-PER
පාලන	NNJ	O
කාලයේ	NNC	O
එක්‌	VNF	O
වරක්‌	NNC	O
හෝ	CC	O
වැඩවර්ජන	NNC	O
නොකළ	VP	O
බවත්	POST	O
එසේ	RB	O
නොකළේ	VP	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
සමඟ	POST	O
ඇති	NIP	O
හිතවත්කම	NNC	O
නිසාද	POST	O
එසේ	RB	O
නැතිනම්	POST	O
ගෝඨාභය	NNP	B-PER
රාජපක්‍ෂ	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
ඇති	NIP	O
බිය	NNC	O
නිසාදැයි	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
රජයේ	NNC	B-ORG
ප්‍රවෘත්ති	NNJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	NNC	I-ORG
පැවැති	VP	O
කැබිනට්‌	NNC	O
තීර්ණ	JCV	O
දැනුම්දීමේ	VNN	O
ප්‍රවෘත්ති	NNJ	O
සාකච්ඡාවේදී	NNC	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
විමසා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
රජයේ	NNC	B-ORG
වෛද්‍ය	JJ	I-ORG
නිලධාරීන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
පැය	NNC	O
05	NUM	O
ක්‌	CM	O
පුරා	POST	O
තම	PRP	O
නිවසේ	NNC	O
මේ	DET	O
ගැටලු	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කළ	VP	O
බවත්	POST	O
අවසානයේ	NNC	O
විසඳුම්වලට	NNC	O
පැමිණි	VP	O
මෙම	DET	O
පිරිස	NNC	O
එළියට	NNC	O
ගොස්‌	VP	O
වැඩවර්ජනයක්‌	NNC	O
ප්‍රකාශයට	NNC	O
පත්කළ	VP	O
බව	POST	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
මොවුන්	PRP	O
සිය	PRP	O
ඉල්ලීම්	NNJ	O
වරින්	NNC	O
වර	NNC	O
වෙනස්‌	NCV	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
බව	POST	O
කී	VP	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
ඒ	DET	O
සියල්ලටම	NNC	O
එකඟවිය	VP	O
හැකි	AUX	O
විසඳුම්	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කළ	VP	O
බවද	POST	O
එහෙත්	CC	O
අද	NNC	O
විදුලිකොටන	NNP	O
ආකාරයට	NNC	O
වැඩවර්ජන	NNC	O
සිදුකර	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
වැඩ	NNJ	O
වර්ජනයෙන්	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ජාතික	JJ	B-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
කටයුතුවලට	NNC	O
කිසිදු	DET	O
බාධාවක්‌	NNC	O
සිදුව	VNF	O
නැතැයිද	NNC	O
බාහිර	JJ	O
රෝගී	JJ	O
අංශයේ	NNC	O
කොටසක	NNC	O
පමණක්‌	VP	O
වෛද්‍යවරුන්	NNC	O
පැමිණ	VNF	O
නැති	NIP	O
බවත්	POST	O
කී	VP	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
රජයේ	NNC	O
විශේෂඥ	JJ	O
වෛද්‍යවරුන්ගේ	NNC	O
සංගමය	NNC	O
මෙම	DET	O
සංගමයට	NNC	O
විරුද්ධව	VNF	O
රාජකාරි	NNC	O
සිදුකරන	VP	O
ලද	VP	O
බවද	POST	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
කාලය	NNC	O
තුළ	POST	O
පනස්‌	NNC	O
දහසක්‌	NNC	O
පමණ	POST	O
තීරුබදු	NNC	O
රහිතව	POST	O
වාහන	NNC	O
රැගෙන	VNF	O
ඇතැයිද	NIP	O
ඉන්	PRP	O
රුපියල්	NNP	O
බිලියන	NNP	O
80	NUM	O
ක්‌	NNC	O
පමණ	POST	O
ආදායමක්‌	NNC	O
රජයට	NNC	O
අහිමි	JCV	O
වී	VNF	O
ඇතැයිද	NIP	O
කී	VP	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
එම	DET	O
මුදලින්	NNC	O
වරකට	NNC	O
පිටරටින්	NNC	O
සියලු	DET	O
ඖෂධ	NNC	O
ආනයනය	NCV	O
කළ	VP	O
හැකි	AUX	O
බවත්	POST	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
රජය	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
ලක්‍ෂ	NUM	O
10	NUM	O
ක්‌	CM	O
වාහන	NNJ	O
බලපත්‍ර	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
ලබාදීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවද	POST	O
එමගින්	POST	O
රජයේ	NNC	O
නිලධාරියාට	NNC	O
විශාල	JJ	O
වාසියක්‌	NNC	O
අත්වන	VP	O
බවද	POST	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
ඒක	JJ	O
පුද්ගල	JJ	O
මත්පැන්	NNC	O
පරිභෝජනය	NNC	O
අතින්	NNC	O
අංක	NNC	O
එකට	RB	O
ඉන්නේ	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
ලෝක	NNJ	O
වාර්තාව	NNC	O
අපි	PRP	O
සතුයි	VP	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
වගේම	POST	O
මත්පැන්	NNC	O
පරිභෝජනය	NCV	O
කරන	VP	O
රටවල්	NNC	O
අතරින්	POST	O
4	NUM	O
වන	VP	O
ස්‌ථානයට	NNC	O
ඉන්නේ	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
.	FS	O
සිවිල්	JJ	B-ORG
ආරක්‌ෂක	JJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	NNJ	I-ORG
මත්ද්‍රව්‍ය	NNJ	O
නිවාරණය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
පුහුණු	JJ	O
උපදේශක	NNJ	O
එරන්ද	NNC	B-PER
ශ්‍රීලාල්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
එසේ	RB	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේ	VP	O
ලුණුගල	NNP	B-LOC
ලෝණගිරි	NNP	I-LOC
රජමහා	JJ	I-LOC
විහාරස්‌ථානයේ	NNC	I-LOC
පැවති	VP	O
මත්ද්‍රව්‍ය	NNJ	O
නිවාරණය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
වැඩමුළුවේදී	NNC	O
ලුණුගල	NNP	B-LOC
මධ්‍ය	JJ	B-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
සිසු	JJ	O
දරු	JJ	O
දැරියන්	NNC	O
අමතමිනි	VFM	O
.	FS	O
තවදුරටත්	RB	O
අදහස්‌	NCV	O
දැක්‌වූ	VP	O
එරන්ද	NNC	B-PER
ශ්‍රී	NNP	I-PER
ලාල්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සුදු	JJ	O
ජාතිකයන්	NNC	O
අපේ	PRP	O
රට	NNC	O
අල්ලා	VNF	O
ගන්නට	VNN	O
කලින්	NNC	O
ඕස්‌ට්‍රේලියාව	NNC	B-LOC
අල්ලා	VNF	O
ගත්තේ	VP	O
.	FS	O
එතකොට	POST	O
ඕස්‌ට්‍රේලියාවේ	NNP	B-LOC
හිටියේ	NNC	O
ඇබෝජියන්වරු	NNC	O
.	FS	O
මොවුන්	PRP	O
අල්ලා	VNF	O
ගන්න	VNN	O
පහසු	JCV	O
වුණේ	VP	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
ඇබෝජියන්වරු	NNP	O
සුදු	JJ	O
ජාතිකයන්ට	NNC	O
විරුද්ධව	VNF	O
කැරැලි	NNP	O
ගැහුවා	NNP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
නිසා	POST	O
වෙනත්	DET	O
උපක්‍රම	NNC	O
යොදාගෙන	VP	O
මොවුන්	PRP	O
අල්ලා	VNF	O
ගන්න	VNN	O
සුදු	JJ	O
ජාතිකයන්	NNC	O
කල්පනා	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
ඕස්‌ට්‍රේලියාවේ	NNC	B-LOC
හැම	DET	O
තැනම	NNC	O
මත්පැන්	NNC	O
බාර්	NNC	O
දාලා	VNF	O
නිකන්	RB	O
බොන්න	NNC	O
දුන්නා	VFM	O
.	FS	O
මිනිස්‌සුත්	NNC	O
ගිහින්	NNC	O
නිකන්	RB	O
බොන්න	NNC	O
පටන්	JCV	O
ගත්තා	VFM	O
.	FS	O
ටික	JJ	O
කාලයකින්	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
සියලු	DET	O
දෙනාම	NNC	O
බේබදු	JJ	O
ජාතියක්‌	NNC	O
බවට	POST	O
පත්	RRPCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
සුදු	JJ	O
ජාතිකයන්	NNC	O
ඕස්‌ට්‍රේලියාවේ	NNP	B-LOC
පාලනය	NNC	O
මුළුමනින්ම	RB	O
අල්ලා	VNF	O
ගත්තා	VFM	O
.	FS	O
ඇබෝජියන්වරු	NNP	O
පාරේ	NNP	O
හිඟා	NNP	O
කන	VP	O
තත්ත්වයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
සුද්දෝ	NNP	O
මේකම	NNC	O
ලංකාවෙත්	NNC	O
අත්හදා	VNF	O
බලන්න	VNN	O
පටන්	JCV	O
ගත්තා	VFM	O
.	FS	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
බලය	NNC	O
ව්‍යාප්ත	JCV	O
වෙලා	VNF	O
තිබුණු	VP	O
හැම	DET	O
තැනම	NNC	O
බාර්	NNC	O
විවෘත	JCV	O
කරලා	VNN	O
නිකන්	RB	O
බොන්න	NNC	O
දෙන්න	VNN	O
පටන්	JCV	O
ගත්තා	VFM	O
.	FS	O
අපේ	PRP	O
අයත්	POST	O
නිකන්	RB	O
බීලා	VNF	O
බේබදුකමට	NNC	O
හුරුවෙන්න	VNN	O
පටන්	JCV	O
ගත්තා	VFM	O
.	FS	O
මිනිස්‌සු	NNC	O
අතර	POST	O
තිබූ	VP	O
ජාතික	JJ	O
හැඟීම	NNC	O
,	PUNC	O
ජාතික	JJ	O
සමගිය	NNC	O
නැතිවෙන්න	VNN	O
පටන්	JCV	O
ගත්තා	VFM	O
.	FS	O
මේකෙන්	NNC	O
වන	VP	O
හානිය	NNC	O
අනගාරික	NNP	O
ධර්මපාලතුමා	NNP	B-PER
,	PUNC	O
කලුකොඳයාවේ	NNP	B-PER
හාමුදුරුවෝ	NNC	I-PER
,	PUNC	O
ඩී.	ABB	B-PER
බී.	ABB	I-PER
ජයතිලක	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ඩී.	ABB	B-PER
එස්‌.	ABB	I-PER
සේනානායක	NNP	I-PER
වැනි	POST	O
නායකයන්	NNC	O
දැකලා	VNF	O
ගමින්	VNF	O
ගමට	NNC	O
ගිහිල්ලා	VNF	O
මිනිස්‌සු	NNC	O
දැනුවත්	JCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
විහාරස්‌ථානය	NNC	O
මුල්	JCV	O
කරගෙන	VNF	O
අපේ	PRP	O
මහා	JJ	O
සංඝරත්නය	NNC	O
මේ	DET	O
පිළිබඳ	POST	O
ජනතාව	NNC	O
දැනුවත්	JCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසා	POST	O
සුද්දන්ට	NNC	O
ඕස්‌ට්‍රේලියාවේ	NNP	B-LOC
කරපු	VP	O
දේ	NNC	O
ලංකාවේ	NNP	B-LOC
කරන්න	VNN	O
බැරි	NIP	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
ලංකාවේ	NNP	B-LOC
මත්පැන්	NNP	O
පානය	NNC	O
නිසා	POST	O
සිදුවන	VP	O
අපරාධ	NNC	O
වැඩි	JCV	O
වෙලා	VFM	O
.	FS	O
මිනීමැරුම්	NNC	O
,	PUNC	O
මංකොල්ලකෑම්	NNC	O
,	PUNC	O
පවුල්	NNJ	O
ආරවුල්	NNC	O
,	PUNC	O
දික්‌කසාදවලට	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
හේතුව	NNC	O
මත්පැන්	NNC	O
.	FS	O
මත්ද්‍රව්‍ය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
කතා	NCV	O
කළාම	VNN	O
ලංකාවේ	NNP	B-LOC
වැඩියෙන්ම	NNC	O
හානි	NCV	O
වෙන්නේ	VP	O
දුම්වැටිවලින්	NNC	O
.	FS	O
සිගරට්‌	NNP	O
එකක්‌	NNC	O
බිව්වාම	NNC	O
ඒවායේ	PRP	O
තියෙන	VP	O
විෂ	NNC	O
ද්‍රව්‍ය	NNC	O
තත්පර	NNC	O
9	NUM	O
ක්‌	CM	O
තුළ	POST	O
මුළු	DET	O
ශරීරයම	NNC	O
පුරා	POST	O
ගමන්	NCV	O
කරනවා	VFM	O
.	FS	O
සිගරට්‌	NNP	O
සමාගම්වල	NNC	O
අරමුණ	NNC	O
හා	CC	O
තේමාව	NNC	O
වෙලා	VNF	O
තියෙන්නේ	VP	O
"තොල්		NNC
දෙකක්‌	NUM
තියෙන		VP
හැමෝටම	NNC
සිගරට්‌	NNP
එකක්‌"	NNC	O
දෙන	VP	O
එක	NUM	O
.	PUNC	O
අද	NNC	O
ඉපදුන	VP	O
දරුවා	NNC	O
වුණත්	VNF	O
ඔවුන්ට	PRP	O
ප්‍රශ්නයක්‌	NNC	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
ඔවුන්ට	PRP	O
ඕනෑ	JJ	O
ලාභ	NNC	O
ලැබීම	VNN	O
.	FS	O
ඉන්දුනිසීයාවේ	NNP	B-LOC
අෙච්	NNP	I-LOC
ප්‍රාන්තයේ	NNC	I-LOC
අවුරුදු	NNC	O
3	NUM	O
1/2	NUM	O
ක	RP	O
දරුවෙක්‌	NNC	O
ඉන්නවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
දරුවා	NNC	O
දවසකට	NNC	O
සිගරට්‌	NNP	O
40	NUM	O
ක්‌	NNC	O
විතර	POST	O
බොනවා	VNN	O
.	FS	O
අෙච්	NNP	B-LOC
ප්‍රාන්තයේ	NNC	I-LOC
ඉන්නේ	VP	O
දිළිඳු	JJ	O
ජන	JJ	O
කොට්‌ඨාසයක්‌	NNC	O
.	PUNC	O
ඇමෙරිකානු	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
ඒකාබද්ධ	JJ	O
දුම්කොළ	NNJ	O
සමාගම	NNC	O
අෙච්	NNP	B-LOC
ප්‍රාන්තයට	NNC	I-LOC
ගිහින්	VNF	O
මාස	NNC	O
3	NUM	O
ක්‌	CM	O
සිගරට්‌	NNC	O
නොමිලේ	VNF	O
දුන්නා	VFM	O
.	FS	O
මාස	NNC	O
3	NUM	O
1/2	NUM	O
ක්‌	CM	O
විතර	POST	O
ගියාට	VP	O
පස්‌සේ	POST	O
නොමිලේ	RB	O
සිගරට්‌	NNC	O
දීම	VNN	O
නතර	JCV	O
කරලා	VNN	O
කඩවල්වලින්	NNC	O
මුදලට	NNC	O
දෙන්න	VNN	O
පටන්	JCV	O
ගත්තා	VFM	O
.	FS	O
අර	NNC	O
පොඩි	JJ	O
දරුවා	NNC	O
අඬන	VP	O
කොට	VNF	O
ඔහුගේ	PRP	O
අම්මා	NNC	O
සිගරට්‌වලට	NNC	O
ඇබ්බැහිවෙලා	VNF	O
හිටියා	VFM	O
.	FS	O
දරුවා	NNC	O
නළවා	VNF	O
ගන්න	VNN	O
එක	NUM	O
එක	NUM	O
දේවල්	NNC	O
දුන්නා	VFM	O
.	FS	O
නමුත්	CC	O
ඇඬුම	NNC	O
නතර	JCV	O
වුණේ	VP	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
පස්‌සේ	POST	O
අම්මා	NNC	O
මොකද	QUE	O
කළේ	VP	O
අර	NNC	O
සිගරට්‌	NNP	O
එකක්‌	NNC	O
දරුවාගේ	NNC	O
තොල්	NNC	O
අතර	POST	O
තිබ්බා	VFM	O
.	FS	O
ළමයාගේ	NNC	O
නරක	JJ	O
වෙලාවට	NNC	O
දරුවා	NNC	O
අඬන	VP	O
එක	NUM	O
නතර	JCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
එදා	NNC	O
ඉඳලා	VNF	O
දරුවා	NNC	O
අඬන	VP	O
අඬන	VP	O
වෙලාවට	NNC	O
මේක	PRP	O
තමයි	POST	O
කළේ	VFM	O
.	FS	O
ඊට	PRP	O
පස්‌සේ	POST	O
මේ	DET	O
දරුවා	NNC	O
දවසකට	NNC	O
සිගරට්‌	NNC	O
40	NUM	O
ක්‌	CM	O
විතර	POST	O
බොන්න	NNC	O
පටන්	JCV	O
ගත්තා	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
වැඩසටහන	NNC	O
සිවිල්	JJ	B-ORG
ආරක්‌ෂක	JJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	NNC	I-ORG
මොනරාගල	NNP	B-LOC
කලාප	NNJ	O
භාර	JJ	O
නිලධාරී	NNJ	O
ලුතිනන්	NNC	O
කර්නල්	NNC	O
ඒ.	AB‍B	B-PER
කේ.	ABB	I-PER
වේහැල්ල	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
උපදෙස්‌	NNC	O
පරිදි	POST	O
ලුණුගල	NNP	B-LOC
උප	JJ	O
කාර්යාලය	NNC	O
විසින්	POST	O
සංවිධානය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අවස්‌ථාවට	NNC	O
පුහුණු	JJ	O
උපදේශක	NNC	O
ඩී.	ABB	B-PER
එච්.	ABB	I-PER
අජිත්	NNP	I-PER
කුමාර	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ලුණුගල	NNP	B-ORG
පොලිසියේ	NNC	I-ORG
උ.	ABB	O
පො.	ABB	O
ප.	ABB	O
දිසානායක	NNP	B-PER
හා	CC	O
සිවිල්	JJ	B-ORG
ආරක්‌ෂක	JJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	NNC	I-ORG
ලුණුගල	NNP	B-LOC
උප	JJ	O
කාර්යාලයේ	NNC	O
නිලධාරීහු	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
විශාල	JJ	O
පිරිසක්‌	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වී	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
මෙවර	PRP	O
අය	NNC	O
වැයෙන්	NNC	O
රජයේ	NNC	O
සේවකයන්ට	NNC	O
මෙතෙක්‌	JCV	O
ලබා	VNF	O
දුන්	VP	O
තීරුබදු	NNC	O
සහන	NNC	O
සහිත	POST	O
වාහනයක්‌	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
පහසුකම	NNC	O
හා	CC	O
රජයේ	NNC	O
සේවකයන්ගේ	NNC	O
විශ්‍රාම	JJ	O
වැටුප්	NNJ	O
අයිතිය	NNC	O
අහිමි	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
එරෙහිව	RB	O
මෙම	DET	O
වර්ජනය	NNC	O
දියත්	JCV	O
කර	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
වර්ජනය	NNC	O
මෙහෙයවූ	VP	O
වෘත්තීය	JJ	O
සමිති	NNC	O
19	NUM	O
කින්	CM	O
සැදුම්ලත්	VP	O
දීප	JJ	O
ව්‍යාප්ත	JJ	O
සේවාවල	NNC	O
විධායක	JJ	O
නිලධාරීන්ගේ	NNC	O
ඒකාබද්ධ	JJ	O
කමිටුවේ	NNC	O
සභාපති	NNC	O
වෛද්‍ය	JJ	O
නිමල්	NNP	B-PER
කරුණාසිරි	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
දීප	JJ	O
ව්‍යාප්ත	JJ	O
වර්ජනයක්‌	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කළ	VP	O
ද	RP	O
බලධාරීන්	NNC	O
සිය	PRP	O
ඉල්ලීම්	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ඊයේ	NNC	O
දහවල්	NNC	O
වන	VP	O
විට	POST	O
ද	RP	O
අවස්‌ථාවක්‌	NNC	O
ලබා	VNF	O
නොදුන්	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
රටපුරාම	RB	O
වර්ජනය	NNC	O
සාර්ථක	JJ	O
ලෙස	POST	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ඊයේ	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
විද්වත්	JJ	I-LOC
වෘත්තිකයන්ගේ	NNC	I-LOC
සංගම්	NNJ	I-LOC
ශාලාවේ	NNC	I-LOC
පැවැති	VP	O
ප්‍රවෘත්ති	NNJ	O
සාකච්ඡාවක්‌	NNC	O
අමතමින්	VNF	O
ඔහු	PRP	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
වාහනයක්‌	NNC	O
මුල්	JCV	O
කර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
රෝගීන්ගේ	NNC	O
අයිතිවාසිකම්	NNC	O
උදුරා	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
වෛද්‍යවරුන්	NNC	O
වර්ජනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
අසාධාරණ	JJ	O
බව	POST	O
ඊයේ	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ජාතික	JJ	B-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
සායන	NNC	O
ප්‍රතිකාර	NCV	O
ලබා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
නොහැකි	AUX	O
වූ	VP	O
රෝගීහු	NNC	O
රැසක්‌	VP	O
'දිවයින'	NNP	B-ORG
ට	CM	O
පැවැසූහ	VFM	O
.	FS	O
වත්මන්	JJ	O
අග්‍රමාත්‍ය	NNP	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සහ	CC	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්‍ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අතර	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
දෙදෙනාට	NNC	O
පමණක්‌	VP	O
සීමාවු	NNP	O
සාකච්ඡාවක්‌	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුවේ	NNC	O
අගමැති	NNC	O
කාර්යාලයේදී	NNC	O
සිදුකෙරී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඊයේ	NNC	O
අයවැය	NNJ	O
විවාදය	NNC	O
හමුවේ	VP	O
එකිනෙකා	NNC	O
තම	PRP	O
අදහස්‌	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
පෙර	POST	O
සිදුවී	VNF	O
ඇති	NIP	O
මෙම	DET	O
සාකච්ඡාව	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
තොරතුරු	NNC	O
කිසිවක්‌	NNC	O
මාධ්‍යට	NNC	O
අනාවරණය	NCV	O
නොවිණි	VFM	O
.	FS	O
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අය	NNC	O
වැය	NNJ	O
විවාදයට	NNC	O
එක්‌ව	NNC	O
අදහස්‌	NCV	O
පළකිරීමෙන්	VNN	O
පසුව	POST	O
දිවා	JJ	O
විවේකය	NNC	O
සඳහා	POST	O
සභාවේ	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
අත්හිටුවා	VNF	O
තිබූ	VP	O
කාලයේදී	NNC	O
මෙම	DET	O
සාකච්ඡාව	NNC	O
අගමැතිවරයා	NNC	O
සහ	CC	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
අතර	POST	O
සිදු	RRPCV	O
කෙරිණි	VFM	O
.	FS	O
දිවා	JJ	O
විවේකයෙන්	NNC	O
පසුව	POST	O
පළමුව	NNC	O
සභාවේ	NNC	O
කතා	NCV	O
කළේ	VP	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්‍ෂ	NNP	I-PER
මහතාය	VFM	O
.	FS	O
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
තම	PRP	O
කතාවෙන්	NNC	O
පසුව	POST	O
පාර්ලිමේන්තුවෙන්	NNC	O
බැහැරව	VNF	O
ගියේය	VFM	O
.	FS	O
ලෝක	NNJ	O
ආබාධ	NNC	O
සහිත	POST	O
වූවන්ගේ	NNJ	O
දිනය	NNC	O
පෙරේදාට	NNC	O
යෙදී	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
ඊට	PRP	O
සමගාමීව	RB	O
මෙරට	NNC	O
වෙසෙන	VP	O
ආබාධ	NNC	O
සහිත	POST	O
වූවන්	NNC	O
මුහුණපා	VNF	O
සිටින	VP	O
ගැටලු	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
සමාජයේ	NNC	O
අවධානය	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කරවීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
සංවිධානය	NCV	O
කළ	VP	O
පෙළපාලියක්‌	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
කොටුව	NNP	I-LOC
දුම්රියපළ	NNC	I-LOC
ඉදිරිපිටින්	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
පෙළපාලියට	NNC	O
සමාජ	NNC	O
සවිබල	JCV	O
ගැන්වීමේ	VNN	O
හා	CC	O
සුබසාධන	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
එස්‌.	ABB	B-PER
බී.	ABB	I-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ද	RP	O
එක්‌ව	VNF	O
සිටි	VP	O
අතර	POST	O
ඇදහැළුණු	VP	O
මහවැසි	JJ	O
නොතකමින්	NNC	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
ආබාධිතයන්	NNC	O
සමග	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
ලේකම්	NNJ	O
කාර්යාලය	NNC	O
දක්‌වා	VNF	O
පෙළපාලිsයේ	NNC	O
ගමන්ගත්	VP	O
අයුරුයි	NNC	O
මේ	DET	O
.	FS	O
හමුදාව	NNC	O
ප්‍රතිසංවිධානය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
විදේශ	NNJ	O
රටවලින්	NNC	O
ආධාර	NNC	O
නොඉල්ලා	NNP	O
මල්වඩම්වලින්	NNC	O
ඉතිරි	JCV	O
වූවා	VP	O
යෑයි	CC	O
කියන	VP	O
මුදල්	NNC	O
යොදා	VNF	O
ගන්නැයි	VNN	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපති	NNC	O
කුරුණෑගල	NNP	B-LOC
දිස්‌ත්‍රික්‌	NNC	I-LOC
එජනිස	NNP	B-ORG
මන්ත්‍රී	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්‍ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
නව	JJ	O
පාර්ලිමේන්තුවේ	NNC	O
මංගල	JJ	O
කතාව	NNC	O
කරමින්	VNF	O
ඊයේ	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
කාරක	JJ	O
සභා	NNJ	O
අවස්‌ථාවේ	NNC	O
ආරක්‍ෂක	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශ	NNJ	I-ORG
වැය	NNJ	O
ශීර්ෂ	NNJ	O
විවාදයට	NNC	O
එක්‌වෙමින්	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්‍ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මෙසේද	RB	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
ජනාධිපතිතුමාගේ	NNC	O
කතාවට	NNC	O
ඇහුම්කන්දීමට	VNN	O
ලැබීම	VNN	O
ගැන	POST	O
සතුටු	JCV	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ත්‍රස්‌තවාදය	NNC	O
පරාජය	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
මාගේ	PRP	O
දායකත්වය	NNC	O
අගය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
ගැනද	POST	O
එතුමාට	NNC	O
ස්‌තූතිය	NNC	O
පළ	RRPCV	O
කරනවා	VFM	O
.	FS	O
ඊට	PRP	O
දායක	RRPCV	O
වූ	VP	O
සියලු	DET	O
රටවලට	NNC	O
ස්‌තූතිය	NNC	O
පුද	RRPCV	O
කරනවා	VFM	O
.	FS	O
රටක	NNC	O
ජාතික	JJ	O
ආරක්‍ෂාව	NNC	O
තහවුරු	JCV	O
කිරීම	VNN	O
රජයක	NNC	O
වගකීමක්‌	NNC	O
.	FS	O
හෘද	JJ	O
සාක්‍ෂියට	NNC	O
එකඟව	VNF	O
මා	PRP	O
එම	DET	O
වගකීම	NNC	O
ඉටු	RRPCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
යුද්ධයෙන්	NNC	O
පසුවත්	VP	O
හතර	NUM	O
වතාවත්	NNC	O
එල්ටීටීඊ	NNC	B-ORG
ආපසු	POST	O
හිස	NNC	O
ඔසවන්න	VNN	O
හැදුවා	VFM	O
.	FS	O
බුද්ධි	JJ	O
අංශ	NNC	O
එය	PRP	O
පරාජය	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
ජාතික	JJ	O
ආරක්‍ෂාව	NNC	O
අද	NNC	O
රටේ	NNC	O
තහවුරු	JCV	O
වෙලා	VNF	O
තිබෙනවාද	QBE	O
කියලා	VNN	O
සැකයක්‌	NNC	O
පැන	VNF	O
නගිනවා	VFM	O
.	FS	O
එල්.	ABB	B-ORG
ටී.	ABB	I-ORG
ටී.	ABB	I-ORG
ඊ.	ABB	I-ORG
සාමාජිකයන්	NNC	O
රඳවා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
සිටියේ	VP	O
ඔවුන්ට	PRP	O
නඩු	NNC	O
තිබූ	VP	O
නිසයි	NVB	O
.	FS	O
ත්‍රස්‌තවාදීන්	NNC	O
අද	NNC	O
මුදා	VNF	O
හරින	VP	O
ගමන්	NNC	O
අපේ	PRP	O
රණවිරුවන්	NNC	O
විවිධ	JJ	O
චෝදනා	NNC	O
මත	POST	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගන්නවා	VFM	O
.	FS	O
ත්‍රස්‌තවාදය	NNC	O
වැළැක්‌වීමේ	VNN	O
පනත	NNC	O
ගෙනාවේ	NNC	O
හමුදා	NNJ	O
සෙබළුන්	NNC	O
හිර	JCV	O
කරන්න	VNN	O
නොවෙයි	VFM	O
.	FS	O
හමුදාවේ	NNC	O
අයට	NNC	O
එරෙහි	RB	O
චෝදනා	NNC	O
විභාග	NCV	O
කරන්න	VNN	O
වෙනත්	DET	O
උසාවි	NNC	O
තිබෙනවා.	???	O
රණවිරුවන්	NNC	O
යුද්දෙට	NNC	O
ගියේ	VP	O
සියලු	DET	O
දේ	NNC	O
කැප	RPCV	O
කරලයි	NNC	O
.	FS	O
රණවිරුවන්ගේ	NNP	O
ආත්ම	NNJ	O
ගෞරවය	NNC	O
රැකෙන	VP	O
පරිදි	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කරන්න.	???	O
විදේශීය	JJ	O
කණ්‌ඩායම්	NNJ	O
අද	NNC	O
හමුදා	NNJ	O
කඳවුරුවලට	NNC	O
ඇතුළු	JCV	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
මේවා	PRP	O
මිලේනියම්	NNC	B-LOC
සිටි	VP	I-LOC
පාවාදීම	VNN	O
වගේ	POST	O
දේවල්	NNC	O
.	FS	O
ත්‍රිකුණාමල	NNP	B-LOC
නාවික	JJ	I-LOC
හමුදා	NNJ	I-LOC
කඳවුරේ	NNC	I-LOC
පිරිසක්‌	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබෙනවා.	???	O
යාපනය	???	B-LOC
වයස	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
17	NUM	O
ක	RP	O
ළමයකු	NNC	O
කෝච්චියට	NNC	O
පැනලා	NNC	O
සියදිවි	JJ	O
හානි	NNC	O
කර	VNF	O
ගත්තා	VFM	O
.	FS	O
පෙලඹවීමක්‌	NNC	O
නැතිව	VNF	O
එහෙම	RB	O
කරාවිද	NNP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සිද්ධිය	NNC	O
යට	JCV	O
තිබෙන	VP	O
ඇත්ත	NNC	O
අරමුණ	NNC	O
හොයන්න	VNN	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සිද්ධියෙන්	NNC	O
පසු	POST	O
උතුරේ	NNP	O
හර්තාල්	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
දෙමළ	NNP	O
සංවිධාන	NNC	O
8	NUM	O
ක	RP	O
තහනම	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
