මෙය	PRP	O
ඊශ්රායල	NNP	B-LOC
ප්‍රහාරය	NNC	O
යුක්ති	NCV	O
සහගත	VP	O
බව	POST	O
කියා	VNF	O
පෑමක්	VNN	O
ලෙස	POST	O
සැලකිය	VP	O
හැකි	AUX	O
වුවද	VP	O
,	PUNC	O
නායකයා	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
නිසා	POST	O
හට	RPCV	O
ගැනීමට	VNN	O
ඉඩ	NNC	O
ඇති	NIP	O
ප්‍රචණ්ඩ	JJ	O
ප්‍රතිචාරය	NNC	O
ගැන	POST	O
මනා	JJ	O
වැටැහීමක්	NNC	O
ද	RP	O
ඇමරිකන්	NNP	O
රාජ්‍යතන්ත්‍රයට	NNC	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ප්‍රහාරය	NNC	O
නිසා	POST	O
තමන්	PRP	O
දැඩි	JJ	O
කනස්සල්ලට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
ව	VNF	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
සිද්ධියෙන්	NNC	O
පැය	NNC	O
කිහිපයක්	NNC	O
ඇතුළත	POST	O
මුල්	JJ	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
ප්‍රතිචාරය	NNC	O
දැක්	RRPCV	O
වූ	VP	O
රාජ්‍ය	JJ	O
දෙපාර්තමේන්තුවේ	NNJ	O
ප්‍රකාශක	NNC	O
රිචඩ්	NNP	B-PER
බවුෂර්	NNP	I-PER
කීවේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
හමාස්	NNP	B-ORG
නායකයා	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
සැලසුම්	NNC	O
ගැන	POST	O
තමන්	PRP	O
කල්	NNC	O
තියා	VNF	O
කිසිවක්	NDT	O
දැන	VNF	O
නොසිටි	VP	O
බව	POST	O
යළි	RB	O
යළිත්	RB	O
කියා	VNF	O
පෑමට	VNN	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
නිලධාරීන්	NNC	O
ක්‍රියා	NCV	O
කළේ	VP	O
එය	PRP	O
"			PUNC
තනිකර		VNF
ම			RP
ඊශ්රායල්	NNP
මෙහෙයුමක්	NNC
"	PUNC	O
බව	POST	O
ලොවට	NNC	O
ඒත්තු	JCV	O
ගැන්වීමේ	VNN	O
අරමුණ	NNC	O
ඇතිව	NIP	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
රාජ්‍ය	JJ	O
තන්ත්‍රය	NNC	O
තුළ	POST	O
ඊශ්රායල්	NNP	B-LOC
හිතවාදිනියක	NNC	O
ලෙස	POST	O
ප්‍රකට	JJ	O
ජාතික	JJ	O
ආරක්ෂක	JJ	O
උපදේශිකා	NNC	O
කොන්ඩලීසා	NNP	B-PER
රයිස්	NNP	I-PER
කීවේ	VP	O
"			PUNC
අඩියක්	NNC
ආපස්සට	NNC
ගෙන		VNF
,			PUNC
කලාපය		NNC
තුළ		POST
සන්සුන්	NNC
බව			POST
රැක		VNF
ගැනීමට	VNN
හැම		DET
පාර්ශ්වයක්	NNC
ම			RP
ක්‍රියා	NCV
කළ			VP
යුතු		AUX
"	PUNC	O
බව	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඇමරිකා	NNP	B-LOC
එක්සත්	NNP	I-LOC
ජනපදය	NNP	I-LOC
,	PUNC	O
යුරෝපා	NNP	B-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
රුසියාව	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්	NNC	I-ORG
යන	VP	O
චතුර්	JJ	O
පාර්ශ්වය	NNC	O
විසින්	POST	O
සකස්	RPCV	O
කරන	VP	O
ලදුව	VP	O
,	PUNC	O
දැනට	RB	O
ප්‍රචණ්ඩත්වයේ	NNC	O
කුණාටුවට	NNC	O
හසු	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
සාමයේ	NNC	O
මාර්ග	NNC	O
සිතියම	NNC	O
බේරා	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
අවශ්‍යතාව	NNC	O
ඉස්මතු	JCV	O
කරන	VP	O
අතර	POST	O
ම	RP	O
,	PUNC	O
පලස්තීන	NNP	B-LOC
ප්‍රචණ්ඩකාරීන්	NNC	O
මුලිනුපුටා	JCV	O
දැමීම	VNN	O
ජගත්	JJ	O
ත්‍රස්තවාදයට	NNC	O
එරෙහි	RB	O
සිය	PRP	O
සටනේ	NNC	O
ම	RP	O
කොටසක්	NNC	O
වන	VP	O
හෙයින්	POST	O
හමාස්	NNP	B-ORG
නායකත්වය	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කර	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
ඝාතන	NNC	O
සිදු	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
ඊශ්රායල්	NNP	B-ORG
රජය	NNC	I-ORG
ගත්	VP	O
තීරණය	NNC	O
සහ	CC	O
එහි	PRP	O
තීරණාත්මක	JJ	O
මෙහෙයුම	NNC	O
වන	VP	O
යාසින්	NNP	B-PER
ඝාතනය	NCV	O
යුක්ති	NCV	O
සහගත	VP	O
බව	POST	O
ඇඟවීමේ	VNN	O
අවශ්‍යතාවක්	NNC	O
ද	RP	O
ඇමරිකාවෙන්	NNC	B-LOC
පෙන්නුම්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
රූපවාහිනී	NNJ	O
සේවා	NNC	O
සමඟ	POST	O
පැවැති	VP	O
සාකච්ඡාවල	NNC	O
දී	RP	O
ඇයගෙන්	PRP	O
පළ	RRPCV	O
වූ	VP	O
නිරීක්ෂණයකින්	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
නොසඟවා	VNF	O
පැහැදිලි	JCV	O
කෙරිණි	VFM	O
.	FS	O
"			PUNC
හමාස්		NNP
ත්‍රස්තවාදී	JJ
සංවිධානයක්	NNC
බවත්		POST
,			PUNC
ෂීක්		NNP
යසින්		NNP
පෞද්ගලිකව	NNC
ම			RP
ත්‍රස්තවාදී	JJ
ක්‍රියා	NNC
සැලසුම්	NCV
කිරීමේ	VNN
නිරත		RRPCV
ව			VNF
සිටි		VP
බවත්		POST
අපි		PRP
විශ්වාස	NCV
කරමු		VFM
"	PUNC	O
යි	RP	O
ඕ	PRP	O
කියා	VNF	O
සිටියාය	VFM	O
.	FS	O
යාසින්	NNP	B-PER
ඝාතනය	NNC	O
මුළු	DET	O
ලොව	NNC	O
ම	RP	O
විසින්	POST	O
හෙළා	VNF	O
දකිනු	VP	O
ලැබීමේ	VNN	O
යථාර්ථය	NNC	O
හමුවේ	VP	O
ඊශ්‍රායලය	NNP	B-LOC
දැඩි	JJ	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
හුදෙකලාවට	NNC	O
පත්වීමේ	VNN	O
අවදානම	NNC	O
පැවැති	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
විශේෂයෙන්	RB	O
ම	RP	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
වේදිකාව	NNC	O
ඔස්සේ	POST	O
ඊශ්‍රායෙල්	NNP	B-LOC
විරෝධී	JJ	O
තදබල	JJ	O
මතයක්	NNC	O
ගොඩනැගිණි	VFM	O
.	FS	O
තමන්ගේ	PRP	O
සම්ප්‍රදායික	JJ	O
අරාබි	NNP	B-LOC
මිතුරන්	NNC	O
වන	VP	O
ඊජිප්තුව	NNP	B-LOC
වැනි	POST	O
රටවල්	NNC	O
ද	RP	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-LOC
ප්‍රහාරය	NNC	O
ගැන	POST	O
දක්වන	VP	O
විරෝධය	NNC	O
නිසා	POST	O
මෙහි	PRP	O
දී	RP	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
මුහුණ	NCV	O
දුන්නේ	VP	O
අසීරු	JJ	O
තත්ත්වයකට	NNC	O
ය	RP	O
.	FS	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
ආරක්ෂක	JJ	I-ORG
මණ්ඩලය	NNC	I-ORG
හමුවට	NNC	O
මේ	DET	O
ප්‍රශ්නයට	NNC	O
අදාළ	POST	O
යෝජනාව	NNC	O
ඉදිරිපත්වීමේ	VNN	O
ක්‍රියාදාමය	NNC	O
ඔස්සේ	POST	O
එකිනෙක	NNC	O
වෙනස්	JJ	O
ආකල්ප	NNC	O
කිහිපයක්	NNC	O
දක්නට	VNF	O
විය	VFM	O
.	FS	O
හමාස්	NNP	B-ORG
නායකයා	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
ඊශ්රායල්	NNP	B-LOC
මෙහෙයුම	NNC	O
හෙළා	VNF	O
දැකීමට	VNN	O
මුල්	JJ	O
තැන	NNC	O
දුන්	VP	O
යෝජනාව	NNC	O
සකස්	RPCV	O
කළේ	VP	O
මංඩලය	NNC	O
තුළ	POST	O
එක	NUM	O
ම	RP	O
අරාබි	NNP	B-LOC
සාමාජිකයා	NNC	O
වන	VP	O
ඇල්ජිරියාවයි	NNP	B-LOC
.	FS	O
ඊශ්රායල්	NNP	B-LOC
සාමාන්‍ය	JJ	O
වැසියන්	NNC	O
සිය	PRP	O
ගණනක්	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
කළ	VP	O
හමාස්	NNP	B-ORG
සංවිධානය	NNC	I-ORG
නම්	POST	O
වශයෙන්	POST	O
සඳහන්	RPCV	O
කැර	VNF	O
හෙළා	VNF	O
නොදකින	VP	O
යෝජනාවක්	NNC	O
වෙතොත්	POST	O
එයට	PRP	O
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
නිෂේධ	JJ	O
බලය	NNC	O
පාවිච්චි	RRPCV	O
කරන	VP	O
බවට	POST	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
අනතුරු	NNC	O
අඟවා	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
සමතුලනයකින්	NNC	O
තොර	POST	O
කිසිම	DET	O
යෝජනාවක්	NNC	O
තමනට	PRP	O
පිළිගත	VP	O
නො	VP	O
හැකි	AUX	O
බව	POST	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
තානාපති	NNC	O
ජෝන්	NNP	B-PER
නෙග්රොපොන්ටි	NNP	I-PER
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
,	PUNC	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
ස්ථාවරයට	NNC	O
ඉදුරා	VNF	O
වෙනස්	JJ	O
මතයක්	NNC	O
පළ	RRPCV	O
කළ	VP	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතින්ගේ	NNP	I-ORG
පලස්තීන	NNP	I-ORG
විමුක්ති	NNP	I-ORG
සංවිධාන	NNC	I-ORG
නියෝජිත	JJ	O
නසාර්	NNP	B-PER
අල්	NNP	I-PER
කිඩ්වා	NNP	I-PER
කීවේ	VP	O
කිසිම	DET	O
කණ්ඩායමක්	NNC	O
ගැන	POST	O
නම්	NCV	O
වශයෙන්	POST	O
සඳහන්	RPCV	O
කරන	VP	O
යෝජනාවක්	NNC	O
තමන්	PRP	O
විසින්	POST	O
ප්‍රතික්ෂේ	NNC	O
කැරෙන	VP	O
බව	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
විදෙස්	JJ	O
ලිපිය	NNC	O
-	PUNC	O
2	NUM	O
ඇමරිකන්	NNP	O
නිෂේධ	JJ	O
බලය	NNC	O
නිසා	POST	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-LOC
විරෝධි	JJ	O
යෝජනාවක්	NNC	O
විසිවී	VNF	O
යාමේ	VNN	O
හැකියාව	NNC	O
අරාබි	NNP	B-LOC
රටවල්	NNC	O
විසින්	POST	O
මුල	NNC	O
සිට	POST	O
ම	RP	O
සලකා	VNF	O
බැලුණු	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
එවැනි	POST	O
තත්ත්වයක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
වුවහොත්	VNF	O
ඊශ්‍රායලය	NNP	B-LOC
හෙළා	VNF	O
දකින	VP	O
යෝජනාවක්	NNC	O
මහා	JJ	O
මණ්ඩලය	NNC	O
තුළ	POST	O
විශාල	JJ	O
බහුතර	JJ	O
ඡන්දයකින්	NNC	O
සම්මත	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
අදහස	NNC	O
මුල	NNC	O
දී	RP	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වුවද	VP	O
මහා	JJ	O
මණ්ඩලයේ	NNC	O
සම්මතයට	NNC	O
සදාචාරමය	NNC	O
සහ	CC	O
දේශපාලන	JJ	O
පදනමක්	NNC	O
ඇතත්	NIP	O
නීතිමය	JJ	O
බැඳීමක්	NNC	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
යාසින්	NNP	B-PER
ඝාතනය	NNC	O
උඩ	JJ	O
ජගත්	JJ	B-ORG
සංවිධානය	NNC	I-ORG
තුළ	POST	O
ඇරැඹුණු	VP	O
අරාබි	NNP	O
-	PUNC	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
කඹ	NNJ	O
ඇදිල්ලේ	NNC	O
මුල්	JJ	O
වටය	NNC	O
ගිය	VP	O
බ්‍රහස්පතින්දා	NNP	O
අවසන්	JCV	O
වූයේ	VP	O
ඊශ්‍රායලය	NNP	B-LOC
හෙළා	VNF	O
දැකීමේ	VNN	O
යෝජනාව	NNC	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
නිෂේධ	JJ	O
බලයෙන්	NNC	O
විසි	RRPCV	O
වීමෙනි	VFM	O
.	FS	O
ආරක්ෂක	JJ	B-ORG
මණ්ඩලයේ	NNC	I-ORG
රටවල්	NNC	O
පහලොව	NUM	O
අතුරින්	POST	O
නිත්‍ය	JJ	O
සාමාජිකත්වය	NNC	O
හිමි	VP	O
පස්	NUM	O
දෙනාගෙන්	NNC	O
කෙනෙකු	NNC	O
වන	VP	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
එසේ	RB	O
යෝජනාවට	NNC	O
එරෙහි	RB	O
වූ	VP	O
තනි	JJ	O
රට	NNC	O
බවට	POST	O
පත්	RRPCV	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
බ්‍රිතාන්‍යය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ජර්මනිය	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
රුමේනියා	NNP	B-LOC
තෙරට	NNC	O
ඡන්දය	NNC	O
දීමෙන්	VNF	O
වැළැකිණි	VFM	O
.	FS	O
චීනය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
රුසියාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ප්‍රංශය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ඇංගෝලියාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
චිලී	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
පාකිස්තානය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ස්පාඤ්ඤය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ඇල්ජිරියාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
බෙනින්	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
බ්‍රසීලය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
පිලිපීනය	NNP	B-LOC
යන	VP	O
රටවල්	NNC	O
එකොළස	NUM	O
පක්ෂ	NNC	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
ඉරාක	NNP	B-LOC
ආක්‍රමණයේ	NNC	O
දී	RP	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
සමඟ	POST	O
දැඩි	JJ	O
ලෙස	POST	O
එකට	RB	O
සිටි	VP	O
ස්පාඤ්ඤය	NNP	B-LOC
ආරක්ෂක	JJ	B-ORG
මණ්ඩලයේ	NNC	I-ORG
දී	RP	O
ඊශ්‍රායලය	NNP	B-LOC
හෙළා	VNF	O
දැකීමට	VNN	O
එකතු	JCV	O
වීම	VNN	O
කැපී	VNF	O
පෙනෙන	VP	O
පෙරැළියක්	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
සංවිධානය	NNC	I-ORG
තුළ	POST	O
තමනට	PRP	O
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
අරාබි	NNP	B-LOC
ශක්තිය	NNC	O
ගොනු	NCV	O
කැරෙද්දී	VNF	O
රාජ්‍යතාන්ත්‍රික	JJ	O
පෙරමුණ	NNC	O
ඔස්සේ	POST	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වූ	VP	O
ඊශ්‍රායලය	NNP	B-LOC
මහ	JJ	O
ලේකම්	NNC	O
කොෆි	NNP	B-PER
අන්නන්ට	NNP	I-PER
අලුත්	JJ	O
ඉල්ලීමක්	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරමින්	VNF	O
ත්‍රස්තවාදය	NNC	O
හෙළා	VNF	O
දැකීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
විශේෂ	JJ	O
සැසියක්	NNC	O
කැඳවන	VP	O
ලෙස	POST	O
යෝජනා	NCV	O
කෙළේ	VFM	O
ය	RP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සඳහා	POST	O
මහ	JJ	O
ලේකම්වරයා	NNC	O
හමු	RRPCV	O
වූ	VP	O
ඊශ්‍රායෙල්	NNP	B-LOC
විදේශ	NNJ	O
ඇමැති	NNC	O
සල්වාන්	NNP	B-PER
ෂැලෝන්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
සැකයට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
වූ	VP	O
හමාස්	NNP	B-ORG
නායක	NNC	O
ෂීක්	NNP	B-PER
අහමඩ්	NNP	I-PER
යාසින්	NNP	I-PER
හැඳින්වූයේ	NNC	O
මරා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
මැරෙන	VP	O
බෝම්බකරුවන්ගේ	NNC	O
පීතෘවරයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
ත්‍රස්තවාදීන්ගේ	NNC	O
මහා	JJ	O
න්‍යායධරයා	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
මාර්ගෝපදේශකයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
තමනට	PRP	O
පෙනෙන	VP	O
යාසින්	NNP	B-PER
,	PUNC	O
හමාස්	NNP	B-ORG
සංවිධානය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
ඊශ්‍රායලයට	NNP	B-LOC
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
ඉදිරියට	NNC	O
යැවුණු	VP	O
හැම	DET	O
මරා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
මැරෙන	VP	O
බෝම්බකරුවකු	NNC	O
ම	RP	O
පිටුපස	NNC	O
සිටි	VP	O
රුදුරු	JJ	O
බලවේගය	NNC	O
බව	POST	O
ඊශ්‍රායලය	NNP	B-LOC
කියා	VNF	O
සිටියත්	VNF	O
,	PUNC	O
තවත්	DET	O
ත්‍රස්තවාදීයෙකුගේ	NNC	O
අවසානය	NNC	O
මිස	POST	O
වෙනත්	DET	O
යමක්	NNC	O
යාසින්	NNP	B-PER
ඝාතනය	NNC	O
තුළ	POST	O
නැති	NIP	O
බව	POST	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
විසින්	POST	O
විශ්වාස	NCV	O
කැරුණත්	VP	O
ඊශ්‍රායෙල්	NNP	B-LOC
ව්‍යාප්තවාදයට	NNC	O
සහ	CC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ත්‍රස්තවාදයට	NNC	O
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
යුක්තියේ	NNC	O
කැරැල්ලකට	NNC	O
අධ්‍යාත්මික	JJ	O
නායකත්වය	NNC	O
සපයන	VP	O
ගුරුවරයෙකු	NNC	O
සහ	CC	O
අධ්‍යාත්මක	JJ	O
මාර්ගෝපදේශකයකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
ගාසාවේ	NNP	B-LOC
පලස්තීනුවෝ	NNP	O
ඔහු	PRP	O
කෙරෙහි	POST	O
මහත්	JJ	O
ගෞරවයක්	NNC	O
දක්වති	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
නිසා	POST	O
ම	RP	O
ලොව	NNC	O
බොහෝ	RP	O
පලස්තීන	NNP	B-LOC
මිතුරන්	NNC	O
අතර	POST	O
ද	RP	O
ඔහුට	PRP	O
ඇත්තේ	NIP	O
ගරු	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
ප්‍රතිරූපයකි	NVB	O
.	FS	O
හමාස්	NNP	B-ORG
සංවිධානය	NNC	I-ORG
ඊශ්‍රායලය	NNP	B-LOC
විනාශ	NCV	O
කැර	VNF	O
,	PUNC	O
ඊශ්‍රායලයට	NNP	B-LOC
අයත්	POST	O
භූමි	NNJ	O
ප්‍රදේශය	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
ජෝර්දාන්	NNP	B-LOC
ගඟේ	NNC	I-LOC
බටහිර	NNP	I-LOC
ඉවුර	NNP	I-LOC
සහ	CC	O
ගාසා	NNP	B-LOC
තීරුව	NNC	I-LOC
එකතු	JCV	O
වූ	VP	O
පලස්තීන	NNP	B-LOC
රාජ්‍යයක්	NNC	O
බිහි	RRPCV	O
කිරීම	VNN	O
වෙනුවෙන්	POST	O
කැප	RPCV	O
වී	VNF	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
කලින්	NNC	O
අන්ත	JJ	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-LOC
විරෝධි	JJ	O
ස්ථාවරයක	NNC	O
සිටි	VP	O
ලිබියාවේ	NNP	B-LOC
ගඩාෆි	NNP	B-PER
වැනි	POST	O
පූර්ව	JJ	O
සටන්කාමී	JJ	O
අරාබි	NNP	B-LOC
නායකයන්	NNC	O
බොහෝ	RP	O
දුර	NNC	O
"			PUNC
හීලෑ		NNP
"	PUNC	O
වී	ABB	O
,	PUNC	O
ඊශ්‍රායලය	NNP	B-LOC
සමඟ	POST	O
යථාර්ථවාදී	JJ	O
පදනමක	NNC	O
සබඳතා	NNC	O
ඇති	NIP	O
කැර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
නැඹුරු	JCV	O
වී	VNF	O
සිටින	VP	O
වත්මන්	JJ	O
යුගයේ	NNC	O
දී	RP	O
හමාස්වරුන්ගේ	NNP	O
මේ	DET	O
දර්ශනය	NNC	O
,	PUNC	O
හුදු	JJ	O
මායා	NNC	O
විශ්වාසයක්	NNC	O
හෝ	CC	O
සිහිනයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
පෙනී	VNF	O
යා	VP	O
හැකි	AUX	O
වුවද	VP	O
,	PUNC	O
ඒ	DET	O
මතය	NNC	O
පිටුපස	JJ	O
මරු	NNC	O
නොතකන	VP	O
එඩියෙන්	NNC	O
සහ	CC	O
පරිත්‍යාගයේ	NNC	O
ජීවයෙන්	NNC	O
හඹා	VNF	O
යන	VP	O
විශාල	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
පලස්තීනය	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
මෙන්ම	POST	O
ඉන්	PRP	O
පිටත	NNC	O
ද	RP	O
වෙති	VFM	O
.	FS	O
ඊශ්‍රායලය	NNP	B-LOC
විසින්	POST	O
හමාස්	NNP	B-ORG
ත්‍රස්තවාදයේ	NNC	O
මහා	JJ	O
නායකවරයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
සැලැකෙතත්	VNF	O
,	PUNC	O
හමාස්වරුන්	NNC	O
අතර	POST	O
මධ්‍යස්ථ	JJ	O
පිළිවෙතක්	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ගිය	VP	O
තැන්පත්	JCV	O
ඉස්ලාමීය	NNP	O
නායකයකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
ද	RP	O
ඔහුට	PRP	O
විශාල	JJ	O
පිළිගැනීමක්	NNC	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙවැනි	PRP	O
හැඩගැස්මක්	NNC	O
යටතේ	POST	O
ඔහු	PRP	O
ඝාතනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
රෝගයට	NNC	O
වඩා	RP	O
දරුණු	JJ	O
ප්‍රතිකර්මයක්	NNC	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
යැයි	CC	O
ද	RP	O
සැලැකේ	VFM	O
.	FS	O
ඔහුගෙන්	PRP	O
පසු	POST	O
නායකත්වයට	NNC	O
ගිය	VP	O
අඟහරුවාදා	NNP	O
තෝරා	VNF	O
ගැනුණු	VP	O
අබ්දෙල්	NNP	B-PER
අසිස්	NNP	I-PER
රන්තිසි	NNP	I-PER
වඩා	RP	O
දැඩි	JJ	O
මතධාරි	JJ	O
සටන්	NNJ	O
කාමියකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
සැලැකේ	VFM	O
.	FS	O
ඊශ්‍රායලුන්	NNP	O
සහ	CC	O
පලස්තීනුවන්	NNP	O
අතර	POST	O
ප්‍රචණ්ඩත්වයේ	NNC	O
"			PUNC
කුණාටු	NNJ
මධ්‍යස්ථානයක්	NNC
"	PUNC	O
ලෙස	POST	O
කලෙක	NNC	O
සිට	POST	O
ලෙයින්	NNC	O
කැකෑරෙන	VP	O
ගාසාව	NNP	B-LOC
මධ්‍යධරණීය	NNP	I-LOC
සහ	CC	O
ඊජිප්තුව	NNP	B-LOC
ඇසුරෙහි	POST	O
පැරැණි	JJ	O
පලස්තීන	NNP	B-LOC
භූමිය	NNC	O
මත	POST	O
සැතපුම්	NNP	O
26ක්	NUM	O
දිගින්	NNC	O
සහ	CC	O
සැතපුම්	NNP	O
4	NUM	O
-	PUNC	O
5	NUM	O
පමණ	POST	O
පළලින්	NNC	O
යුතු	AUX	O
ව	RP	O
විහිද	VNF	O
යන	VP	O
බිම්	NNJ	O
තීරුවක්	NNC	O
වන	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
පලස්තීනුවන්ගේ	NNP	O
වර්තමාන	JJ	O
අසහනයටත්	NNC	O
,	PUNC	O
එය	PRP	O
කෙරෙන්	POST	O
පැන	VNF	O
නඟින	VP	O
සටන්	NNJ	O
කාමී	JJ	O
ප්‍රතිචාරයටත්	NNC	O
නිමිත්ත	NNC	O
වී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
තවත්	DET	O
අරාබි	NNP	B-LOC
බිම්	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
,	PUNC	O
1967	NUM	O
අරාබි	NNP	O
–	PUNC	O
ඊශ්‍රායෙල්	NNP	B-LOC
යුද්ධයේ	NNC	O
සිට	POST	O
මෙම	DET	O
පලස්තීන	NNP	B-LOC
භූමිය	NNC	O
ද	RP	O
ඊශ්‍රායලය	NNP	B-LOC
විසින්	POST	O
අල්ලා	VNF	O
ගනු	VP	O
ලැබ	VNF	O
සිටීමයි	VFM	O
.	FS	O
ෂීක්	NNP	B-PER
යාසින්ගේ	NNP	I-PER
නායකත්වයෙන්	NNC	O
පිහිටුවා	VNF	O
ගැනුණු	VP	O
හමාස්	NNP	B-ORG
සංවිධානය	NNC	I-ORG
ඊශ්‍රායලය	NNP	B-LOC
විනාශ	NCV	O
කොට	VNF	O
පලස්තීන	NNP	B-LOC
රාජ්‍යයක්	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
පිළිවෙතට	NNC	O
කැප	RPCV	O
ව	VNF	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
තමනට	PRP	O
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
මරා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
මැරෙන	VP	O
ප්‍රහාර	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කරන	VP	O
හමාස්	NNP	B-ORG
නායකත්වය	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
හැර	POST	O
වෙනත්	DET	O
ආරක්ෂක	JJ	O
විකල්පයක්	NNC	O
නැතැයි	NIP	O
ඊශ්‍රායලය	NNP	B-ORG
සිතයි	VFM	O
.	FS	O
තම	PRP	O
පක්ෂයට	NNC	O
අයත්	POST	O
මන්ත්‍රීවරයකු	NNC	O
ඝාතනයට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
වීමේ	VNN	O
සිද්ධිය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
අපක්ෂපාතී	JJ	O
පරීක්ෂණයක්	NNC	O
පවත්වන	VP	O
ලෙස	POST	O
,	PUNC	O
රජයට	NNC	O
බල	NCV	O
කරමින්	VNF	O
ලබන	VP	O
මාසයේ	NNC	O
,	PUNC	O
පැය	NNC	O
24ක	NUM	O
මහා	JJ	O
වැඩ	NNJ	O
වර්ජනයක්	NNC	O
දියත්	JCV	O
කරන	VP	O
බැව්	POST	O
,	PUNC	O
බංග්ලාදේශයේ	NNP	B-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
විපක්ෂය	NNC	O
වන	VP	O
අවාමි	NNP	B-ORG
ලීගය	NNP	I-ORG
පෙරේදා	NNC	O
නිවේදනය	NCV	O
කළේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඩකා	NNP	B-LOC
අග	JJ	O
නගරයට	NNC	O
කිලෝ	NNP	O
මීටර්	NNP	O
20ක්	NUM	O
උතුරින්	NNP	O
ටොන්ගි	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
දේශපාලන	JJ	O
රැළියක්	NNC	O
අමතා	VNF	O
ආපසු	RB	O
පැමිණෙද්දී	VNN	O
අසනුල්ලා	NNP	B-PER
මාස්ටර්	NNP	I-PER
නැමැති	POST	O
මෙම	DET	O
දේශපාලනඥයා	NNC	O
,	PUNC	O
නාඳුනන	JJ	O
තුවක්කුකරුවන්	NNC	O
විසින්	POST	O
මරා	VNF	O
දමනු	VP	O
ලැබී	VNF	O
ය	RP	O
.	FS	O
අබු	NNP	B-ORG
ගාරේබ්	NNP	I-ORG
බන්ධනාගාරය	NNC	I-ORG
විනාශ	NCV	O
කර	VNF	O
දමනවා	VFM	O
:	PUNC	O
බුෂ්	NNP	B-PER
කාලිස්ලිහි	NNP	B-LOC
දී	RP	O
ඉරාකයේ	NNP	B-LOC
කුප්‍රකට	JJ	O
අබු	NNP	B-ORG
ගාරේබ්	NNP	I-ORG
බන්ධනාගාරය	NNC	I-ORG
කඩා	VNF	O
බිඳ	VNF	O
දැමීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
අමෙරිකානු	NNP	B-LOC
ජනාධිපති	NNC	O
ජෝර්ජ්	NNP	B-PER
ඩබ්.	NNP	I-PER
බුෂ්	NNP	I-PER
පෙරේදා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
අමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
පෙන්සිල්වේනියාහි	NNP	I-LOC
හමුදා	NNC	O
යුද	JJ	O
පීඨයේ	NNC	O
දී	RP	O
කළ	VP	O
කතාවක	NNC	O
දී	RP	O
මෙම	DET	O
ප්‍රකාශය	NNC	O
කළ	VP	O
ඔහු	PRP	O
,	PUNC	O
අමෙරිකානු	NNP	B-LOC
සෙබලුන්	NNC	O
විසින්	POST	O
ඉරාක	NNP	B-LOC
යුද	JJ	O
සිරකරුවන්	NNC	O
හිංසනයට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
කිරීමේ	VNN	O
සිද්ධිය	NNC	O
ඇති	NIP	O
වූ	VP	O
මෙම	DET	O
බන්ධනාගාරය	NNC	O
බිඳ	VNF	O
දැමීමට	VNN	O
සැලසුම්	NCV	O
කැර	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
කීවේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
සදාම්	NNP	B-PER
හුසේන්	NNP	I-PER
පාලනය	NNC	O
යටතේ	POST	O
අබු	NNP	B-ORG
ගාරේබ්	NNP	I-ORG
බන්ධනාගාරය	NNC	I-ORG
මරණයේ	NNC	O
හා	CC	O
වධහිංසනයේ	NNC	O
සංකේතයක්	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
බන්ධනාගාරයේ	NNC	O
දී	RP	O
ම	RP	O
අමෙරිකාවට	NNP	B-LOC
අගරු	JCV	O
වන	VP	O
අයුරින්	NNC	O
හා	CC	O
අමෙරිකානු	NNP	B-LOC
සාරධර්ම	NNC	O
කෙලෙසමින්	VNN	O
අමෙරිකානුවන්	NNP	O
කීපදෙනෙකු	NNC	O
විසින්	POST	O
එය	PRP	O
නින්දනීය	JJ	O
චර්යාවක	NNC	O
සංකේතයක්	NNC	O
බවට	POST	O
පත්	RRPCV	O
කැර	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
"			PUNC
බුෂ්		NNP
කීවේ		VP
ය			RP
.			FS
මේ			DET
අතර		POST
බ්‍රිතාන්‍යයත්	NNP
අමෙරිකාවත්	NNP
එක්ව		VNF
ආරක්ෂක	JJ
මණ්ඩලයට	NNC
ඉදිරිපත්	RPCV
කළ			VP
කෙටුම්පත්	NNJ
යෝජනාවකින්	NNC
,			PUNC
ජුනි		NNP
30			NUM
දා			NNC
ඉරාක		NNP
අතුරුපාලනයකට	NNC
එරට		NNC
පාලන		NNJ
බලය		NNC
මුළුමනින්	NNC
ම			RP
පවරන		VP
බව			POST
පොරොන්දු	NCV
වී			VNF
තිබේ		VFM
.			FS
දියුණු	JCV
යන			VP
රටවලට		NNC
වැඩි		JJ
වාසි		NNC
අත්වන		VP
අයුරින්	NNC
චීනය		NNP
සහ			CC
බ්‍රසීලය	NNP
අත්		NNJ
වැල්		NNC
බැද		VNF
ගනී		VFM
.			FS
චීනයත්	NNP
බ්‍රසීලයත්	NNP
දෙරටේ		NNC
ආර්ථික	JJ
හා			CC
දේශපාලන	JJ
බැඳියාවන්	NNC
ශක්තිමත්	JCV
කරමින්	VNF
අන්තර්ජාතික	JJ
වෙළෙඳාමේ	NNC
දී			RP
සංවර්ධනය	NCV
වන			VP
රටවලට		NNC
වැඩි		JJ
වාසි		NNC
අත්වන		VP
අයුරින්	NNC
එක්ව		VNF
කටයුතු	NCV
කිරීමට	VNN
පෙරේදා	NNC
ගිවිස		JCV
ගත්තේ		VP
ය			RP
.			FS
පස්		NUM
දින		NNC
චීන		NNP
සංචාරයක	NNC
යෙදී		VNF
සිටින		VP
බ්‍රසීල	NNP
ජනාධිපති	NNC
ලුයි		NNP
ඉනාසියෝ	NNP
ලුලා		NNP
ද			RP
සිල්වා	NNP
හා			CC
චීන		NNP
ජනපති		NNC
හියු		NNP
ජින්ටාඕ	NNP
හමුවෙන්	NNC
පසු		POST
නිකුත්	RPCV
කැරුණු	VP
ඒකාබද්ධ	JJ
නිවේදනයක	NNC
මෙ			DET
බව			POST
දැක්වේ	VFM
.			FS
වෙළෙඳ		JJ
හා			CC
ක්‍රමෝපායික	JJ
සබඳතා		NNC
තර			JCV
කැර		VNF
ගැන්ම		VNN
මෙම		DET
සංචාරයේ	NNC
අරමුණ		NNC
වී			VNF
ඇති		NIP
අතර		POST
,			PUNC
එය			PRP
ලෝක		NNJ
වෙළෙඳ		JJ
සංවිධානය	NNC
හා			CC
එ.			???
ජා.			???
සංවිධානය	NNC
වැනි		POST
අමෙරිකානු	NNP
හා			CC
යුරෝපියානු	NNP
ආධිපත්‍යය	NNC
විදහන		VP
සමුළුවල	NNC
දී			RP
ඊට			PRP
එරෙහි		RB
ව			RP
නැගී		VNF
සිටීමට	VNN
ඉවහල්		JCV
වනු		VP
ඇතැයි		NIP
පැවසී		VNF
තිබේ		VFM
.			FS
බ්‍රසීලය	NNP
වෙනත්		DET
කිසිම		DET
රටක්		NNC
සමඟ		POST
නොපත්නා	VNF
අයුරින්	NNC
චීනය		NNP
සමග		POST
දේශපාලන	JJ
වානිජ		JJ
සංස්කෘතික	JJ
හා			CC
ආර්ථික	JJ
සබඳතා		NNC
ගොඩ		RRPCV
නගා		VNF
ගෙන		VNF
ඇති		NIP
බව			POST
ලූලා		NNP
ද			RP
සිල්වා	NNP
කීවේ		VP
ය			RP
.			FS
දේශීය		JJ
ගොවියා	NNC
සුරැකීමට	VNN
ජාත්‍යන්තර	JJ
තලයේ		NNC
දී			RP
ක්‍රියා	NCV
කරනවා		VNN
ඉන්දීය	NNP
වාණිජ		JJ
හා			CC
කර්මාන්ත	NNJ
ඇමති		NNC
නවදිල්ලියේ	NNP
දී			RP
.			FS
ඉන්දියාව	NNP
,			PUNC
ලෝක		NNJ
වෙළෙඳ		JJ
සංවිධානයේ	NNC
දී			RP
එරට		NNC
ගොවීන්ගේ	NNC
අපේක්ෂාවන්	NNC
සුරැකීම	VNN
දිගටම		NNC
සිදු		RRPCV
කරන		VP
අතර		POST
,			PUNC
ඇති		NIP
කර			VNF
ගන්නා		VP
ගිවිසුම්වල	NNC
දී			RP
ඉන්දීය	NNP
රජයේ		NNC
අපේක්ෂාවන්	NNC
පිළිබිඹු	JCV
කිරීම		VNN
සහතික		NCV
කරන		VP
බව			POST
නව			JJ
වානිජ		JJ
හා			CC
කර්මාන්ත	NNJ
ඇමති		NNC
කමල්		NNP
නාත්		NNP
පෙරේදා	NNC
පැවති		VP
පුවත්		NNC
පත්		RRPCV
සාකච්ඡාවක	NNC
දී			RP
කීවේ		VP
ය			RP
.			FS
මැක්සිකෝවේ	NNP
කැන්කුන්හි	NNC
පැවති		VP
ලෝක		NNJ
වෙළෙඳ		JJ
සංවිධාන	NNC
අමාත්‍යමුළුවේ	NNC
දී			RP
සංවර්ධනය	NCV
වන			VP
රටවල		NNC
නව			JJ
පෙරමුණක්	NNC
ඇරඹීම		VNN
සඳහා		POST
ඉන්දියාව	NNP
ද			RP
මූලිකත්වය	NNC
ගෙන		VNF
තිබිණ		VFM
.			FS
ඉන්දීය	NNP
ගොවීන්	NNC
විශේෂ		JJ
කොට		VNF
ගත්		VP
ජාතික		JJ
අපේක්ෂාවන්	NNC
මුළුමනින්	NNC
ම			RP
සුරැකීමට	VNN
සහතික		NCV
වන			VP
බව			POST
මාධ්‍ය	NNJ
හමුවේ		NNC
දී			RP
කියා		VNF
සිටි		VP
කමල්		NNP
නාත්		NNP
,			PUNC
සියළු		DET
සමුළුවල	NNC
දී			RP
අඩු		JJ
වශයෙන්	POST
කෘෂි		JJ
කේෂත්‍රයේ	NNC
දී			RP
ඉන්දියාවට	NNP
සුවිශේෂ	JJ
වූ			VP
ආකාරයට	NNC
කටයුතු	NCV
කිරීමට	VNN
ප්‍රයත්න	NCV
දරණ		VP
බව			POST
පැවසීය	VFM
.			FS
ඉන්දියාව	NNP
,			PUNC
චීනය		NNP
,			PUNC
හා			CC
අප්‍රිකාව	NNP
වැනි		POST
බලපෑමක්	NNC
කළ			VP
හැකි		AUX
සංවර්ධනය	NNC
වන			VP
රටවල්		NNC
ද			RP
ඇතුළත්	JCV
20			NUM
කණ්ඩායම	NNC
පසුගිය	VP
කාලයේ		NNC
දී			RP
ගෝලිය		JJ
වෙළෙඳාමේ	NNC
විකෘතියට	NNC
තුඩු		NCV
දී			VNF
ඇති		NIP
ගොවි		JJ
සහනාධාර	NNC
කපා		VNF
දමන		VP
ලෙස		POST
සංවර්ධිත	JJ
රටවලින්	NNC
ඉල්ලා		VNF
තිබිණ		VFM
.			FS
ඉන්දියාවට	NNP
ලෝක		NNJ
වෙළෙඳාමේ	NNC
0.8%ක			JJ
කොටසක්	NNC
පමණක්		POST
හිමි		RPCV
වූවත්		VNF
ගෝලීය		JJ
වෙළෙඳ		JJ
කේෂත්‍රයේ	NNC
දී			RP
පසුගිය	JJ
කාලය		NNC
තුළ		POST
සංවර්ධනය	NCV
වන			VP
රටවල		NNC
ප්‍රබල	JJ
හඬක්		NNC
බවට		POST
එරට		NNC
පත්		RRPCV
ව			VNF
තිබිණ		VFM
.			FS
"	PUNC	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
ජනගහනයෙන්	NNC	O
70%ක්	NNC	O
පමණ	POST	O
කෘෂිකර්මයේ	NNC	O
යෙදී	VNF	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දිය	NNP	B-LOC
කෘෂිකර්මය	NNC	O
හුදු	JJ	O
කෘෂිකර්මයක්	NNC	O
පමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
ජීවන	JJ	O
මගක්	NNC	O
ව	VNF	O
ඇති	NIP	O
බැවින්	POST	O
සමුළුවල	NNC	O
දී	RP	O
එය	PRP	O
තිරණාත්මක	JJ	O
සාධකයක්	NNC	O
විය	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
"			PUNC
කමල්		NNP
නාත්		NNP
කීවේ		VP
ය			RP
.			FS
පකිස්තානයේ	NNP
අනාගතයට	NNC
,			PUNC
සටන්කාමීත්වය	NNC
හා			CC
අන්තවාදය	NNC
තර්ජනයක්	NNC
ව			VNF
ඇති		NIP
බවට		POST
අනතුරු	NNC
අඟවන		VP
ජනාධිපති	NNC
පර්වේස්	NNP
මුෂාරෆ්	NNP
සම්ප්‍රදායික	JJ
ඉස්ලාම්	JJ
බලවේගයන්ගෙන්	NNC
ඈත්		RRPCV
වන			VP
ලෙස		POST
පකිස්තාන	NNP
තරුණ		JJ
පෙළින්	NNC
පෙරේදා	NNC
ඉල්ලා		VNF
සිටියේ	VP
ය			RP
.			FS
එහෙත්		CC
තවදුරටත්	RB
ඊට			PRP
ඉඩ			NCV
දිය		VP
නොහැකි	AUX
බව			POST
ද			RP
ඔහු		PRP
කීවේ		VP
ය			RP
.			FS
ඇෆ්ගනිස්ථානයේ	NNP
ප්‍රචණ්ඩත්වයට	NNC
,			PUNC
ඉන්දු		NNP
:			PUNC
කාශ්මීර	NNP
ත්‍රස්තවාදයට	NNC
න්‍යෂ්ටික	JJ
බල			NNJ
ව්‍යාප්තියට	NNC
හා			CC
අන්තවාදීන්ට	NNC
රැකවරණය	NNC
දීමට		VNN
පකිස්තානය	NNP
හවුල්		NNJ
යැයි		CC
බැහැර		NNJ
ලෝකයේ		NNC
පවත්නා	VP
වැරදි		JJ
අවබෝධය	NNC
නිසා		POST
ඇති		NIP
වන			VP
ඵලවිපාක	NNC
පකිස්තානයට	NNP
දරාගත		VP
නොහෙන		VP
බව			POST
පෙන්වා	VNF
දුන්		VP
මුෂාරෆ්	NNP
,			PUNC
දරුණු		JJ
කුණාටුවකට	NNC
මැදිව		VNF
සිටින		VP
රට			NNC
ඉන්		PRP
මුදා		VNF
ගත			VP
යුතු		AUX
ව			RP
ඇතැයි		NIP
කීවේය		VFM
.			FS
ඉරාකයේ	NNP
අමෙරිකානු	NNP
කාර්ය		NNJ
භාරය		NNC
සතුරෙකු	NNC
පරාජය		NCV
කිරීමට	VNN
සීමා		NCV
වූවක්		VNN
නොව		VNF
ජනතාව		NNC
වෙනුවෙන්	POST
සේවය		NCV
කරන		VP
හා			CC
සටන්		NCV
කරන		VP
නිදහස්	JJ
නියෝජිත	JJ
ආණ්ඩුවක්	NNC
ලබා		VNF
දී			RP
මිතුරෙකු	NNC
ශක්තිමත්	JCV
කරන්නක්	VNN
බව			POST
අමෙරිකානු	NNP
ජනාධිපති	NNC
බුෂ්		NNP
පෙරේදා	NNC
"	PUNC	O
හමුදා	NNJ	O
යුද	JJ	O
පීඨයේ	NNC	O
දී	RP	O
"			PUNC
පැවැත්	RRPCV
වූ			VP
කතාවෙ		NNC
දී			RP
කීවේ		VP
ය			RP
.			FS
ඒ			DET
සමග		POST
ම			RP
මෙම		DET
කාර්ය		NNJ
භාරය		NNC
නිම		RPCV
වූ			VP
සැනින්	POST
අමෙරිකාවේ	NNP
මැදිහත්	JCV
වීම		VNN
ද			RP
නිමවනු	VP
ඇති		NIP
බව			POST
කී			VP
ඔහු		PRP
ඉරාකය		NNP
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය	NNC
හා			CC
නිදහස		NNC
ලබා		VNF
දීමේ		VNN
දී			RP
අදියර		NNC
5ක්			NUM
අනුගමනය	NCV
කරන		VP
බව			POST
කියා		VNF
සිටියේ	VP
ය			RP
.			FS
ඒ			DET
අනුව		POST
ඉරාක		NNP
ස්වාධීන	JJ
ආණ්ඩුවකට	NNC
බලය		NNC
පැවරීම	VNN
,			PUNC
ආරක්ෂාව	NNC
තහවුරු	JCV
කිරීමට	VNN
උපකාරීවීම	VNN
,			PUNC
ඉරාක		NNP
යටිතල		JJ
පහසුකම්	NNC
යළි		RB
ගොඩ		RRPCV
නැගීම		VNN
අඛණ්ඩ		JJ
ව			RP
සිදු		RPCV
කිරීම		VNN
,			PUNC
අන්තර්ජාතික	JJ
සහයෝගය	NNC
දිරිමත්	JCV
කිරීම		VNN
සහ			CC
ඉරාක		NNP
ජනතාවගේ	NNC
අනුමැතියෙන්	NNC
නව			JJ
නායකයින්	NNC
පත්		RRPCV
කැරෙන		VP
ජාතික		JJ
මැතිවරණයක්	NNC
කරා		POST
යාම		VNN
මෙම		DET
පස්		NUM
අදියර		NNC
බව			POST
ඔහු		PRP
කීය		VFM
.			FS
ලබන		VP
මස			NNC
ඉරාක		NNP
ජනතාවට	NNC
පාලන		NNJ
බලය		NNC
පැවරීමෙන්	VNN
එහි		PRP
මුල්		JJ
අදියර		NNC
සපිරෙනු	VP
ඇතැයි		NIP
කී			VP
ඔහු		PRP
,			PUNC
ජුනි		NNP
30			NUM
දා			NNC
සිට		POST
සන්ධානයේ	NNC
තාවකාලික	JJ
අධිකාරිය	NNC
නොපවත්නා	VNF
අතර		POST
එහි		PRP
විතැන්	NNC
වීමක්		VNN
ද			RP
සිදු		RPCV
නොකරන		VP
බවත්		POST
ඉරාකීයන්ට	NNP
ඔවුන්ගේ	PRP
ම			RP
කටයුතු	NNC
පාලනයට	NNC
ඉඩ			NCV
සැලසෙන	VP
බවත්		POST
පැවසීය	VFM
.			FS
නිදහස්	JJ
ස්වයං		JJ
පාලනයක්	NNC
විසින්	POST
ඉරාකයේ	NNP
ත්‍රස්ත	JJ
පදනම		NNC
පිළිකෙව්	JCV
කැරෙනු	VP
ඇති		NIP
අතර		POST
කලාපීය	JJ
ප්‍රතිසංස්කරණ	NNJ
ක්‍රියාවලිය	NNC
නව			JJ
ප්‍රවේගයක්	NNC
ලබා		VNF
දෙනු		VNF
ඇතැයි		NIP
බුෂ්		NNP
කීවේ		VP
ය			RP
.			FS
සදාම්		NNP
හුසේන්	NNP
බලයෙන්	NNC
පහ			RRPCV
කිරීමේ	VNN
හමුදාමය	JJ
ක්‍රියාවලියේ	NNC
දී			RP
,			PUNC
සටන්		NNJ
බිමේ		NNC
දී			RP
ඝාතනය		NCV
වීම		VNN
හෝ			CC
ග්‍රහණයට	NNC
අසු		JCV
වීමෙන්	VNN
මිදී		VNF
,			PUNC
සදාම්ගේ	NNP
හමුදා		NNC
සාමාන්‍ය	JJ
ජනතා		JJ
අතර		POST
සැඟව		VNF
ගිය		VP
බවත්		POST
,			PUNC
දැන්		RB
ඔවුන්		PRP
නව			JJ
ත්‍රස්ත	JJ
බලවේගයක්	NNC
ලෙස		POST
මතු		RRPCV
ව			VNF
ඇති		NIP
බවත්		POST
පෙන්වා	VNF
දුන්		VP
බුෂ්		NNP
,			PUNC
ඔවුන්		PRP
විදෙස්	JJ
සටන්කාමීන්	NNC
හා			CC
ත්‍රස්තවාදීන්	NNC
සමග		POST
එක්ව		VNF
ගෙන		VNF
යන			VP
ක්‍රියාවලිය	NNC
අමෙරිකාව	NNP
,			PUNC
සන්ධාන	JJ
හමුදාව	NNC
හා			CC
ඉරාක		NNP
ජනතාවගේ	NNC
ඉවසීමට	VNN
කැරෙන		VP
තර්ජනයක්	NNC
බව			POST
ද			RP
කීවේ		VP
ය			RP
.			FS
"	PUNC	O
ඉරාක	NNP	B-LOC
ජනතාව	NNC	O
ස්වයං	JJ	O
පාලනයකට	NNC	O
සමීප	JCV	O
වෙමින්	VNF	O
තීරණාත්මක	JJ	O
අවස්ථාවකට	NNC	O
එළඹෙන	VP	O
මොහොතේ	NNC	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
ත්‍රස්ත	JJ	O
ක්‍රියා	NNC	O
උග්‍ර	JCV	O
වනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
එහෙයින්	CC	O
ඉදිරියේ	NNC	O
ඇත්තේ	NIP	O
දුෂ්කර	JJ	O
කාලයකි	NVB	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
ඉරාකයේ	NNP	B-LOC
ප්‍රගති	JJ	O
ගමන	NNC	O
කිසිම	DET	O
සතුරු	JJ	O
බලයකට	NNC	O
වැළකිය	VP	O
නොහැකි	AUX	O
ය	RP	O
.	FS	O
සන්ධාන	JJ	O
හමුදාව	NNC	O
හා	CC	O
ඉරාක	NNP	B-LOC
ජනතාවට	NNC	O
ඇත්තේ	NIP	O
එක	NUM	O
ම	RP	O
සතුරෙකි	NVB	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
ත්‍රස්තවාදීන්	NNC	O
ය	RP	O
.	FS	O
සදාම්	NNP	B-PER
පාක්ෂිකයින්	NNC	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඔවුහු	PRP	O
ඉරාක	NNP	O
ජනතාව	NNC	O
හා	CC	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
නිදහස	NNC	O
අතර	POST	O
කඳවුරු	NCV	O
බැඳ	VNF	O
සිටිති	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ත්‍රස්තවාදින්	NNC	O
සමග	POST	O
සටන්වැදීම	VNN	O
20,000ක	NUM	O
හමුදාවක්	NNC	O
ප්‍රමාණවත්	NNC	O
බව	POST	O
හමුදා	NNJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළත්	VNF	O
,	PUNC	O
මෑතක	NNC	O
දී	RP	O
ප්‍රචණ්ඩත්වය	NNC	O
වර්ධනය	NCV	O
වීම	VNN	O
හමුවේ	VP	O
අවශ්‍යතාක්	NNC	O
කල්	NNC	O
20,000ක	NUM	O
හමුදාවක්	NNC	O
පවත්වා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
යාම	VNN	O
අමෙරිකාව	NNP	B-LOC
කටයුතු	NNC	O
කරනු	VP	O
ඇත	NIP	O
"			PUNC
යනුවෙන්	POST
ද			RP
ඔහු		PRP
පැවසීය	VFM
.			FS
අධික		JJ
වර්ෂාවෙන්	NNC
,			PUNC
ගංගාවක්	NNC
දෙගොඩ		NNC
තලා		VNF
ගොස්		VNF
අවට		NNC
නිවෙස්	NNC
යට			JCV
වීමෙන්	VNN
ළමයින්	NNC
විශාල		JJ
සංඛ්‍යාවක්	NNC
ඇතුලු		POST
ව			ABB
76			NUM
දෙනකු		NNC
මිය		RRPCV
යාමේ		VNN
පුවතක්	NNC
බටහිර		NNP
ඩොමිනිකන්	NNP
ජනරජයෙන්	NNC
ඊයේ		NNC
වාර්තා	NCV
විය		VFM
.			FS
හයිට		NNP
දේශසීමාව	NNC
අසළ		POST
ජිමානි	NNP
ගංගාව		NNC
උතුරා		VNF
ගොස්		VNF
සිදු		RRPCV
වු			VP
මේ			DET
අනතුරින්	NNC
200කට		NUM
අධික		JJ
පිරිසක්	NNC
මිය		RRPCV
ගිය		VP
බැව්		POST
ප්‍රදේශයේ	NNC
ස්වේච්ඡා	JJ
ගැලවුම්	NNJ
කණ්ඩායම්	NNC
පවසා		VNF
ඇති		NIP
අතර		POST
අතුරුදන්වූවන්	NNC
සෙවීමේ	VNN
නිරත		RRPCV
පිරිස්	NNC
පවසා		VNF
ඇත්තේ		NIP
අධික		JJ
ජල			JJ
ප්‍රමාණය	NNC
නිසා		POST
මෙහෙයුම්	NNJ
කටයුතු	NNC
දුෂ්කර	JCV
වී			VNF
තිබෙන		VP
බවයි		NVB
.			FS
නේපාලයේ	NNP
ගයනේන්ද්‍ර	NNP
විරෝධී	JJ
හා			CC
ප්‍රජාතන්ත්‍ර	JJ
සහායක		NNC
ජන			JJ
රැල්ල		NNC
මැඬලීමට	VNN
ප්‍රයත්න	NCV
දරණ		VP
පොලීසිය	NNC
සිය		PRP
ගණන්		NNC
මාධ්‍යවේදීන්	NNC
ඇතුළු		POST
ව			ABB
දහස්		NUM
ගණනක		NNC
පිරිසක්	NNC
අත්අඩංගුවට	NNC
ගත්තේ		VP
එවන්		PRP
ජන			JJ
රැලි		NNC
කීපයක්ම	NNC
ව්‍යර්ථ	JCV
කරමිනි	VFM
.			FS
ගයනේන්ද්‍ර	NNP
රජුගේ		NNC
රාජකීය	JJ
කැබිනට්	NNJ
මණ්ඩලය	NNC
වෙනුවට	POST
බහු		JJ
පාක්ෂික	JJ
රජයක්		NNC
ඉල්ලා		VNF
සිටිමින්	VNF
ඉකුත්		JJ
සිකුරාදා	NNP
පැවැත්	RRPCV
වූ			VP
ජන			JJ
රැලි		NNC
කීපයක්ම	NNC
වාර්තා	NCV
කිරීමට	VNN
යොමු		RPCV
ව			VNF
සිටි		VP
මාධ්‍යවේදීන්	NNC
කීපදෙනෙකු	NNC
පොලිසිය	NNC
විසින්	POST
ග්‍රහණයට	NNC
ගැන්ම		VNN
පිළිබඳ	POST
සෙසු		DET
මාධ්‍යවේදීන්	NNC
පෙරේදා	NNC
පැවැත්	RRPCV
වු			VP
විරෝධතා	NNJ
පෙලපාලියක	NNC
දී			RP
ඔවුන්		PRP
වැටලූ		VP
පොලිසිය	NNC
තවත්		DET
සිය		PRP
ගණනක්		NNC
රැඳවුම්	NNJ
භාරයට		NNC
ගෙන		VNF
ඇත			NIP
.			FS
මේ			DET
අතර		POST
කත්මන්දු	NNP
නගරයේ		NNC
දී			RP
විරෝධතා	NNJ
දක්වන්නවුන්	NNC
විසින්	POST
ට්‍රක්	JJ
රථ			NNC
දෙකකට		NUM
ගිනි		NNC
තබා		VNF
ඇත			NIP
.			FS
එක්		DET
ස්ථානයක	NNC
දී			RP
වාමාංශික	JJ
සම්මන්ත්‍රණයකට	NNC
සහභාගි	RPCV
වීමට		VNN
පැමිණි	VP
ඉන්දීය	NNP
,			PUNC
මැලේසියානු	NNP
,			PUNC
පිලිපීනු	NNP
හා			CC
කොරියානු	NNP
නියෝජිතයන්	NNC
ද			RP
විරෝධතාවට	NNC
එක්		JCV
වීමෙන්	VNN
පසු		POST
පොලිසියේ	NNC
ග්‍රහණයට	NNC
අසුව		VP
තිබිණ		VFM
.			FS
පලස්තීන	NNP
හමාස්		NNP
සංවිධානයේ	NNC
නව			JJ
නායක		NNC
අබ්දෙල්	NNP
අසිස්		NNP
රන්ටිසි	NNP
ගාසා		NNP
තීරයේ		NNP
දී			RP
ඊශ්‍රායල	NNP
ගුවන්		JJ
ප්‍රහාරයකින්	NNC
පෙරේදා	NNC
ඝාතනය		NCV
කැරිණ		VFM
.			FS
56			NUM
හැවිරිදි	POST
ළමා		JJ
රෝග		NNC
පිළිබඳ	POST
වෛද්‍යවරයකු	NNC
වන			VP
රන්ටිසි	NNP
හමාස්		NNP
නායකත්වයට	NNC
පත්		RRPCV
වුණේ		VP
මේ			DET
හා			CC
සමාන		JJ
ගුවන්		JJ
ප්‍රහාරයකින්	NNC
හමාස්		NNP
අධ්‍යාත්මක	JJ
නායක		NNC
හා			CC
සමාරම්භක	JJ
නායක		NNC
ෂික්		NNP
අහමඩ්		NNP
යසින්		NNP
ඊශ්‍රායලය	NNP
විසින්	POST
පසුගිය	VP
දා			NNC
ඝාතනය		NCV
කිරීමෙන්	VNN
පසු		POST
ය			RP
.			FS
යසින්		NNP
ඝාතනය		NCV
කැරී		VNF
මසක්		NNC
වත්		POST
ඉක්ම		RPCV
ව			VNF
ගොස්		VNF
නැති		NIP
අවස්ථාවක	NNC
ගාසා		NNP
තීරයේ		NNP
දී			RP
රන්ටිසි	NNP
ගමන්		NCV
ගත්		VP
මෝටරියට	NNC
මිසයිල	NNC
දෙකක්		NUM
එල්ල		NCV
කිරීමෙන්	VNN
මේ			DET
ඝාතනය		NNC
සිදු		RRPCV
කැර		VNF
තිබේ		VFM
.			FS
රන්ටිසි	NNP
ඝාතනය		NNC
ත්			RP
සමග		POST
ත්‍රස්තවාදීන්	NNC
අතුගා		VNF
දැමීම		VNN
අඛණ්ඩ		JJ
ව			ABB
සිදු		RPCV
කරන		VP
බව			POST
ඊශ්‍රායලයෙන්	NNP
ද			RP
පැවසී		VNF
ඇත			NIP
.			FS
යුරෝපීය	NNP
හා			CC
මැදපෙරදිග	NNP
රටවලින්	NNC
මේ			DET
ඝාතනයට	NNC
විරෝධය	NNC
පල			RRPCV
කැරුණ		VP
ද			RP
අමෙරිකාව	NNP
කියා		VNF
ඇත්තේ		NIP
ත්‍රස්ත	JJ
ප්‍රහාරවලින්	NNC
ආරක්ෂා	JCV
වීමට		VNN
ඊශ්‍රායලයට	NNP
අයිතියක්	NNC
ඇති		NIP
බව			POST
ය			RP
.			FS
හමාස්		NNP
සංවිධානය	NNC
සාමාන්‍ය	JJ
වැසියන්ට	NNC
ප්‍රහාර	NNC
එල්ල		NCV
කරන		VP
ත්‍රස්ත	JJ
ඒකකයක්	NNC
බව			POST
ද			RP
ඔවුන්		PRP
පවසා		VNF
තිබේ		VFM
.			FS
කෙසේ		RB
වෙතත්		POST
මේ			DET
ක්‍රියාවේ	NNC
විපාක		NNC
සම්බන්ධයෙන්	POST
ඊශ්‍රායලය	NNP
බෙහෙවින්	RP
ප්‍රවේසම්	NNC
විය		VP
යුතු		AUX
බව			POST
ද			RP
සදහන්		JCV
කරන		VP
අමෙරිකාව	NNP
,			PUNC
මේ			DET
අවස්තාවේ	NNC
සියලු		DET
පාර්ශවයන්	NNC
ඉවසිල්ලෙන්	NNC
කටයුතු	NCV
කළ			VP
යුතු		AUX
යැයි		CC
කියා		VNF
තිබේ		VFM
.			FS
මෙසේ		RB
වියේ		NNC
නමුදු		CC
අමෙරිකාව	NNP
කිසි		DET
විටෙකත්	NNC
රන්ටිසි	NNP
ඝාතනයට	NNC
දිරි		NCV
දීමක්		VNN
නොකළ		VP
බව			POST
හා			CC
එබන්දක්	NNC
සිදු		RRPCV
කරන		VP
බව			POST
දැන		VNF
නෙසිටි	VP
බව			POST
ද			RP
කියා		VNF
ඇත			NIP
.			FS
යසින්		NNP
ඝාතනය		NNC
සේ			POST
ම			RP
සෙසු		DET
ත්‍රස්තවාදීන්	NNC
ඝාතනය		NCV
ද			RP
අඛණ්ඩ		JJ
ව			RP
ම			RP
සිදු		RPCV
කරන		VP
බව			POST
ප්‍රකාශ	NCV
කරන		VP
ඊශ්‍රායලය	NNP
,			PUNC
මෙම		DET
ඝාතනයෙන්	NNC
පලස්තිනුවන්	NNP
වටහා		VNF
ගත			VP
යුත්තේ	AUX
ඊශ්‍රායල්	NNP
අගමැති	NNC
ෂැරොන්ගේ	NNP
ගාසා		NNP
තීරයේ		NNP
කොටසකින්	NNC
ඉවත්		RRPCV
වීමේ		VNN
සැලැස්ම	NNC
ත්‍රස්තවාදීන්ගේ	NNC
ජයග්‍රහණයක්	NNC
නොවන		VP
බව			POST
යැයි		CC
කියා		VNF
ඇත			NIP
.			FS
මේ			DET
අතර		POST
පලස්තීන	NNP
අගමැති	NNC
අහමඩ්		NNP
කොරී		NNP
සේ			POST
ම			RP
ජනාධිපති	NNC
යසර්		NNP
අරපත්		NNP
ද			RP
රන්ටිසි	NNP
ඝාතනය		NNC
දැඩි		JJ
සේ			POST
හෙලා		VNF
දැක		VNF
ඇත			NIP
.			FS
මෙම		DET
ඝාතනය		NNC
යුදෙව්	NNP
රාජ්‍යයට	NNC
අමෙරිකාවේ	NNP
සහයෝගය	NNC
පළ			RRPCV
වීමේ		VNN
සෘජු		JJ
ප්‍රතිඵලයක්	NNC
බව			POST
කොරී		NNP
කීවේය		VFM
.			FS
ඊශ්‍රායලය	NNP
දිරි		NCV
ගන්වන		VP
අමෙරිකානු	NNP
පිළිවෙත	NNC
ඊට			PRP
පිටුබලයක්	NNC
ව			VNF
ඇති		NIP
බව			POST
ද			RP
ඔහු		PRP
කීය		VFM
.			FS
යසර්		NNP
අරපත්		NNP
ප්‍රකාශ	NCV
කැර		VNF
ඇත්තේ		NIP
ඊශ්‍රායල්	NNP
මිලේච්ඡ	JJ
ග්‍රාහකයින්ගේ	NNC
සාපරාධී	JJ
ක්‍රියාවන්ගෙන්	NNC
පළස්තීනුවන්ගේ	NNP
විරෝධතාව	NNC
තව			DET
තවත්		DET
තිවු		JCV
වන			VP
බව			POST
ය			RP
.			FS
මෙවන්		PRP
නීති		NNC
විරෝධී	JJ
ඝාතනයන්	NNC
වහා		RB
අත්හිටු	RRPCV
වන			VP
ලෙස		POST
ඉල්ලා		VNF
ඇති		NIP
එ.			???
ජා.			???
මහ			JJ
ලේකම්		NNC
කොපී		NNP
අන්නන්	NNP
මෙවන්		POST
ඝාතන		NNC
ජාත්‍යන්තර	JJ
නීතිය		NNC
උල්ලංඝනය	NCV
කිරීමක්	VNN
බව			POST
පෙන්වා	VNF
දී			RP
ඇත			NIP
.			FS
මැදපෙරදිග	NNP
පිරිහී	VNF
ගොස්		VNF
ඇති		NIP
තත්ත්වය	NNC
තව			DET
දුරටත්	NNC
අගාධයට	NNC
ඇද			VNF
දැමීමට	VNN
මෙවන්		POST
ඝාතන		NNJ
හේතු		NNC
වන			VP
බව			POST
ද			RP
අන්නන්	NNP
කියා		VNF
ඇත			NIP
.			FS
මෙවන්		PRP
ප්‍රචණ්ඩත්වයන්	NNC
උග්‍ර		JCV
වී			VNF
යා			VP
නොදී		VNF
වලකා		VNF
ගැන්මට	VNN
තිරසාර	JJ
විසඳුමක්	NNC
සාකච්ඡා	NNC
මගින්		POST
ඇති		NIP
කර			VNF
ගත			VP
යුතු		AUX
බව			POST
ද			RP
ඔහු		PRP
කියා		VNF
තිබේ		VFM
.			FS
යුරෝපීය	NNP
හා			CC
මැදපෙරදිග	NNP
රටවල		NNC
නායකයින්	NNC
ද			RP
රන්ටිසි	NNP
ඝාතනය		NNC
කැරෙහි	NNC
අප්‍රසාදය	NNC
පළ			RRPCV
කැර		VNF
තිබේ		VFM
.			FS
යුරෝපා	NNP
සංගමයේ	NNC
විදේශ		NNJ
කටයුතු	NNC
ප්‍රධානියා	NNC
පෘතුගාල	NNP
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP
ඉතාලි		NNP
විදේශ		NNJ
ඇමතිවරුන්	NNC
එහි		PRP
දී			RP
කැපී		VNF
පෙනී		VNF
තිබේ		VFM
.			FS
මේ			DET
අතර		POST
හමාස්		NNP
දේශපාලන	JJ
අංශ		NNJ
නායක		NNC
වෙලෙඩ්	NNP
මෙෂාල්	NNP
නව			JJ
නායකයකු	NNC
පත්		RRPCV
කැර		VNF
ගන්නා		VP
ලෙස		POST
හමාස්		NNP
අනුගාමිකයන්ගෙන්	NNC
ඉල්ලා		VNF
ඇත			NIP
.			FS
රන්ටිසිගෙන්	NNP
ගලා		VNF
ගිය		VP
රුධිරය	NNC
අපතේ		NNC
නොයනු		VP
ඇත			NIP
.			FS
ගැටුමේ	NNC
කෙළවරක්	NNC
නැති		NIP
බව			POST
කවුරුත්	NNC
වටහා		VNF
ගත			VP
යුතුයි	AUX
.			FS
සාම		JJ
ක්‍රියාවලිය	NNC
බිද		VNF
වැටී		VNF
ඇති		NIP
බව			POST
පලස්තීන	NNP
අධිකාරිය	NNC
වටහා		VNF
ගත			VP
යුතුයි	AUX
.			FS
එනිසා		POST
එක			NUM
ම			RP
විකල්පය	NNC
විරෝධයයි	NVB
.			FS
දැන්		RB
අප			PRP
කලින්ටත්	NNC
වඩා		RP
ශක්තිමත්	JCV
ව			VNF
සිටිමු	VFM
.			FS
අපේ		PRP
විරෝධය	NNC
හා			CC
සෘජු		JJ
බව			POST
ඊශ්‍රායලයට	NNP
විනාශ		NCV
කළ			VP
නොහැකි	AUX
යැයි		CC
හමාස්		NNP
සංවිධානයෙන්	NNC
කියැවී	VNF
ඇත			NIP
.			FS
ඉරාකයේ	NNP
නජාෆ්		NNP
නගරයේ		NNC
මතු		RRPCV
වූ			VP
තත්ත්වයන්	NNC
සම්බන්ධයෙන්	POST
මැදිහත්කරුවන්ගේ	NNC
සහභාගිත්වයෙන්	NNC
ෂියා		NNP
මුස්ලිම්	NNP
පාර්ශවය	NNC
හා			CC
අමෙරිකානු	NNP
හමුදා		NNC
අතර		POST
පැවති		VP
සාකච්ඡා	NNC
පෙරේදා	NNC
බිඳ		VNF
වැටීමෙන්	VNN
පසු		POST
අමෙරිකානු	NNP
හමුදා		NNC
නජාෆ්		NNP
නගරයට		NNC
ප්‍රහාරයක්	NNC
එල්ල		NCV
කරනු		VP
ඇතැයි		NIP
අපේක්ෂා	NCV
කරන		VP
බව			POST
ෂියා		NNP
පූජක		NNC
මොග්ටාඩා	NNP
සාදර්		NNP
ප්‍රකාශ	NCV
කැර		VNF
ඇත			NIP
.			FS
මේ			DET
අතර		POST
ෆලූජා		NNP
නගරයේ		NNC
සුන්නි	NNP
මුස්ලිම්	NNP
හා			CC
අමෙරිකානු	NNP
හමුදා		NNC
අතර		POST
පවත්නා	VP
මත			POST
භේදයන්	NNC
සමථයකට	NNC
පත්		RRPCV
වෙතැයි	CC
සන්ධාන	JJ
හමුදාවේ	NNC
අපේක්ෂාව	NNC
වී			VNF
තිබේ		VFM
.			FS
සාදර්		NNP
පවසා		VNF
ඇති		NIP
පරිදි		POST
නජාෆ්		NNP
සාකච්ඡා	NNC
බිඳ		VNF
වැටී		VNF
ඇති		NIP
නිසා		POST
දැන්		RB
ඔවුහු		PRP
අමෙරිකානු	NNP
ප්‍රහාරයකට	NNC
සූදානම්	JCV
වෙමින්	VNF
සිටිති	VFM
.			FS
සාකච්ඡා	NNC
බිඳ		VNF
වැටී		VNF
ඇත්තේ		NIP
විසඳුමක්	NNC
ඇති		NIP
කැර		VNF
ගැනීමට	VNN
බාධාකාරී	JJ
වන			VP
අයුරින්	NNC
අමෙරිකානු	NNP
සන්ධානය	NNC
ක්‍රියා	NCV
කිරිම		VNN
නිසා		POST
බව			POST
ප්‍රකාශිත	VP
ය			RP
.			FS
සාදර්		NNP
මෙන්ම		POST
අයටොල්ලා	NNP
අලි		NNP
අල්		NNP
සිස්ටානා	NNP
නම්		POST
ප්‍රමුඛ	JJ
මුස්ලිම්	NNP
පූජකවරයා	NNC
ද			RP
කර්බලා	NNP
හා			CC
නජාෆ්		NNP
නගරවලට	NNC
අමෙරිකානු	NNP
හමුදාව	NNC
ඇතුලු		JCV
වුවහොත්	VNF
එය			PRP
රතු		NNP
ඉර			NNP
පැනීමක්	NNC
සේ			POST
සලකා		VNF
ප්‍රහාර	NNC
එල්ල		NCV
කරන		VP
බවට		POST
අනතුරු	NCV
අඟවා		VNF
ඇත			NIP
.			FS
මේ			DET
අතර		POST
ෆලූජා		NNP
නගරයේ		NNC
සිවිල්	JJ
නායකයන්	NNC
සමග		POST
සිදු		RPCV
කළ			VP
සාකච්ඡා	NNC
පෙරේදා	NNC
දෙවන		JJ
දිනයට		NNC
එළඹි		VNF
අතර		POST
එය			PRP
ඵලදායී	JCV
වන			VP
ලකුණු		NNC
පහල		JCV
වී			VNF
ඇතැයි		NIP
සන්ධාන	JJ
හමුදාව	NNC
පවසා		VNF
තිබේ		VFM
.			FS
වජ්පායිගේ	NNP
ඡන්ද		NNJ
වැඩට		NNC
ගිය		VP
පිරිසක්	NNC
රැගත්		VP
ගුවන්		JJ
යානයක්	NNC
බැංගලෝරයේ	NNP
දී			RP
කඩා		VNF
වැටිලා	VNN
මිය		RRPCV
ගිය		VP
සිව්		NUM
දෙනා		NNC
අතර		POST
සුප්‍රකට	JJ
නිළියක්	NNC
.			FS
ළඟ			NNC
එන			VP
ඉන්දීය	NNP
මහ			JJ
මැතිවරණයේ	NNC
දී			RP
අගමැති	NNC
අතාල්		NNP
බිහාරි	NNP
වජ්පායිගේ	NNP
භාරතීය	NNP
ජනතා		NNP
පක්ෂය		NNC
වෙනුවෙන්	POST
මැතිවරණ	NNJ
ව්‍යාපාරයේ	NNC
යෙදෙන		VP
පුද්ගලයින්	NNC
රැගත්		VP
ගුවන්		JJ
යානයක්	NNC
බැංගලෝරයේ	NNP
දී			RP
කඩා		VNF
වැටීමෙන්	VNN
මිය		RRPCV
ගිය		VP
පුද්ගලයන්	NNC
සිව්		NUM
දෙනා		NNC
අතර		POST
සුප්‍රකට	JJ
සිනමා		NNJ
නිළි		NNC
සෞන්දර්යා	NNP
ද			RP
සිටින		VP
බව			POST
පෙරේදා	NNC
ප්‍රකාශ	NCV
විය		VFM
.			FS
චිත්‍රපට	NNC
85ක			NUM
පමණ		POST
රඟපෑමෙන්	VNN
ප්‍රමුඛ	JJ
තෙළිඟු	JJ
සිනමා		NNJ
නිළියක්	NNC
බවට		POST
පත්		RRPCV
ව			VNF
සිටි		VP
32			NUM
හැවිරිදි	POST
සෞන්දර්යා	NNP
මැතිවරණ	NNJ
ව්‍යපාරයේ	NNC
යෙදෙමින්	VNF
යාබද		JJ
ආන්ද්‍ර	NNP
ප්‍රදේශය	NNC
බලා		VNF
යද්දී		VNF
මෙම		DET
අනතුර		NNC
සිදු		RRPCV
ව			VNF
ඇත			NIP
.			FS
සිව්		NUM
අසුන්		NNC
සෙස්නා	NNP
පෞද්ගලික	JJ
ගුවන්		JJ
යානය		NNC
බැංගලෝරයේ	NNP
ජක්කුර්	NNP
ගුවන්		JJ
පථයෙන්	NNC
ඉහළ		JJ
නැගෙත්	NNC
ම			RP
එය			PRP
ගිනි		NNC
ගෙන		VNF
ඇති		NIP
අතර		POST
කඩා		VNF
වැටුණු	VP
යානයේ		NNC
මිය		RRPCV
ගිය		VP
සියළු		DET
දෙනා		NNC
ම			RP
හඳුනා		VNF
ගත			VP
නොමැති	NIP
සේ			POST
අඟරු		NNC
වී			VNF
ඇති		NIP
බව			POST
ඇසින්		JJ
දුටුවෝ	NNC
කීහ		VFM
.			FS
මෑතක		NNC
දී			RP
වජ්පායිගේ	NNP
පක්ෂයට	NNC
බැඳුණු	VP
සෞන්දර්යා	NNP
ගමන්		NCV
ගත්		VP
යානයේ		NNC
අනතුරට	NNC
හේතුව		NNC
විමසෙමින්	VNF
පවතී		VFM
.			FS
පක්ෂියකු	NNC
හෝ			CC
තද			JJ
සුළඟක		NNC
බලපෑමෙන්	NNC
ගින්න		NNC
හට			RRPCV
ගන්නට		VNN
ඇතැයි		NIP
සැලකෙන	VP
අතර		POST
තවත්		DET
සමහරෙකු	NDT
පවසන්නේ	VP
ගුවන්		JJ
පථයට		NNC
සමීප		JJ
ආපන		JJ
ශාලාවක්	NNC
මඟ			NCV
හැරීමට	VNN
යානය		NNC
ඇල			JCV
කිරීමෙන්	VNN
එය			PRP
පාලනය		NCV
කැර		VNF
ගැනීමට	VNN
නොහැකි	AUX
වූ			VP
බව			POST
ය			RP
.			FS
බැට		NCV
කා			QBE
තරුණයා	NNC
මරු		NNC
දකී		VFM
පසුගිය	VP
සතියේ		NNC
වෙම්බ්ලි	NNP
දුම්රිය	NNJ
පොළ		NNC
අසල		POST
දී			RP
කළු		JJ
තරුණයකුගෙන්	NNC
පහර		NCV
කෑ			VP
විපුල		NNP
ප්‍රසන්න	NNP
රෝහලට		NNC
ඇතුළත්	JCV
කිරීමෙන්	VNN
අනතුරුව	POST
මරණයට		NNC
පත්		RRPCV
වීය		VFM
.			FS
පහර		NCV
දුන්		VP
කළු		JJ
ජාතික		JJ
තරුණයා	NNC
කොටු		NCV
කර			VNF
ගැනීම		VNN
සඳහා		POST
මෙට්‍රෝපොලිටන්	NNP
පොලිසිය	NNC
මහජනතාවගේ	NNC
ආධාර		NCV
පැතීමේ	VNN
සිද්ධිය	NNC
සැළ		RRPCV
වූ			VP
අවස්ථාවේ	NNC
සිට		POST
ම			RP
පටන්		JCV
ගෙන		VNF
අතර		POST
මහා		JJ
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP
ශ්‍රී		NNP
ලංකා		NNP
මහ			JJ
කොමසාරිස්	NNJ
කාර්යාලය	NNC
ද			RP
වහා		RB
ක්‍රියාත්මක	JCV
වූ			VP
අතර		POST
සිද්ධිය	NNC
සම්බන්ධීකරණය	VNN
සඳහා		POST
එම			DET
ආයතනයේ	NNC
ආරක්ෂක	JJ
අංශයේ		NNC
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ
නිලධාරියෙකු	NNC
අනුයුක්ත	JCV
කෙරිණි	VFM
.			FS
විපුල		NNP
ප්‍රසන්න	NNP
මිය		RRPCV
ගොස්		VNF
දින		NNC
දෙකකට		NUM
පසු		POST
ව			RP
ඔහුට		PRP
පහර		NCV
දුන්		VP
තරුණයා	NNC
පොලිසියට	NNC
කොටු		NCV
වූ			VP
අතර		POST
පසුගිය	VP
10වැනි		JJ
දා			NNC
බ්‍රෙන්ට්	NNP
ප්‍රාන්තයේ	NNC
උසාවියට	NNC
ඉදිරිපත්	RPCV
කළ			VP
අතර		POST
ඕල්ඩ්		NNP
බේලි		NNP
මහේස්ත්‍රාත්	JJ
උසාවියට	NNC
ඉදිරිපත්	RPCV
කිරීමට	VNN
නියමිත	RB
වූයෙන්	VNF
තවදුරටත්	RB
රිමාන්ඩ්	NNP
බන්ධනාගාරයේ	NNC
තැබිණි	VFM
.			FS
විපුල		NNP
ප්‍රසන්න	NNP
වෙනුවෙන්	POST
පෙනී		VNF
සිටින		VP
නීතිඥයා	NNC
වන්නේ		VP
සරත්		NNP
විජේසිංහ	NNP
මහතා		NNC
ය			RP
.			FS
විපුල		NNP
ප්‍රසන්නගේ	NNP
මළ			JJ
සිරුර		NNC
පළමු		JJ
පශ්චාත්	JJ
මරණ		NNJ
පරීක්ෂණයකට	NNC
භාජනය		NCV
කරන		VP
ලද			VP
අතර		POST
තවත්		DET
පශ්චාත්	JJ
මරණ		NNJ
පරීක්ෂණයකින්	NNC
අනතුරුව	POST
සිරුර		NNC
ශ්‍රී		NNP
ලංකාව		NNP
බලා		VNF
ගෙන		VNF
යාමට		VNN
අවසර		NCV
දෙනු		VNF
ඇතැයි		NIP
ශ්‍රී		NNP
ලංකා		NNP
මහ			JJ
කොමසාරිස්	NNJ
ආරංචි		NNJ
මාර්ග		NNC
සඳහන්		RRPCV
කරයි		VFM
.			FS
ලන්ඩනයේ	NNP
වෙසක්		NNP
මහ			JJ
ඉහළින්	NNC
ලන්ඩනය	NNP
පුරා		POST
වෙසක්		NNP
උත්සවය	NNC
නිමිත්තෙන්	POST
උත්සව		NNJ
මාලා		NNC
රාශියක්	NNC
සංවිධානය	NCV
කොට		VNF
තිබිණි	VFM
.			FS
මහා		JJ
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP
ශ්‍රී		NNP
ලංකා		NNP
මහ			JJ
කොමසාරිස්	NNJ
කාර්යාලය	NNC
මගින්		POST
ප්‍රසිද්ධ	JJ
ධර්ම		NNJ
දේශනාවක්	NNC
සංවිධානය	NCV
කර			VNF
තිබූ		VP
අතර		POST
ධර්ම		NNJ
කථිකයන්	NNJ
වහන්සේ	NNC
වූයේ		VP
ආචාර්ය	NNC
දීගල්ලේ	NNP
මහින්ද	NNP
හිමිපාණන්	NNC
ය			RP
.			FS
ලන්ඩන්	NNP
බෞද්ධ		NNP
විහාරය	NNC
විසින්	POST
දෙවන		JJ
වරටත්		NNC
සංවිධානය	NCV
කොට		VNF
තිබූ		VP
මහා		JJ
ලේ			NNC
දන්		NCV
දීමේ		VNN
ව්‍යාපාරය	NNC
ඉතාමත්	RP
ම			RP
සාර්ථක	JCV
විය		VFM
.			FS
විශාල		JJ
පිරිසක්	NNC
ස්වෙච්ඡාවෙන්	RB
ඉදිරිපත්	RPCV
වී			VNF
ලේ			NNC
දන්		NCV
දීම		VNN
ගැන		POST
මහා		JJ
බ්‍රිතාන්‍යය	NNP
ජාතික		JJ
රුධිර		JJ
දායක		JJ
සංගමයේ	NNC
ප්‍රශංසාව	NCV
පළ			RRPCV
විය		VFM
.			FS
කිංස්බරිහි	NNP
ශ්‍රී		NNP
සද්ධාතිස්ස	NNP
ජාත්‍යන්තර	JJ
පදනම		NNC
වෙසක්		NNP
සැමරීම	VNN
වස්		POST
උත්සව		NNJ
මාලාවක්	NNC
සංවිධානය	NCV
කොට		VNF
තිබූ		VP
අතර		POST
දර්ශනීය	JJ
වෙසක්		NNP
කූඩුවක්	NNC
ද			RP
ප්‍රදර්ශනය	NCV
කෙරිණි	VFM
.			FS
ලෙච්වර්ත්	NNP
බෞද්ධ		NNP
මධ්‍යස්ථානයේ	NNC
දී			RP
දවස		NNC
මුළුල්ලේ	POST
පිංකම්	NNJ
මාලාවක්	NNC
පැවැත්වූ	VP
අතර		POST
බුද්ධ		JJ
චරිතය		NNC
අළලා		POST
ඉංග්‍රීසි	JJ
භාෂාවෙන්	NNC
නිර්මාණය	NCV
වී			VNF
තිබූ		VP
චිත්‍රපටියක්	NNC
ප්‍රදර්ශනය	NCV
කෙරිණ		VFM
.			FS
බුද්ධ		JJ
ප්‍රතිමාවේ	NNC
සිරසට		NNC
බළල්		JJ
සහ			CC
බලු		JJ
මුහුණක්	NNC
සම්බන්ධ	POST
කොට		VNF
සුරතල්	JJ
භාණ්ඩයක්	NNC
ලෙස		POST
විකිණීමට	VNN
එක්සත්	NNP
ජනපදයේ	NNP
ඇතැම්		DET
ආයතන		NNC
පටන්		JCV
ගෙන		VNF
ඇත			NIP
.			FS
ඉන්දියාවේ	NNP
13වැනි		JJ
පාර්ලිමේන්තු	NNJ
මහා		JJ
මැතිවරණයේ	NNC
ප්‍රතිඵලය	NNC
ලොවට		NNC
දැනෙන්නේ	VP
බිම්		NNJ
මට්ටමේ	NNC
සැඟ		RRPCV
වී			VNF
පැවැති	VP
දේශපාලන	JJ
කාල		NNJ
බෝම්බයක්	NNC
පිපිරී	VNF
ගිය		VP
අයුරකිනි	NVB
.			FS
තුන්වැනි	JJ
ලෝකයේ		NNC
රටෙක		NNC
බහුතර		JJ
දුගී		JJ
ජනතාව		NNC
විසින්	POST
සිදු		RPCV
කැරුණු	VP
නිහඬ		JJ
විප්ලවයක්	NNC
ලෙස		POST
පාර්ලිමේන්තු	NNJ
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය	NNC
පිළිබඳ	POST
ජගත්		JJ
වංශ		JJ
කතාව		NNC
තුළ		POST
එය			PRP
සටහන්		NCV
වෙයි		VFM
.			FS
එම			DET
ජනතාවගේ	NNC
අභිලාෂයක්	NNC
මෙම		DET
ඡන්ද		NNJ
ප්‍රතිඵලයෙන්	NNC
පිළිබිඹු	JCV
වුවද		VP
ඔවුන්ගේ	PRP
ප්‍රාර්ථනයන්	NNC
ඉටු		RPCV
කිරීමට	VNN
ඉන්දියාවේ	NNP
නව			JJ
රජය		NNC
සමත්වේද	NNC
යන			VP
ප්‍රශ්නයට	NNC
කාල		NNC
විසින්	POST
පිළිතුරු	NCV
සැපයෙනු	VP
ඇත			NIP
.			FS
පසුගිය	VP
දෙසැම්බර්	NNP
මාසයේ		NNC
දී			RP
ඉන්දියාවේ	NNP
ප්‍රාන්ත	NNC
හතරෙක		NUM
පැවැති	VP
ඡන්ද		NNJ
විමසිම්වලින්	NNC
තුනක්		NUM
ජය			JCV
ගැනීමට	VNN
අගමැති	NNC
අතල්		NNP
බෙහාරි	NNP
වජ්පායිගේ	NNP
නායකත්වයෙන්	NNC
යුතු		AUX
ජාතික		JJ
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ
සංධානය	NNC
සමත්		JCV
වූ			VP
තැන්		NNC
සිට		POST
පාර්ලිමේන්තු	NNJ
මහා		JJ
මැතිවරණයේ	NNC
දී			RP
ඔවුන්ගේ	PRP
පහසු		JJ
ජයක්		NNC
පිළිබඳ	POST
අපේක්ෂා	NCV
ඉහළ		JCV
නැඟෙන්නට	VP
විය		VFM
.			FS
සිය		PRP
පාර්ලිමේන්තු	NNJ
වරමේ		NNC
නිල		JJ
කාලය		NNC
ලබන		VP
ඔක්තෝබරය	NNP
තෙක්		POST
වලංගු		JCV
ව			VNF
තිබුණත්	VNF
,			PUNC
13වැනි		JJ
පාර්ලිමේන්තුව	NNC
තෝරා		VNF
පත්		RRPCV
කැරීමේ	VNN
මහා		JJ
මැතිවරණය	NNC
හය			NUM
මාසයක්	NNC
කල්		NNC
තියා		VNF
පැවැත්වීමට	VNN
වජ්පායි	NNP
අගමැතිවරයා	NNC
තීරණය		NCV
කෙළේ		VP
නවදිල්ලි	NNP
මහ			JJ
නාගරික	JJ
ප්‍රදේශය	NNC
හැර		POST
,			PUNC
ප්‍රාන්ත	NNC
තුනක		NUM
දී			RP
ලත්		VP
දෙසැම්බර්	NNP
ජයග්‍රහණයෙන්	NNC
ලත්		VP
තර්කානුකූල	JJ
උද්දාමය	NNC
ඇති		NIP
ව			RP
ය			RP
.			FS
කෙසේ		RB
වුවද		VP
,			PUNC
බී.			ABB
ජේ.			ABB
පී.			ABB
නායකත්වයෙන්	NNC
යුතු		AUX
ජාතික		JJ
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ
හවුල්		JJ
ආණ්ඩුව	NNC
මුහුණ		NCV
දී			VNF
ඇති		NIP
ප්‍රශ්න	NNC
සහ			CC
අභියෝග	NNC
පැවැතියත්	VNF
,			PUNC
පාර්ලිමේන්තුව	NNC
වේලාසනින්	RB
විසුරුවා	VNF
හැරීමේ	VNN
තීරණය		NCV
ගැනීමේ	VNN
දී			RP
ප්‍රාන්තිය	JJ
මැතිවරණ	NNJ
ජයග්‍රහණයට	NNC
අමතර		POST
ව			VNF
බලපෑ		VP
ප්‍රධාන	JJ
කරුණ		NNC
වූයේ		VP
ඉන්දියාවේ	NNP
ඉතා		RP
ම			RP
ජනප්‍රිය	JJ
අගමැතිවරයෙකු	NNC
ලෙස		POST
වජ්පායි	NNP
පිළිබඳව	POST
ගොඩනැඟී	VNF
තිබුණ		VP
ප්‍රතිරූපයයි	NVB
.			FS
1999			NUM
වර්ෂයේ	NNC
සිට		POST
,			PUNC
ඉන්දීය	NNP
ඉතිහාසයේ	NNC
ඉතා		RP
ම			RP
පළල්		JJ
සංයුතිය	NNC
සහිතව		POST
,			PUNC
පක්ෂ		NNJ
24කින්		NNC
ගොඩනැගුණු	VP
ජාතික		JJ
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදි	JJ
සන්ධාන	JJ
රජය		NNC
ප්‍රතිපත්තිමය	JJ
ක්ෂේත්‍රයේ	NNC
දී			RP
ප්‍රධාන	JJ
ජයග්‍රහණ	NNC
තුනක්		NUM
ලබා		VNF
තිබීමේ	VNN
සාර්ථකත්ව	JJ
වාර්තාව	NNC
ද			RP
ඉක්මන්	JJ
මහා		JJ
මැතිවරණ	NNJ
තීරණයට	NNC
බල			NCV
පෑවේ		VP
ය			RP
.			FS
ඉලක්කම්වලින්	NNC
පෙන්නුම්	VNN
කැරුණු	VP
ආර්ථික	JJ
සංවර්ධන	NNJ
සාධකත්	NNC
,			PUNC
පකිස්ථානය	NNP
සමඟ		POST
දහසක්		NUM
සබඳතා		NNC
ඇති		NIP
කැර		VNF
ගැනීමේ	VNN
අරමුණ		NNC
ඇතිව		NIP
වජ්පායිගේ	NNP
මූලිකත්වයෙන්	NNC
ඇති		NIP
කැර		VNF
ගත්		VP
සංහිඳියා	JJ
පිළිවෙත	NNC
ඔස්සේ		POST
නෙලා		VNF
ගත			VP
හැකි		AUX
සාමයේ		NNC
ප්‍රතිලාභ	NNC
පිළිබඳ	POST
ආකර්ෂණීය	JJ
චිත්‍රයක්	NNC
වශයෙනි	NVB
.			FS
මෙයට		PRP
අමතර		POST
ව			ABB
,			PUNC
ඉන්දියාවේ	NNP
ජාත්‍යන්තර	JJ
කේවල		JJ
ශක්තිය	NNC
නොකඩවා	RB
ඉහළ		JCV
යාමේ		VNN
සාර්ථක	JJ
විදේශ		NNJ
ප්‍රතිපත්ති	NNJ
සාධකය		NNC
ද			RP
උලුප්පා	VNF
දැක්විණි	VFM
.			FS
ආර්ථික	JJ
ප්‍රතිසංස්කරණ	NNC
සහ			CC
නවීකරණය	NNC
ඔස්සේ		POST
වජ්පායි	NNP
නායකත්වය	NNC
යටතේ		POST
වහා		RB
පෙර		POST
ගමනෙක		NNC
යෙදෙන		VP
ඉන්දියාව	NNP
2020			NUM
වසර		NNC
වන			VP
විට		POST
ආර්ථික	JJ
සුපිරි	JJ
බලවතෙකු	NNC
බවට		POST
පත්		RRPCV
වීමේ		VNN
හැකියාව	NNC
පිළිබඳ	POST
සුබාරංචිය	NNC
ද			RP
නොඅඩු		NNC
ව			RP
පැතිර		VNF
යන්නට		VNN
සැලැස්විය	VFM
.			FS
ජයග්‍රහණය	NNC
ගැන		POST
විශ්වාසයක්	NNC
මේ			DET
අනුව		POST
වජ්පායි	NNP
රජය		NNC
පාර්ලිමේන්තු	NNJ
මහා		JJ
මැතිවරණ	NNJ
සටන්		NNJ
බිමට		NNC
පා			VNF
තැබුවේ	VP
ජයග්‍රහණය	NNC
පිළිබඳ	POST
නියත		JJ
විශ්වාසයක්	NNC
ඇති		NIP
ව			RP
ය			RP
.			FS
ප්‍රශ්නයක්	NNC
තිබුණා	VP
නම්		POST
,			PUNC
ඒ			DET
ජයග්‍රහණයේ	NNC
ප්‍රමාණය	NNC
ගැන		POST
පමණි		NVB
.			FS
භාරතීය	NNP
ජනතා		NNP
පක්ෂයේ	NNC
නායකත්වය	NNC
ඇති		NIP
සභාග		JJ
රජයක්		NNC
බිහි		RRPCV
කැර		VNF
ගැනීම		VNN
ගැන		POST
බී.			ABB
ජේ.			ABB
පී.			ABB
යට			POST
කිසි		DET
ම			RP
සැකයක්	NNC
නොතිබුණ	VP
අතර		POST
,			PUNC
දේශපාලන	JJ
විචාරකයන්ගේ	NNC
අති		JJ
බහුතරය	NNC
කෙරෙන්	POST
පළ			RRPCV
වූයේ		VP
ද			RP
ඒ			DET
හා			CC
සමාන		JJ
මතයකි		NVB
.			FS
සෝනියා	NNP
ගාන්ධිගේ	NNP
කොංග්රස්	NNP
පක්ෂය		NNC
පසු		POST
වූයේ		VP
බැලූ		VP
බැල්මට	NNC
අසරණ		JJ
අඩියක		NNJ
ය			RP
.			FS
අවුරුදු	NNC
නවයක්		NUM
තිස්සේ	POST
විපක්ෂය	NNC
තුළ		POST
කොටු		NCV
වී			VNF
සිටීමේ	VNN
පසු		POST
බැස්මට	VNN
අමතර		POST
ව			ABB
,			PUNC
කලෙක		NNC
සිට		POST
පැවැති	VP
පක්ෂ		NNC
අභ්‍යන්තර	JJ
අර්බුදවල	NNJ
අවාසිය	NNC
ද			RP
කොංග්‍රසය	NNP
මත			POST
දැඩි		JJ
විවේචනයක්	NNC
ගෙන		VNF
දුන්නේ	VP
ය			RP
.			FS
සෝනියා	NNP
ඉතාලි		NNP
ජාතික		JJ
කාන්තාවක	NNC
වීම		VNN
නිසා		POST
,			PUNC
කොංග්‍රසය	NNP
දිනු		VP
වත්		POST
ඇයට		PRP
ඉන්දියාවේ	NNP
අගමැති	NNC
විය		VP
හැකි		AUX
ද			RP
යන			VP
ප්‍රශ්නය	NNC
මුල		NNC
සිට		POST
ම			RP
මතු		RRPCV
කැරෙන		VP
අතර		POST
,			PUNC
පක්ෂයේ	NNC
අගමැති	NNC
අපේක්ෂකයා	NNC
කවුරුන්	QBE
ද			RP
යන			VP
ප්‍රශ්නයට	NNC
හරිහමන්	JJ
පිළිතුරක්	NNC
ලැබී		VNF
නොතිබිණි	VFM
.			FS
සෝනියාගේ	NNP
කොන්ග්‍රසය	NNP
ඉදිරියට	NNC
හදිසි		JJ
මහා		JJ
මැතිවරණයක	NNC
ඉව			NCV
දැනුණු	VP
තැන්		NNC
සිට		POST
ඡන්ද		NNC
විමසීම	VNN
පටන්		JCV
ගන්නා		VP
තැන		NNC
දක්වා		POST
බී.			ABB
ජේ.			ABB
පී.			ABB
ජයග්‍රහණයන්	NNC
ගැන		POST
විවිධ		JJ
ජන			JJ
මත			POST
ඔස්සේ		POST
පළ			RRPCV
වූ			VP
අනාවැකි	NNC
වෙනතක		NCV
හැරෙන්නට	VNN
පටන්		JCV
ගත්		VP
සිය		PRP
ඡන්දය		NNC
පාවිච්චි	RRPCV
කැර		VNF
,			PUNC
ඡන්ද		NNJ
පොළවලින්	NNC
පිටව		VNF
එන			VP
අයගෙන්	NNC
තෝරා		VNF
ගත්		VP
කණ්ඩායම්	NNC
පදනම්		NCV
කැර		VNF
ගෙන		VNF
පැවැති	VP
මත			POST
විමසුම්වලිනි	NVB
.			FS
බී.			ABB
ජේ.			ABB
පී.			ABB
ජයග්‍රහණයකට	NNC
බොහෝ		RP
දුර		JJ
ඉඩ			NNC
ඇති		NIP
නමුදු		CC
සෝනියාගේ	NNP
කොංග්‍රසය	NNP
කා			VNF
ගෙන		VNF
ඉදිරියට	NNC
ඇදෙන		VP
බවට		POST
නව			JJ
රටාවෙක	NNJ
අනාවැකි	NNC
පළ			RRPCV
විය		VFM
.			FS
පියවර		NNC
පහකින්	NUM
පැවැත්වුණ	VP
ඡන්ද		NNC
විමසීම	VNN
අවසන්		JCV
වන			VP
විට		POST
සටන		NNC
උග්‍ර		JCV
බවත්		POST
,			PUNC
බී.			ABB
ජේ.			ABB
පී.			ABB
ය			RP
ජයග්‍රහණය	NNC
සිතූ		VP
තරම්		POST
ලේසි		NNC
පහසු		JCV
නොවන		VP
බවටත්		POST
ඉඟි		NCV
පළ			RRPCV
වන්නට		VNN
විය		VFM
.			FS
පාර්ලිමේන්තු	NNJ
මහා		JJ
මැතිවරණ	NNJ
ප්‍රතිඵල	NNC
නිකුත්	RPCV
වීමට		VNN
නියමිත	RB
ගිය		VP
බ්‍රහස්පතින්දාට	NNP
දෙදිනකට	NNC
කලින්		NNC
නිකුත්	RPCV
වූ			VP
අන්ද්‍රා	NNP
ප්‍රදේශයේ	NNC
ප්‍රාන්තීය	JJ
රාජ්‍ය	JJ
මණ්ඩලයේ	NNC
මැතිවරණ	NNJ
ප්‍රතිඵලය	NNC
,			PUNC
බී.			ABB
ජේ.			ABB
පී.			ABB
ජයග්‍රහණයන්	NNC
ගැන		POST
විශ්වාසය	NNC
තැබූ		VP
අය			NNC
පමණක්		POST
නොව		VNF
පොදුවේ	NNC
මුළු		DET
ලොව		NNC
ම			RP
මවිතයට	NNC
පත්		RRPCV
කළේ		VP
කොංග්‍රසයට	NNP
පක්ෂපාත	NNC
ඉතා		RP
පැහැදිලි	JJ
ප්‍රවණතාවක්	NNC
අන්ද්‍රා	NNP
ප්‍රදේශ්	NNP
ඡන්දදායකයන්ගෙන්	NNC
පළ			RRPCV
වී			VNF
ඇති		NIP
බව			POST
පෙනුණු	VP
නිසා		POST
ය			RP
.			FS
ඉන්දියාවේ	NNP
පස්වැනි	JJ
විශාල		JJ
ප්‍රාන්ත	NNJ
රාජ්‍යය	NNC
මෙන්		POST
ම			RP
,			PUNC
සුපිරි	JJ
වේගයකින්	NNC
නවීකරණයට	NNC
පත්		RRPCV
ආන්ද්‍රාව	NNP
පසුගිය	VP
දශකය		NNC
මුළුල්ලේ	POST
ම			RP
පාලනය		NCV
කළේ		VP
බී.			???
ජේ.			ABB
පී.			ABB
නායකත්වයෙන්	NNC
යුතු		AUX
සභාගයේ	NNP
ලොකු		JJ
ම			RP
ප්‍රාන්තීය	JJ
හවුල්කරු	NNC
වන			VP
තෙලගු		NNP
දේශම්		NNP
පක්ෂයේ	NNC
නායකයා	NNC
ලෙස		POST
මහ			JJ
ඇමැති		NNC
තනතුර		NNC
ඉසිලූ		VP
චන්ද්‍රබාබු	NNP
නායිදු	NNP
ය			RP
.			FS
ඔහු		PRP
ඉන්දීය	NNP
දේශපාලන	JJ
අම්බරය	NNC
ඉතා		RP
වේගයෙන්	NNC
නැගී		VNF
ආ			VP
සුපිරි	JJ
තරුවක්	NNC
පමණක්		POST
නොව		VNF
නව			JJ
පරපුරක	NNC
දේශපාලන	JJ
නායකයන්	NNC
අතුරෙන්	POST
ඉන්දියාවේ	NNP
අනාගත		JJ
අගමැති	NNC
වීමට		VNN
පවා		POST
වරම්		NNC
ලැබීමේ	VNN
ඉඩ			NNC
ප්‍රස්ථා	NNC
මතු		RRPCV
කර			VNF
ගත			VP
හැකි		AUX
ප්‍රාන්තීය	JJ
දේශපාලන	JJ
බලවතකු	NNC
ලෙස		POST
සැලකෙයි	VFM
.			FS
ආන්ද්‍රාවේ	NNP
ප්‍රාන්තිය	JJ
ඡන්දය		NNC
ආන්ද්‍රාවේ	NNP
ප්‍රාන්තිය	JJ
ඡන්දය		NNC
මහ			JJ
මැතිවරණයට	NNC
සමගාමීව	RB
යෙදී		VNF
තිබුණේ	VP
,			PUNC
ජාතික		JJ
මහ			JJ
පාර්ලිමේන්තුව	NNC
හෙවත්		POST
ලෝක්		NNP
සභාව		NNC
කැඳවීමට	VNN
කලින්		NNC
එහි		PRP
ප්‍රාදේශීය	JJ
මන්ත්‍රණ	NNJ
සභාව		NNC
සංයුක්ත	JCV
වී			VNF
තිබිය		VP
යුතු		AUX
බවට		POST
ඇති		NIP
ව්‍යවස්ථානුකූල	JJ
අවශ්‍යතාවක්	NNC
අනුව		POST
ය			RP
.			FS
එහි		PRP
ඡන්ද		NNJ
ගණන්		NNC
කළ			VP
විට		POST
පෙනුණේ	VP
මහ			JJ
ඇමැති		NNC
චන්ද්‍රබාබු	NNP
නායිදුගේ	NNP
තෙලගු		NNP
දේශම්		NNP
පක්ෂය		NNP
කොංග්රස්	NNP
පක්ෂය		NNC
අතින්		NNC
දරුණු		JJ
පරාජයක්	NNC
ලබා		VNF
ඇති		NIP
බව			POST
ය			RP
.			FS
නායිදුගේ	NNP
ජනප්‍රියත්වය	NNC
හීන		RRPCV
වෙමින්	VNF
තිබූ		VP
හෙයින්	POST
ඔහුගේ		PRP
පක්ෂයේ	NNC
පරාජය		NNC
පුදුමයට	NNC
කරුණක්	NNC
නොවුණත්	VP
කොංග්රස්	NNP
පක්ෂය		NNC
ආසන		NNC
123ක්		NUM
ලබද්දී	VP
එහි		PRP
ආසන		NNC
සංඛ්‍යාව	NNC
සීමා		NCV
වීමේ		VNN
අන්ත		JJ
පරාජයක්	NNC
එයට		PRP
අත්වේ		VNF
යැයි		CC
කිසිවකුට	NDT
සිතා		VNF
ගත			VP
නොහැකි	AUX
දෙයක්		NNC
විය		VFM
.			FS
ආන්ද්‍රා	NNP
ජනතාවගේ	NNC
මේ			DET
දේශපාලන	JJ
තීන්දුව	NNC
,			PUNC
රට			NNC
පුරා		POST
පවතින		VP
ප්‍රවනතාවක්	NNC
සේ			POST
දිස්		RPCV
වූයේ		VP
කොංග්‍රසය	NNP
සහ			CC
එහි		PRP
සංධාන		JJ
සගයනට		NNC
හිමි		RRPCV
වන			VP
ඉරනම්		QBE
ද			RP
ඒ			DET
සමඟ		POST
ම			RP
ලියැවී	VNF
ඇතැයි		NIP
සැලැකෙන	VP
බැවිනි	NVB
.			FS
ආර්ථික	JJ
ප්‍රතිසංස්කරණ	NNC
ආන්ද්‍රා	NNP
ප්‍රාන්තිය	JJ
මැතිවරණ	NNJ
ප්‍රතිඵලය	NNC
ද			RP
සමඟ		POST
එකට		RB
ගෙන		VNF
,			PUNC
ඉන්දියාවේ	NNP
පාර්ලිමේන්තු	NNJ
මහා		JJ
මැතිවරණයේ	NNC
ප්‍රතිඵල	NNC
විමැසීමේ	VNN
දී			RP
සමස්තයක්	NNC
වශයෙන්	POST
කැපී		VNF
පෙනෙන		VP
දේශපාලන	JJ
පණිවිඩය	NNC
වන්නේ		VP
ආර්ථික	JJ
ප්‍රතිසංස්කරණවල	NNC
නාමයෙන්	NNC
ගෙන		VNF
යන			VP
,			PUNC
පෞද්ගලීකරණය	NNC
පාදක		JCV
කැර		VNF
ගත්		VP
දක්ෂිණාංශික	JJ
ප්‍රතිපත්ති	NNC
කෙරෙහි	POST
ජනතාව		NNC
දක්		NNC
වන			VP
විරෝධයයි	NVB
.			FS
විවෘත		JJ
ආර්ථිකයට	NNC
මානුෂික	JJ
මුහුණුවරක්	NNC
දීම		VNN
දකුණු		NNP
ආසියාතික	NNP
රටවල		NNC
දී			RP
අත්‍යවශ්‍ය	JJ
දෙයක්		NNC
වී			VNF
ඇති		NIP
බව			POST
එමගින්	POST
ඉතා		RP
ප්‍රබල	JJ
ලෙස		POST
කියැවෙයි	VFM
.			FS
දිදුලන	VP
ඉන්දියාවක්	NNP
පිළිබඳව	POST
වජ්පායි	NNP
පාලනය		NNC
විසින්	POST
ගෙන		VNF
යන			VP
ලද			VP
ප්‍රචාරය	NNC
ඉන්දියාවේ	NNP
පොදු		JJ
ජනකාය		NNC
විශේෂයෙන්	RB
ම			RP
ග්‍රාමීය	JJ
දිළිඳු	JJ
පන්තිය	NNC
මෙන්		POST
ම			RP
නාගරික	JJ
අඩු		JJ
ආදායම්	NNJ
කොටසක්	NNC
ද			RP
විස්ව		RB
ඝරණාත්මක	NNC
ලෙස		POST
ප්‍රතික්ෂේප	NCV
කර			VNF
ඇති		NIP
බව			POST
පැහැදිලියි	NVB
.			FS
බී.			ABB
ජේ.			ABB
පී.			ABB
ය			RP
පාර්ලිමේන්තු	NNJ
මැතිවරණ	NNJ
පරාජයට	NNC
කලින්		NNC
ආන්ද්‍රා	NNP
ප්‍රදේශයේ	NNC
චන්ද්‍රබාබු	NNP
නායිදු	NNP
පරාජය		NCV
වූ			VP
විට		POST
බොහෝ		RP
විචාරකයන්	NNC
කියා		VNF
සිටි		VP
දෙයක්		NNC
වූයේ		VP
ඉන්දීය	NNP
දේශපාලනයේ	NNC
ලෝක		NNJ
බැංකු		NNJ
සුරතලා	NNC
පොදු		JJ
ජනතාව		NNC
විසින්	POST
ප්‍රතික්ෂේප	NCV
කර			VNF
ඇති		NIP
බවයි		NVB
.			FS
මෙය		PRP
ඉතා		RP
දක්ෂ		JJ
දේශපාලකයකු	NNC
ලෙස		POST
සැලැකෙන	VP
නායිදු	NNP
කෙරෙහි	POST
පෞද්ගලිකව	RB
එල්ල		NCV
කැරුණු	VP
සරදමක්	NNC
නොව		VNF
ඉන්දීය	NNP
දේශපාලනයේ	NNC
වත්මන්	JJ
ප්‍රවනතාවලට	NNC
අදාළ		POST
නිරීක්ෂණයක්	NNC
බව			POST
මහ			JJ
මැතිවරණ	NNJ
ප්‍රතිඵලය	NNC
සමඟ		POST
සසඳන		VP
විට		POST
පෙනී		VNF
යයි		VFM
.			FS
වජ්පායි	NNP
නිසැකයෙන්	NNC
ම			RP
සාර්ථක	JJ
ඇමැතිවරයකු	NNC
වුවද		VP
ඔහුගේ		PRP
පාලනය		NNC
යටතේ		POST
ඉන්දියාව	NNP
ලැබූ		VP
සංවර්ධනයේ	NNC
ප්‍රතිලාභ	NNC
ඉන්දියාවේ	NNP
කෝටි		NUM
සංඛ්‍යාත	NNC
දුගී		JJ
ජනතාවට	NNC
ලැබුණේ	VP
නැත		NIP
.			FS
ඔවුන්ගේ	PRP
ප්‍රමුඛතාව	NNC
වූයේ		VP
පරිගණක	NNJ
යුගයේ		NNC
නව			JJ
තාක්ෂණය	NNC
වැළඳ		VNF
ගැනීම		VNN
නොව		VNF
කුසට		NNC
අහරක්		NNC
,			PUNC
බීමට		VNN
දිය		VP
පොදක්		NNC
,			PUNC
ගමට		NNC
පාරක්		NNC
,			PUNC
පවුල		NNC
නඩත්තු	NCV
කර			VNF
ගැනීමට	VNN
රැකියාවක්	NNC
ලබා		VNF
ගැනීම		VNN
ය			RP
.			FS
කොම්පැනිකාරයන්ගේ	NNC
ඉන්දියාවක්	NNP
විසින්	POST
සංවර්ධනයේ	NNC
ප්‍රතිලාභ	NNC
උරා		VNF
ගනු		VP
ලබද්දී	VP
,			PUNC
නැති		NIP
බැරි		JJ
ජනතාව		NNC
පවුල්		NNC
පිටින්	POST
ඡන්ද		NNJ
පොළට		NNC
ඇදී		VNF
ගොස්		VNF
බී.			ABB
ජේ.			ABB
පී.			ABB
සහ			CC
එහි		PRP
හවුල්කාර	JJ
පක්ෂ		NNC
ප්‍රතික්ෂේප	NCV
කළහ		VFM
.			FS
පිපුරුමකින්	NNC
නව			JJ
මහල්		NNC
ගොඩනැගිල්ලක්	NNC
කඩා		VNF
වැටී		VNF
උතුරු		NNP
රුසියාවේ	NNP
39ක්		NUM
නසිති		VFM
මොස්කව්හි	NNP
දී			RP
උතුරු		NNP
රුසියානු	NNP
නගරයක		NNC
ගෑස්		NNC
කාන්දුවීමකින්	VNN
ඇති		NIP
වූවක්		VNN
සේ			POST
සැලකෙන	VP
විශාල		JJ
පිපිරුමකින්	NNC
නව			JJ
මහල්		NNC
ගොඩනැගිල්ලක	NNC
කොටසක්	NNC
කඩා		VNF
වැටී		VNF
39			NUM
දෙනෙකු	NNC
පමණ		POST
මියගොස්	VNF
තිබේ		VFM
.			FS
ළමයින්	NNC
පස්		NUM
දෙනෙකු	NNC
ද			RP
ඊට			PRP
ඇතුළත්	JCV
ය			RP
.			FS
කාශ්මීරයේ	NNP
ස්ථිර		JJ
විසඳුමකට	NNC
සටන්කාමීන්ගේ	NNC
සංක්‍රමණය	NCV
මුළුමනින්	NNC
ම			RP
අත්හිටුවිය	VP
යුතුයි	AUX
-			PUNC
අමෙරිකානු	NNP
රාජ්ය		NNP
ලේකම්		NNC
නවදිල්ලියේ	NNP
දී			RP
.			FS
න්‍යෂ්ටික	JJ
අවියෙන්	NNC
සන්නද්ධ	JJ
ව			RP
ප්‍රතිවාදීන්	NNC
වන			VP
ඉන්දියාව	NNP
හා			CC
පාකිස්තානය	NNP
අතර		POST
සාම		JJ
ක්‍රියාවලිය	NNC
කඩිනම්	NCV
වීමට		VNN
නම්		POST
අරගලකාරී	JJ
කාශ්මීරයට	NNP
ඉස්ලාමීය	NNP
සටන්කාමීන්	NNC
රිංගීම	VNN
තිර		NNC
වශයෙන්	POST
ම			RP
නතර		JCV
කළ			VP
යුතු		AUX
යැයි		CC
අමෙරිකානු	NNP
රාජ්ය		NNP
ලේකම්		NNC
කොලින්	NNP
පවල්		NNP
පෙරේදා	NNC
ඉන්දියාවේ	NNP
දී			RP
පැවසී		VNF
ය			RP
.			FS
ඉන්දීය	NNP
විදේශ		NNJ
ඇමති		NNC
යස්වන්ත්	NNP
සිංහ		NNP
සමග		POST
පැවති		VP
ඒකාබද්ධ	JJ
පුවත්		NNJ
සාකච්ඡාවක	NNC
දී			RP
මේ			DET
බව			POST
ප්‍රකාශ	NCV
කළ			VP
පවල්		NNP
දෙරට		NNC
අතර		POST
සාම		JJ
මෙහෙයුමක්	NNC
දියත්		JCV
වෙද්දී	VNF
දේශාන්තර	JJ
සංක්‍රමණයන්	NNC
සැලකිය	VP
යුතු		AUX
අයුරින්	NNC
අඩු		JCV
වී			VNF
ඇතැයි		NIP
ද			RP
එය			PRP
එපරිද්දෙන්	POST
අඩු		JCV
වී			VNF
ගොස්		VNF
මුළුමනින්	NNC
ම			RP
නවතින්නේ	VP
දැයි		CC
විමසිල්ලෙන්	NNC
පසු		POST
වන්නේ		VP
යැයි		CC
ද			RP
පැවසී		VNF
ය			RP
.			FS
කාශ්මීරයේ	NNP
ශීත		JJ
ඍතුවත්	NNC
සමග		POST
දේශාන්තර	JJ
සංක්‍රමණයන්	NNC
අඩු		JCV
වී			VNF
යාම		VNN
සාමාන්ය	JJ
සිද්ධියකි	NVB
.			FS
මේ			DET
නිසා		POST
මෙම		DET
ඉස්ලාමීය	NNP
සටන්කාමීන්ගේ	NNC
සංක්‍රමණ	NNC
නැවතීම	VNN
ශීත		JJ
ඍතුවට		NNC
පමණක්		POST
සීමා		NCV
නොවී		VNF
තිර		NNC
වශයෙන්	POST
ම			RP
සිදු		RPCV
විය		VP
යුත්තක්	AUX
බව			POST
පැවසූ		VP
ඔහු		PRP
පකිස්තාන	NNP
ජනාධිපති	NNC
පර්වේස්	NNP
මුෂාරෆ්	NNP
සමග		POST
ඒ			DET
සම්බන්ධයෙන්	POST
සාකච්ඡා	NCV
කරන		VP
බව			POST
ද			RP
කීවේ		VP
ය			RP
.			FS
දෙරට		NNC
අතර		POST
සංවාදයට	NNC
භාජනය		NCV
වන			VP
මූලික		JJ
කරුණු		NNC
අටක්		NUM
ඇති		NIP
අතර		POST
ඉන්		PRP
වඩා		RP
වැදගත්	JCV
වන්නේ		VP
මෙම		DET
දේශාන්තර	JJ
ප්‍රචණ්ඩත්වයට	NNC
තිත		NNC
තැබීම		VNN
බව			POST
ඔහු		PRP
වැඩිදුරටත්	RB
කියා		VNF
සිටියේ	VP
ය			RP
.			FS
දෙරට		NNC
අතර		POST
සබඳතාවන්හි	NNC
මෑත		JJ
ප්‍රගතියක්	NNC
සිදු		RPCV
ඇති		NIP
ව			VNF
ඇත			NIP
ද			RP
ඉකුත්		JJ
සතියේ		NNC
කාශ්මීර	NNP
ප්‍රශ්නය	NNC
දෙරට		NNC
අතර		POST
පවත්නා	VP
මූලික		JJ
අර්බුදය	NNC
බවට		POST
මුෂාරෆ්	NNP
කළ			VP
ප්රකාශය	NNC
සම්බන්ධයෙන්	POST
රාජ්ය		NNC
තාන්ත්‍රික	JJ
විරෝධතාවක්	NNC
මතු		RRPCV
ව			VNF
තිබේ		VFM
.			FS
ඉන්දියාව	NNP
පවසන්නේ	VP
සෙසු		DET
ප්‍රශ්න	NNC
අතර		POST
එයත්		PRP
එක්		NUM
ප්‍රශ්නයක්	NNC
පමණක්		POST
බව			POST
ය			RP
.			FS
එහෙයින්	CC
මුෂාරෆ්	NNP
ප්රකාශය	NNC
සාමයට		NNC
හිතකර		JCV
නොවන්නක්	VNN
බව			POST
ඉන්දීය	NNP
විදේශ		NNJ
අමාත්‍යාංශය	NNC
ප්‍රකාශ	NCV
කැර		VNF
තිබිණි	VFM
.			FS
මුෂාරෆ්	NNP
ප්රකාශය	NNC
පිළිබඳ	POST
දෙරට		NNC
අතර		POST
මතභේදයක්	NNC
මතු		RRPCV
ව			VNF
ඇතත්		NIP
දෙරට		NNC
ම			RP
සාම		JJ
ක්‍රියාවලියකට	NNC
යොමු		RPCV
ව			VNF
සිටින		VP
බැවින්	POST
එය			PRP
අක්‍රිය	JCV
වීමට		VNN
හේතුවක්	NNC
නැතැයි	NIP
පවල්		NNP
කියා		VNF
තිබේ		VFM
.			FS
කාශ්මීර	NNP
අර්බුදය	NNC
විසඳීම	VNN
සඳහා		POST
දෙරටේ		NNC
බල			NCV
ප්‍රදේශ	NNC
අතර		POST
පවත්නා	VP
"	PUNC	O
පාලන	NNJ	O
රේඛාව	NNC	O
"			PUNC
අමෙරිකාව	NNP
විසින්	POST
පිළිනොගන්නේ	VP
මන්දැයි	QUE
කළ			VP
විමසුමක	NNC
දී			RP
එවන්		PRP
විසඳීමකට	NNC
අමෙරිකාව	NNP
මැදිහත්	JCV
නොවන		VP
බව			POST
ඔහු		PRP
කීවේ		VP
ය			RP
.			FS
කාශ්මීර	NNP
අර්බුදයේ	NNC
විසඳීම	VNN
දෙරට		NNC
සතු		POST
කාර්යභාරයක්	NNC
බවත්		POST
මෑත		JJ
මාස		NNC
කීපයක		NNC
ම			RP
සිට		POST
පාලන		NNJ
රේඛාව		NNC
ඔස්සේ		POST
පවත්නා	VP
නිහඬතාවය	NNC
තිර		NNC
ලෙස		POST
පවතින්නක්	NNC
වනු		VP
දැක්ම		NNC
සිය		PRP
අපේක්ෂාව	NNC
බවත්		POST
ඔහු		PRP
පැවසී		VNF
ය			RP
.			FS
දෙරටට		NNC
ම			RP
පිළිගත	VP
හැකි		AUX
විසඳුමක්	NNC
නොදී		VNF
ඒකපාර්ශික	JJ
විසඳුමකට	NNC
යාම		VNN
ප්‍රශ්නය	NNC
විසඳනු	VP
වෙනුවට	POST
උග්‍ර		JCV
වීමට		VNN
දිය		VP
හැකි		AUX
බව			POST
ද			RP
ඔහු		PRP
කීවේ		VP
ය			RP
.			FS
කෙසේ		RB
වෙතත්		POST
ප්‍රශ්නයට	NNC
විසඳුම	NNC
ඇත්තේ		NIP
සාකච්ඡා	NNC
මාර්ගය	NNC
තුළ		POST
පමණක්		POST
බව			POST
ද			RP
ඔහු		PRP
කීය		VFM
.			FS
මානව		JJ
හිමිකම්	NNJ
කොමිසමේ	NNC
අමෙරිකානු	NNP
සාමාජිකයාට	NNC
කියුබාවෙන්	NNP
විරෝධය	NNC
ජිනීවාහි	NNP
දී			RP
එක්සත්	NNP
ජාතීන්ගේ	NNP
මානව		JJ
හිමිකම්	NNJ
කොමිසමේ	NNC
අමෙරිකානු	NNP
නියෝජිත	JJ
පිරිසට	NNC
අයත්		POST
එක්		NUM
සාමාජිකයෙකු	NNC
කියුබාවට	NNP
එරෙහි		RB
ව			RP
ත්‍රස්තවාදී	JJ
ක්‍රියාවන්හි	NNC
නියැලුනෙකු	NNC
බවට		POST
චෝදනා		NCV
කරන		VP
කියුබාව	NNP
ඔහු		PRP
වහා		RB
ඉවත්		RRPCV
කරන		VP
ලෙස		POST
ඉල්ලා		VNF
තිබේ		VFM
.			FS
ලුයි		NNP
සුනිගා	NNP
රේ			NNP
නම්		POST
කියුබානු	NNP
ජන්මයක්	NNC
ඇති		NIP
පිටුවහලකු	NNC
වන			VP
මේ			DET
පුද්ගලයා	NNC
1974			NUM
-			PUNC
1988			NUM
අතර		POST
කාලයේ		NNC
දී			RP
කඩාකප්පල්	JCV
කිරීම්	VNN
හා			CC
ත්‍රස්තවාදී	JJ
ක්‍රියා	NNC
සම්බන්ධයෙන්	POST
14			NUM
වසරක්		NNC
කියුබානු	NNP
බන්ධනාගාරයක	NNC
සිරගත		JCV
ව			VNF
සිටි		VP
බව			POST
ප්රකාශ	NCV
කරන		VP
කියුබානු	NNP
විදේශ		NNJ
ඇමැති		NNC
ෆිලිප්	NNP
පෙරේස්	NNP
නිදහස්	JCV
වීමෙන්	VNN
පසු		POST
අමෙරිකාවට	NNP
ගිය		VP
දා			NNC
පටන්		POST
ඔහු		PRP
යළිත්		RB
එවන්		PRP
ක්‍රියාදාමයන්හි	NNC
දිගට		NNC
ම			RP
නියැලී	VNF
සිටින		VP
බව			POST
ද			RP
කීවේ		VP
ය			RP
.			FS
එ.			???
ජා.			???
මානව		JJ
හිමිකම්	NNJ
කොමිසමේ	NNC
හය			NUM
සති		NNJ
සැසියට	NNC
එක්		NUM
ව			RP
සිටින		VP
මේ			DET
අමෙරිකානු	NNP
නියෝජිතයා	NNC
එම			DET
කණ්ඩායමෙන්	NNC
ඉවත්		RRPCV
කරන		VP
ලෙස		POST
අමෙරිකාවට	NNP
දන්වන්නැයි	VP
කොමිසමේ	NNC
සභාපති	NNC
ඔස්ට්‍රේලියානු	NNP
තානාපති	NNC
මයික්		NNP
ස්මිත්ගෙන්	NNP
ලිඛිත		JJ
ව			RP
ඉල්ලා		VNF
ඇතැයි		NIP
ද			RP
පෙරේස්	NNP
පැවසී		VNF
ය			RP
.			FS
මෙවන්		PRP
පසුබිමක්	NNC
ඇති		NIP
පුද්ගලයකු	NNC
කොමිසමට	NNC
එක්		JCV
විය		VP
නොහැකි	AUX
යැයි		CC
ද			RP
ඔහු		PRP
කීය		VFM
.			FS
මෙම		DET
කියුබානු	NNP
ඉල්ලීම	NNC
ගැන		POST
ඍජු		JJ
ව			RP
අදහසක්	NNC
නොදක්වන	VP
අමෙරිකානු	NNP
තානාපති	NNC
කේවින්	NNP
ඊ.			NNC
මෝලි		NNP
එවන්		PRP
ඉල්ලීම්වලට	NNC
කන්		NCV
දීමට		VNN
අමෙරිකාවේ	NNP
සූදානමක්	NNC
නැතැයි	NIP
කීවේ		VP
ය			RP
.			FS
අදාල		POST
නියෝජිතයා	NNC
එම			DET
නියෝජිත	JJ
පිරිසට	NNC
ඇතුළත්	JCV
වීම		VNN
ආඩම්බරයට	JJ
කරුණක්	NNC
බවත්		POST
ඔහු		PRP
සම්භාවනීය	JJ
කියුබන්	NNP
අමෙරිකානු	NNP
මානව		JJ
හිමිකම්	NNJ
ක්‍රියාකාරිකයෙකු	NNC
බවත්		POST
ඔහු		PRP
සඳහන්		RPCV
කැර		VNF
ඇත			NIP
.			FS
පෙරේස්ට	NNP
අනුව		POST
සුනිගා	NNP
කියුබාවෙන්	NNP
නීති		NNC
විරෝධී	JJ
අයුරින්	NNC
පලා		VNF
ගියේ		VP
1973			NUM
දී			RP
ය			RP
.			FS
වසරකින්	NNC
පසු		POST
ඔහු		PRP
ග්‍රහණයට	NNC
ගෙන		VNF
ඇත්තේ		NIP
සන්නද්ධ	JJ
පිරිසක්	NNC
සමග		POST
යළි		RB
කියුබාවට	NNP
ඇතුළු		JCV
වීමට		VNN
ප්‍රයත්න	NCV
දරද්දී	VNF
ය			RP
.			FS
1990			NUM
ගණන්වල	NNC
දී			RP
කියුබන්	NNP
-			PUNC
අමෙරිකානු	NNP
ජාතික		JJ
පදනමේ		NNC
සාමාජිකයෙකු	NNC
ලෙස		POST
ඔහු		PRP
මියාමි	NNP
මූලස්ථානයක	NNC
සිට		POST
කියුබාවට	NNP
එරෙහි		RB
ව			RP
කඩාකප්පල්	JJ
ක්‍රියාවන්හි	NNC
නිරත		RRPCV
වූ			VP
බව			POST
ද			RP
පෙරේසා	NNP
පෙන්වා	VNF
දී			RP
තිබේ		VFM
.			FS
ඔසාමා		NNP
බින්		NNP
ලාඩ්න්	NNP
පාකිස්තානයේ	NNP
නෑ			NIP
අභ්‍යන්තර	JJ
කටයුතු	NNC
ඇමති		NNC
කියයි		VFM
.			FS
මුළු		DET
ලෝකයට		NNC
ම			RP
අවශ්‍ය	JCV
වී			VNF
සිටිනා	VP
අංක		NNC
එකේ		NUM
ත්‍රස්තවාදියා	NNC
ලෙස		POST
සැළැකෙන	VP
ඔසාමා		NNP
බින්		NNP
ලාඩ්න්	NNP
නියත		NNC
වශයෙන්	POST
ම			RP
පාකිස්තානය	NNP
තුළ		POST
නොමැති	NIP
බවත්		POST
,			PUNC
ඔහු		PRP
ඇෆ්ගනිස්තානය	NNP
තුළ		POST
සැඟවී		VNF
සිටීමේ	VNN
අවකාශය	NNC
වඩාත්		RP
පුළුල්	JJ
බවත්		POST
පාකිස්තාන	NNP
අභ්‍යන්තර	JJ
කටයුතු	NNC
පිළිබඳ	POST
ඇමති		NNC
මහ්ඩුම්	NNP
සයිඩ්		NNP
ෆයිසාල්	NNP
සලේ		NNP
හයාත්		NNP
බී.			ABB
බී.			ABB
සී.			ABB
ප්‍රවෘත්ති	NNJ
සේවයට		NNC
ප්රකාශ	NCV
කර			VNF
තිබේ		VFM
.			FS
තමා		PRP
එසේ		RB
පවසන්නේ	VP
20,000ක		NUM
අතුරු		JJ
හමුදා		NNJ
බලකායක්	NNC
දේශ		NNJ
සීමාවේ	NNC
ආරක්ෂාව	NNC
සඳහා		POST
යොදවා		VNF
තිබියදී	VNF
ඇෆ්ගනිස්තානයේ	NNP
සිට		POST
පාකිස්තානයට	NNP
සංක්‍රමණය	NCV
වීමේ		VNN
කිසිදු	DET
හැකියාවක්	NNC
අල්		NNP
කයිඩා		NNP
නායකයාට	NNC
තිබිය		VP
නොහැකි	AUX
බැවිනැයි	POST
ද			RP
මොහු		PRP
රටත්		NNC‍
අවධාරණය	NCV
කැර		VNF
ඇත			NIP
.			FS
2001			NUM
වසරේ		NNC
ඇෆ්ගනිස්තානයේ	NNP
තලේබාන්	NNP
පාලනය		NCV
පෙරළා		VNF
දැමීමෙන්	VNN
පසු		POST
අමෙරිකානු	NNP
,			PUNC
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP
,			PUNC
පාකිස්තාන්	NNP
සහ			CC
ඇෆ්ගන්	NNP
ආරක්ෂක	JJ
හමුදා		NNJ
භට			JJ
පිරිස්	NNC
මෙම		DET
දේශ		NNJ
සීමාවේ	NNC
බින්		NNP
ලාඩ්න්	NNP
සෙවීමේ	VNN
මෙහෙයුම්වල	NNC
අඛණ්ඩ		JJ
ව			RP
නිරත		RRPCV
වී			VNF
සිටිති	VFM
.			FS
72			NUM
හැවිරිදි	POST
කෲර		NNC
සත්ව		JJ
පාලිකාව	NNC
තීන්දුව	NNC
අසා		VNF
අධිකරණය	NNC
තුළ		POST
ඇද			VNF
වැටෙයි	VFM
.			FS
දකුණු		NNP
කැලෆෝනියාවේ	NNP
නිණසක		JJ
සුනඛයන්	NNC
20කට		NUM
වැඩි		JJ
සංඛ්‍යාවක්	NNC
හා			CC
පක්ෂීන්	NNC
60ක්		NUM
පමණ		POST
අසතුටුදායක	JJ
තත්ත්වයකින්	NNC
රඳවා		VNF
ගෙන		VNF
සිටීමට	VNN
අනුව		POST
සතුන්ට	NNC
කෲර		NNC
ලෙස		POST
සලකන		VP
ලදැයි		VNF
චෝදනා		NCV
ලද			VP
72			NUM
හැවිරිදි	POST
කාන්තාවක්	NNC
ඊට			PRP
වරදකාරිය	NNC
බව			POST
ජූරි		JJ
සභාවෙන්	NNC
ප්රකාශයට	NNC
පත්		RRPCV
වත්		POST
ම			RP
අධිකරණය	NNC
තුළ		POST
සිහිසුන්	NNC
ව			VNF
ඇත			NIP
වැටී		VNF
ඇත			NIP
.			FS
ඇය			PRP
නමින්		NNC
එමා		NNP
රෙජිනා	NNP
හාටර්		NNP
ය			RP
.			FS
රෝගීන්	NNC
සතුන්		NNC
පවා		POST
වෙන්		RPCV
නොකොට		VNF
ඉතා		RP
අපිරිසුදු	JJ
තත්ත්වයෙන්	NNC
සත්ව		JJ
කඳවුරක්	NNC
පවත්වා	VNF
ගෙන		VNF
යාමට		VNN
අතිරේක	JJ
ව			RP
සත්ව		JJ
පාලන		NNJ
නිලධාරියෙකුට	NNC
අඩන්තේට්ටම්	NCV
කිරීම		VNN
සම්බන්ධයෙන්	POST
ද			RP
ඇය			PRP
වරදකාරිය	NNC
විය		VFM
.			FS
උතුරු	NNP	B-LOC
කොරියාවේ	NNP	I-LOC
ජංගම	JJ	O
දුරකතන	NNJ	O
තහනම්	NNC	O
ඉකුත්	JJ	O
මැයි	NNP	O
මස	NNC	O
සිට	POST	O
ජංගම	JJ	O
දුරකතන	NNJ	O
භාවිතය	NNC	O
උතුරු	NNP	B-LOC
කොරියාවේ	NNP	I-LOC
තහනම්	JCV	O
ව	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
