පාරුව	NNC	O
අනතුරට	NNC	O
පත්වූ	VP	O
සැණින්	NNC	O
අසල	POST	O
මුහුදේ	NNC	O
යාත‍්‍රා	NNP	O
කරමින්	VNF	O
තිබූ	VP	O
වෙළෙඳ	JJ	O
නැව්	NNC	O
තුනක්	NUM	O
පාරුව	NNC	O
වෙත	POST	O
පැමිණ	VNF	O
එහි	PRP	O
සිටි	VP	O
පිරිස	NNC	O
බේරා	VNF	O
ගත්	VP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
පැපුවා	NNP	B-LOC
නිව්ගිනි	NNP	I-LOC
වෙරළාරක්ෂක	JJ	O
නිලධාරීහු	NNC	O
ද	RP	O
වහ	RB	O
වහා	RB	O
‘රබෝල්	NNP	O
ක්වීන්’	NNC	O
නැව	NNC	O
වෙත	POST	O
ළඟා	VNF	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
නැව	NNC	O
ගිලී	VNF	O
යද්දී	VNF	O
සියයකට	NUM	O
වැඩි	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
ඒ	DET	O
තුළ	POST	O
සිරවී	VNF	O
සිටි	VP	O
බවත්	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
බේරා	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
මෙහෙයුම්	NNC	O
කඩිනමින්	RB	O
ආරම්භ	JCV	O
කළ	VP	O
බවත්	POST	O
වාර්තා	NCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
අනතුරින්	NNC	O
දිවි	NNC	O
ගලවා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
හැකියාව	NNC	O
ලැබී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
230	NUM	O
දෙනකුට	NNC	O
පමණි	NVB	O
.	FS	O
සිද්ධිය	NNC	O
සැලවූ	VP	O
සැණින්	NNC	O
ඕස්ට්‍රේලියා	NNP	B-LOC
අගමැතිනිය	NNC	O
වෙරළාරක්ෂක	JJ	O
සහ	CC	O
ජීවිතාරක්ෂක	JJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
,	PUNC	O
බෝට්ටු	NNC	O
6	NUM	O
සහ	CC	O
හෙලිකොප්ටර්	NNJ	O
යානා	NNC	O
2ක්	NUM	O
අනතුර	NNC	O
සිදුවූ	VP	O
මුහුදට	NNC	O
යැවූ	VP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ඕස්ට්‍රේලියාව	NNP	B-LOC
පැපුවා	NNP	I-LOC
නිව්	NNP	I-LOC
ගිනියාවේ	NNP	I-LOC
අසල්	JJ	O
වැසියෙකි	NVB	O
.	FS	O
ඕස්ට්‍රේලියා	NNP	B-LOC
විදේශ	NNJ	O
ඇමැති	NNC	O
කෙවින්	NNP	B-PER
රුඞ්	NNP	I-PER
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවේ	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
පැපුවා	NNP	B-ORG
නිව්	NNP	I-ORG
ගිනියා	NNP	I-ORG
රජය	NNC	I-ORG
සමඟ	POST	O
එක්වී	VNF	O
දිවි	NNC	O
ගලවා	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
මෙහෙයුමක්	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කළ	VP	O
බවත්	POST	O
අයහපත්	JJ	O
කාලගුණයෙන්	NNC	O
කොතරම්	QBE	O
බාධා	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වුවත්	VNF	O
පාරුවේ	NNP	O
සිරවී	VNF	O
සිටින	VP	O
පිරිස	NNC	O
බේරා	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
මෙහෙයුම්	NNJ	O
දිගටම	NNC	O
සිදුකරන	VP	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
දැයට	NNP	O
කිරුළ	NNP	O
ප්‍රදර්ශනයේ	NNC	O
හත්වන	JJ	O
දිනය	NNC	O
අවසන්	JCV	O
වන	VP	O
විට	POST	O
ලක්ෂ	NUM	O
30	NUM	O
ඉක්ම	RPCV	O
වූ	VP	O
නරඹන්න	VNN	O
පිරිසක්	NNC	O
පැමිණ	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
දැයට	NNP	O
කිරුළ	NNP	O
ප්‍රදර්ශන	NNC	O
සම්බන්ධිකරණ	JJ	O
ලේකම්	NNC	O
උදය	NNP	B-PER
සේනවිරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රදර්ශනයේ	NNC	O
සමාප්ති	JJ	O
දිනය	NNC	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
දිනය	NNC	O
ලෙස	POST	O
නම්	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
රාත්‍රියේ	NNC	O
ප්‍රදර්ශන	NNJ	O
භුමියෙන්	NNC	O
නික්ම	NNC	O
යන	VP	O
ඇතැම්	DET	O
නරඹන්නන්	NNC	O
රැගත්	VP	O
වාහන	NNJ	O
මාර්ගය	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගත	VP	O
නොහැකිව	AUX	O
පේමඩුව	NNC	B-LOC
,	PUNC	O
විලච්චිය	NNC	B-LOC
,	PUNC	O
තන්තිරිමලේ	NNP	B-LOC
ආදී	JJ	O
ප්‍රදේශවල	NNC	O
මාර්ගයන්හි	NNC	O
අතරමං	RRPCV	O
වු	VP	O
බවත්	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රදර්ශනයේ	NNC	O
අටවන	VP	O
දිනය	NNC	O
වන	VP	O
අද	NNC	O
වේනදාට	NNC	O
වඩා	RP	O
නරඹන්නන්ගේ	NNC	O
අඩුවක්	NNC	O
දැකිය	VP	O
හැකිමුත්	AUX	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
කලාපයේ	NNC	O
පිහිටි	VP	O
අනෙක්	DET	O
ප්‍රදර්ශන	NNJ	O
කුටි	NNC	O
වලට	CM	O
මෙන්ම	POST	O
සීමාසහිත	NNP	B-ORG
විජය	NNP	I-ORG
පුවත්පත්	NNJ	I-ORG
සමාගමට	NNC	I-ORG
අයත්	POST	O
ප්‍රදර්ශන	NNJ	O
කුටියට	NNC	O
තුළට	POST	O
නරඹන්නන්	NNC	O
දහස්	NUM	O
ගණන්	NNC	O
ඇදි	VNF	O
එමින්	VNF	O
සිටි	VP	O
.	FS	O
පුවත්පතක්	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
වන	VP	O
ආකාරය	NNC	O
නියාත්මකව	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙන	VP	O
මේ	DET	O
සදහා	POST	O
නරඹන්නන්	NNC	O
විශේෂ	JJ	O
ඇල්මක්	NNC	O
දක්වති	VFM	O
.	FS	O
අධයාපන	JJ	O
අමාත්‍යාශයේ	NNC	O
සෞන්දර්ය	JJ	O
ඒකකය	NNC	O
මගින්	POST	O
පසුගියදා	NNC	O
මෙහෙයවනු	VP	O
ලැබූ	VP	O
සමස්ත	JJ	O
ලංකා	NNP	O
නැටුම්	NNJ	O
හා	CC	O
මුද්‍රා	NCV	O
නාට්‍ය	NNJ	O
තරගාවලියේ	NNC	O
නැටුම්	NNJ	O
අංශයේ	NNC	O
,	PUNC	O
සමස්ත	JJ	O
ලංකා	NNP	O
ජයග්‍රාහණ	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
දිනා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
හොරණ	NNP	B-LOC
ශ්‍රීපාලි	NNP	B-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
සමත්විය	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
නැටුම්	NNJ	O
තරගාවලියේදී	NNC	O
හොරණ	NNP	B-LOC
ශ්‍රීපාලි	NNP	B-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
දිනාගනු	VP	O
ලැබූ	VP	O
සමස්ත	JJ	O
ලංකා	NNP	O
ජයග්‍රාහණ	NNC	O
දෙක	NUM	O
වනුයේ	VP	O
,	PUNC	O
කනිෂ්ඨ	JJ	O
අංශයේ	NNC	O
නර්තන	VP	O
සබරගමු	NNP	B-LOC
මිශ්‍ර	JCV	O
කිදුරා	VNF	O
වන්නම	VNN	O
පළමු	JJ	O
ස්ථානය	NNC	O
හා	CC	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
අංශයේ	NNC	O
සමූහ	JJ	O
සබරගමු	NNP	B-LOC
අත්මිතා	NNP	O
පහන	NNC	O
දෙවැනි	JJ	O
ස්ථානය	NNC	O
තරග	NCV	O
දෙකේ	NUM	O
ජයග්‍රාහණයන්ය	NVB	O
.	FS	O
හොරණ	NNP	B-LOC
ශ්‍රීපාලි	NNP	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
විදුහල්පති	NNC	O
විල්ප්‍රඩ්	NNP	B-PER
වීරසිංහ	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
මත	POST	O
විද්‍යාලයීය	NNJ	O
නර්තන	NNJ	O
අංශ	NNC	O
භාර	JJ	O
නර්තනාචාරිනියන්	NNC	O
වන	VP	O
දේවිකා	NNP	B-PER
ප්‍රියන්ති	NNP	I-PER
හා	CC	O
මනෝරි	NNP	B-PER
විජෙසේකර	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්මියත්	NNC	O
මෙම	DET	O
ජයග්‍රාහණයන්	NNC	O
කරා	POST	O
විද්‍යාලයීය	NNJ	O
සිසු	NNJ	O
පිරිස්	NNC	O
මෙහෙයවනු	VP	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
සමස්ත	JJ	O
ලංකා	NNP	O
මයිලෝ	NNP	O
රගර්	NNP	O
තරගාවලිය	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
18	NUM	O
න්	RP	O
පහළ	JJ	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
පසුගියදා	NNC	O
ගල්කිස්ස	NNP	B-LOC
විද්‍යා	JJ	B-ORG
විද්‍යාලයීය	NNJ	I-ORG
ක්‍රීඩාංගණයේ	NNC	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
බණ්ඩාරවෙල	NNP	B-ORG
මධ්‍ය	JJ	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයීය	NNJ	I-ORG
කණ්ඩායම	NNC	O
සමග	POST	O
අර්ධ	JJ	O
අවසන්	JJ	O
පූර්ව	JJ	O
තරගයට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
දුන්	VP	O
කුරුණෑගල	NNP	B-LOC
අධ්‍යාපන	JJ	O
කලාපයේ	NNC	O
ශ්‍රීමත්	NNP	B-ORG
ජෝන්	NNP	I-ORG
කොතලාවල	NNP	I-ORG
විද්‍යාලයීය	NNJ	I-ORG
කණ්ඩායම	NNC	O
5-14	NUM	O
ක	RP	O
ජයක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
ඇඹිලිපිටිය	NNP	B-ORG
මධ්‍ය	JJ	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයීය	NNJ	I-ORG
කණ්ඩායම	NNC	O
සමග	POST	O
අවසන්	JJ	O
පූර්ව	JJ	O
තරගයට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
දී	RP	O
5-12	NUM	O
ක	RP	O
ජයක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගන්නා	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
ඉන්	PRP	O
අනතුරුව	POST	O
පළිහ	JJ	O
ශූරතාව	NNC	O
අවසන්	JCV	O
තරගය	NNC	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
විද්‍යාලෝක	NNP	B-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විදුහල්	NNJ	I-ORG
කණ්ඩායම	NNC	O
සමග	POST	O
පැවැත්	RRPCV	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
ඉතා	RP	O
තියුණු	JJ	O
තරගයකින්	NNC	O
0-5	NUM	O
ක	RP	O
ජයක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගත්	VP	O
කුරුණෑගල	NNP	B-LOC
ශ්‍රීමත්	NNP	B-ORG
ජෝන්	NNP	I-ORG
කොතලාවල	NNP	I-ORG
විද්‍යාලයීය	NNJ	I-ORG
කණ්ඩායම	NNC	O
2013	NUM	O
සමස්ත	JJ	O
ලංකා	NNP	O
මයිලෝ	NNP	O
රගර්	NNP	O
තරගාවලියේ	NNC	O
ශූරතාව	NNC	O
දිනා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
විදුහල්පති	NNC	O
ඩබ්.	NNP	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
සමන්	NNP	I-PER
ඉන්ද්‍රරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
විද්‍යාලයීය	NNJ	O
විෂය	NNJ	O
සමගාමී	NNC	O
ක්‍රීයාකාරකම්	NNC	O
සඳහා	POST	O
පූර්ණ	JJ	O
අනුග්‍රහය	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙන	VP	O
අතර	POST	O
වසර	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
වැනි	POST	O
කෙටි	JJ	O
කාලයක්	NNC	O
තුළ	POST	O
විද්‍යාලයේ	NNC	O
රගර්	NNP	O
බාලක	NNP	O
බාලිකා	NNJ	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
ඇති	NIP	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
ජයග්‍රහණ	NNC	O
රුසක්	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ආචාර්ය	JJ	O
මණ්ඩලයේ	NNC	O
දිල්ශාන්	NNC	B-PER
දේශප්‍රිය	NNP	I-PER
නවරත්න	NNP	I-PER
හා	CC	O
ප්‍රමිතා	NNP	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
එදිරිසිංහ	NNP	I-PER
රගර්	NNP	O
ක්‍රීඩාභාර	JJ	O
ගුරු	JJ	O
භවතුන්	NNC	O
ලෙස	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
අතර	POST	O
විශ්‍රාමික	JJ	O
හමුදා	NNJ	O
නිලධාරී	NNC	O
තිස්ස	NNP	B-PER
විජේවීර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පුහුණුකරු	NNC	O
ලෙස	POST	O
මනා	JJ	O
කැපවීමෙන්	NNC	O
යුතුව	AUX	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
විදුහල්පති	NNC	O
සමන්	NNP	B-PER
ඉන්ද්‍රරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
නවවැනි	NNP	O
ආසියානු	NNP	B-LOC
පාසල්	NNC	O
චෙස්	NNP	O
තරගාවලියේ	NNC	O
දී	RP	O
ලක්	RRPCV	O
මව	NNC	O
රනින්	NNC	O
සැරසූ	VP	O
මෙරට	NNC	O
පාසල්	NNC	O
චෙස්	NNP	O
ක්‍රීඩිකාවන්	NNC	O
පස්	NUM	O
දෙනාට	NNC	O
උපහාර	NCV	O
පුදා	VNF	O
ඔවුන්ට	PRP	O
තිළිණ	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
උත්සවයක්	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
චෙස්	NNP	I-ORG
සම්මේලනයේ	NNC	I-ORG
ලේකම්	NNC	O
ලක්ෂ්මන්	NNP	B-PER
විජේසූරිය	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
මීගමුව	NNP	B-LOC
ලොයෙලා	NNP	B-ORG
විදුහලේ	NNC	I-ORG
දී	RP	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
චෙස්	NNP	O
තරගාවලියේ	NNC	O
දී	RP	O
ලංකාවට	NNP	O
රන්	NNJ	O
පදක්කම්	NNC	O
හයක්	NUM	O
ලබාදුන්	VP	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
සවුත්ලන්ඩ්	NNP	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
එම්.	ABB	B-PER
කේ.	ABB	I-PER
ටී.	ABB	I-PER
චන්කමී	ABB	I-PER
,	PUNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
විශාඛා	NNP	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
දිනිති	NNP	B-PER
කුලතුංග	NNP	I-PER
,	PUNC	O
අම්බලන්ගොඩ	NNP	B-LOC
ධර්මාශෝක	NNP	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
තක්ෂිලා	NNP	B-PER
ජයතිලක	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
හෘදය	JJ	I-ORG
කන්‍යාරාමයේ	NNC	I-ORG
හිමාෂි	NNP	B-PER
ජයසේකර	NNP	I-PER
හා	CC	O
මීගමුව	NNP	B-LOC
ආවේ	VP	B-ORG
මරියා	NNP	I-ORG
කන්‍යාරාමයේ	NNP	I-ORG
රොෂෙල්	NNP	B-PER
නතාෂා	NNP	I-PER
ඇස්කි	NNP	I-PER
යන	VP	O
චෙස්	NNP	O
ක්‍රීඩිකාවන්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
මෙදින	PRP	O
මේ	DET	O
උත්සවය	NNC	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
පාසල්	NNC	I-ORG
චෙස්	NNP	I-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
සංවිධානය	NCV	O
කළ	VP	O
මේ	DET	O
උත්සවයට	NNC	O
මීගමුව	NNP	B-LOC
ලොයෙලා	NNP	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
පූර්ණ	JJ	O
අනුග්‍රහය	NNC	O
ලැබුණු	VP	O
අතර	POST	O
එම	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
පාසල්	NNC	I-ORG
චෙස්	NNP	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
සේනක	NNC	B-PER
සමරතුංග	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ලේකම්	NNC	O
නිර්මලා	NNP	B-PER
ඊරියගම	NNP	I-PER
,	PUNC	O
භාණ්ඩාගාරික	NNC	O
චන්ද්‍රානි	NNP	B-PER
ජයසේකර	NNP	I-PER
,	PUNC	O
තරග	NNJ	O
ලේකම්	NNC	O
ජනක	JJ	B-PER
හෙට්ටිආරච්චි	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්ම	NNC	O
මහත්මීන්	NNC	O
ද	RP	O
සහභාගී	RRPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
හදිසි	JJ	O
ආපදා	NNJ	O
තත්ත්වයකදී	NNC	O
ඒ	DET	O
පිළිබඳව	POST	O
ආපදා	NNJ	B-ORG
කළමනාකරණ	JJ	I-ORG
මධ්‍යස්ථානය	NNC	I-ORG
දැනුවත්	JCV	O
කිරීමටත්	VNN	O
,	PUNC	O
සිදුවන	VP	O
ආපදා	NNJ	O
තත්වයක්	NNC	O
ජනතාවට	NNC	O
දැනගැනීමටත්	VNN	O
ආපදා	NNC	B-ORG
කළමනාකරණ	JJ	I-ORG
මධ්‍යස්ථානය	NNC	I-ORG
117	NUM	O
කෙටි	JJ	O
දුරකථන	NNJ	O
අංකය	NNC	O
හඳුන්වා	VNF	O
දී	RP	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
පළමු	JJ	O
අදියරේ	NNC	O
දී	RP	O
සතියේ	NNC	O
දිනවල	NNC	O
උදේ	NNC	O
8.00	NUM	O
ත්	RP	O
රාත්‍රී	NNC	O
8.00	NUM	O
ත්	RP	O
දක්වා	POST	O
කාලය	NNC	O
තුළදී	POST	O
මෙම	DET	O
අංකය	NNC	O
හරහා	POST	O
තොරතුරු	NNC	O
ලබාදීමටත්	VP	O
තොරතුරු	NNC	O
විමසීමටත්	VNN	O
ජනතාවට	NNC	O
අවස්ථාව	NNC	O
උදාකර	VNF	O
දී	RP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
අමතරව	POST	O
දෙවැනි	JJ	O
අදියරේ	NNC	O
දී	RP	O
එය	PRP	O
පැය	NNC	O
24	NUM	O
ක්	RP	O
පුරා	POST	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
සැලසුම්	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
සංස්කෘතික	JJ	B-ORG
කටයුතු	NNC	I-ORG
අමාත්‍යාංශයේ	NNC	I-ORG
උපදෙස්	NNC	O
පරිදි	POST	O
සංස්කෘතික	JJ	B-ORG
කටයුතු	NNC	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
හා	CC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
කලා	JJ	I-ORG
මණඩලයේ	NNC	I-ORG
රාජ්‍ය	JJ	I-ORG
නාට්‍ය	NNJ	I-ORG
අනුමණ්ඩලය	NNC	I-ORG
සංවිධානය	NCV	O
කළ	VP	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ළමා	JJ	O
නාට්‍ය	NNJ	O
උළෙලේ	NNC	O
සම්මාන	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
ඔක්තෝබර්	NNP	O
මස	NNC	O
24	NUM	O
වැනි	POST	O
දින	NNC	O
පස්වරු	NNP	O
4.00	NUM	O
ට	CM	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
රාජකීය	JJ	B-ORG
විද්‍යාලීය	NNP	I-ORG
රඟහලේ	NNP	O
දී	VNF	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
සංස්කෘතික	JJ	B-ORG
කටයුතු	NNC	I-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
සංවිධානය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
හොඳම	JJ	O
නාට්‍ය	NNC	O
,	PUNC	O
හොඳම	JJ	O
නළුවා	NNC	O
,	PUNC	O
හොඳම	JJ	O
නිළිය	NNC	O
,	PUNC	O
හොඳම	JJ	O
නිෂ්පාදක	NNC	O
,	PUNC	O
නිෂ්පාදිකාව	NNC	O
,	PUNC	O
හොඳම	JJ	O
වේශ	NNC	O
නිරූපණය	NNC	O
,	PUNC	O
ආදී	JJ	O
විවිධ	JJ	O
අංශ	NNC	O
සඳහා	POST	O
මුදල්	NNC	O
හා	CC	O
සම්මාන	NNC	O
සහතික	NCV	O
පිරිනැමේ	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දික	JJ	B-PER
සෙනෙවිරත්න	NNP	I-PER
ශිෂ්‍යත්ව	NNC	O
විභාගයේ	NNC	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
පත්‍රය	NNC	O
හා	CC	O
නිවැරදි	JJ	O
පිළිතුරු	NNC	O
ඇතුළත්	POST	O
ප්‍රශ්න	NNJ	O
පත්‍ර	NNJ	O
පොත	NNC	O
ලබන	VP	O
සතියේ	NNC	O
සිට	POST	O
මිල	NNC	O
දී	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
හැකි	AUX	O
බව	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
ඇමති	NNC	O
බන්දුල	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කියයි	VFM	O
.	FS	O
අමාත්‍යාංශයේ	NNC	O
පැවති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවකදී	NNC	O
ඇමතිවරයා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
සිංහල	NNP	O
,	PUNC	O
දමිළ	NNP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
දෙකෙන්ම	NNC	O
පොත	NNC	O
මිල	NNC	O
දී	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
හැකි	AUX	O
මෙහි	PRP	O
සිංහල	NNP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
පොත	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
40	NUM	O
කට	CM	O
ද	RP	O
‍දමිළ	NNC	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
පොත	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
55	NUM	O
කට	CM	O
ද	RP	O
මිල	NNC	O
දී	RP	O
ගත	VP	O
හැකි	AUX	O
බව	POST	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
2013	NUM	O
වර්ෂයේ	NNC	O
අපොස	NNC	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
පෙළ	NNC	O
තොරතුරු	NNJ	O
තාක්ෂණ	NNJ	O
(GIT)	NNC	O
විභාගය	NNC	O
මේ	DET	O
මස	NNC	O
27	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
විභාග	NNJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
පියවර	NCV	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
අමතරව	POST	O
ඉස්ලාමීය	NNP	O
දිනියාත්	NNC	O
සහතික	NCV	O
පත්‍ර	NNJ	O
විභාගය	NNC	O
ඔක්තෝබර්	NNP	O
මස	NNC	O
19	NUM	O
,	PUNC	O
20	NUM	O
සහ	CC	O
26	NUM	O
දිනවලදී	NNC	O
පැවැත්වීමටද	NNC	O
කටයුතු	NNC	O
සුදානම්	JCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
නොබෙල්	NNP	B-PER
ත්‍යාග	NNJ	O
ප්‍රදානය	NNC	O
,	PUNC	O
1901	NUM	O
වසරේ	NNC	O
සිට	POST	O
වාර්ෂිකව	RB	O
සිදු	RPCV	O
කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
සාහිත්‍යය	NNC	O
,	PUNC	O
විද්‍යාව	NNC	O
,	PUNC	O
වෛද්‍ය	JJ	O
විද්‍යාව	NNC	O
සහ	CC	O
සාමය	NNC	O
යන	VP	O
ක්ෂේත්‍රවලින්	NNC	O
ලෝකයාගේ	NNC	O
යහපත	NNC	O
උදෙසා	POST	O
කැපී	VNF	O
පෙනෙන	VP	O
සේවාවක්	NNC	O
කරන	VP	O
පුද්ගලයන්ට	NNC	O
සහ	CC	O
ආයතවලට	NNC	O
නොබෙල්	NNP	O
සම්මාන	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
නොබෙල්	NNP	O
ත්‍යාග	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
කෙරෙන්නේ	VP	O
,	PUNC	O
ජීවතුන්	NNC	O
අතර	POST	O
සිටින	VP	O
විශිෂ්ටයන්ටය	NVB	O
.	FS	O
නොබෙල්	NNP	O
ත්‍යාග	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
සිදුවන්නේ	VP	O
,	PUNC	O
ස්වීඩන	NNP	B-LOC
ජාතික	JJ	O
විද්‍යාඥයකු	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
නව	JJ	O
නිපැයුම්කරුවකු	NNC	O
ද	RP	O
වූ	VP	O
ඇල්ෆ්‍රඞ්	NNP	B-PER
නොබෙල්ගේ	NNP	I-PER
සංකල්පයකට	NNC	O
අනුවය	NVB	O
.	FS	O
ඩයිනමයිට්	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගත්	VP	O
තැනැත්තා	NNC	O
ඇල්ෆ්‍රඞ්	NNP	B-PER
නොබෙල්ය	NVB	I-PER
.	FS	O
ඇල්ෆ්‍රඞ්	NNP	B-PER
නොබෙල්	NNP	I-PER
උපන්නේ	VP	O
1833	NUM	O
වසරේය	VFM	O
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
මියගියේ	NNC	O
1896	NUM	O
දීය	RP	O
.	FS	O
වයස	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
17	NUM	O
වෙද්දී	VNF	O
,	PUNC	O
ඔහුට	PRP	O
භාෂා	NNC	O
පහක්	NUM	O
චතුර	NNC	O
ලෙස	POST	O
කතා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
හැකියාව	NNC	O
ලැබී	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
ස්ඞීනයේ	NNC	B-LOC
පිළිගත්	VP	O
විද්‍යාඥයෙක්	NNC	O
,	PUNC	O
නව	JJ	O
නිපැයුම්කරුවෙක්	NNC	O
,	PUNC	O
ව්‍යාපාරිකයෙක්	NNC	O
,	PUNC	O
සාමයට	NNC	O
ලැදි	VP	O
අයෙක්	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
ගත්	VP	O
කතුවරයෙක්	NNC	O
ද	RP	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
එපමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
,	PUNC	O
ඔහු	PRP	O
පේටන්	NNP	O
බලපත්‍ර	NNC	O
355	NUM	O
ක	RP	O
හිමිකරුවෙකි	NVB	O
.	FS	O
ඩයිනමයිට්	JJ	O
ලොවට	NNC	O
හඳුන්වා	VNF	O
දීමෙන්	VNN	O
,	PUNC	O
ලෝකයට	NNC	O
යහපතක්	NNC	O
වූවාට	VP	O
වඩා	RP	O
සිදුවුණේ	VP	O
අයහපතක්	NNC	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
ඇල්ෆ්‍රඞ්	NNP	B-PER
නොබෙල්	NNP	I-PER
‘මරණයේ	NNC	O
වෙළෙන්ඳකු’	NNC	O
බවත්	POST	O
ප්‍රංශ	NNP	B-LOC
පුවත්පතක්	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
ප්‍රවෘත්ති	NNJ	O
වාර්තාවෙන්	NNC	O
නොබෙල්ගේ	NNC	B-PER
සිත	NNC	O
පෑරුණේය	VFM	O
.	FS	O
ලොවට	NNC	O
කැපීපෙනෙන	VP	O
උත්තරීතර	JJ	O
සේවයක්	NNC	O
කරන	VP	O
පුද්ගලයන්	NNC	O
හෝ	CC	O
ආයතන	NNC	O
හඳුනාගෙන	VNF	O
ඔවුන්	PRP	O
ඇගැයීමේ	VNN	O
අදහසක්	NNC	O
ඔහුට	PRP	O
පහළ	JCV	O
වූයේ	VP	O
එම	DET	O
අවස්ථාවේදීය	NNC	O
.	FS	O
1895	NUM	O
වසරේ	NNC	O
දී	RP	O
ඇල්ෆ්‍රඞ්	NNP	B-PER
නොබෙල්	NNP	I-PER
සිය	PRP	O
අන්තිම	JJ	O
කැමැත්ත	NNC	O
සකස්	RPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
නොබෙල්	NNP	O
ත්‍යාග	NNJ	O
ප්‍රදානයට	NNC	O
මුදල්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දීම	VNN	O
සිදුවන්නේ	VP	O
නොබෙල්ගේ	NNC	B-PER
එම	DET	O
අන්තිම	NNC	O
කැමැත්ත	NNC	O
හරහාය	NVB	O
.	FS	O
ආරම්භයේදී	NNC	O
නොබෙල්	NNP	B-PER
ඊට	PRP	O
එක්	JCV	O
කළ	VP	O
මුදල	NNC	O
ඇමෙරිකන්	NNP	B-LOC
ඩොලර්	NNP	O
මිලියන	NUM	O
265ක්	NNC	O
පමණ	POST	O
විය	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
වන	VP	O
විට	POST	O
ත්‍යාග	NNJ	O
ප්‍රදානය	NNC	O
සහ	CC	O
මුදල්	NNJ	O
ප්‍රතිපාදන	NNC	O
සැපැයීම	VNN	O
සිදුවන්නේ	VP	O
‘නොබෙල්	NNP	B-ORG
පදනම’	NNC	I-ORG
මගිනි	NVB	O
.	FS	O
එය	PRP	O
,	PUNC	O
1900	NUM	O
පිහිටුවූ	VP	O
පෞද්ගලික	JJ	O
ආයතනයකි	NVB	O
.	FS	O
පිහිටා	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ස්වීඩනයේ	NNP	B-LOC
ස්ටොක්හෝල්ම්	NNP	I-LOC
නුවරය	NNC	O
.	FS	O
නොබෙල්	NNP	O
ත්‍යාග	NNC	O
සඳහා	POST	O
සුදුස්සන්	NNC	O
තෝරා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සිදුකරන්නේ	VP	O
විද්වත්	JJ	O
මණ්ඩල	NNC	O
සහ	CC	O
ඒ	DET	O
ඒ	DET	O
ක්ෂේත්‍රයන්ට	NNC	O
අදාල	POST	O
පිළිගත්	VP	O
ආයතන	NNC	O
එකමුතු	JCV	O
වීමෙනි	VFM	O
.	FS	O
නොබෙල්	NNP	O
ත්‍යාගලාභීන්ට	NNC	O
රන්	JJ	O
පදක්කමක්	NNC	O
,	PUNC	O
සහතික	NNJ	O
පත්‍රයක්	NNC	O
සහ	CC	O
මුදල්	NNJ	O
තෑග්ගක්	NNC	O
හිමිවෙයි	VFM	O
.	FS	O
නාම	JJ	O
යෝජනා	NNC	O
බාර	NCV	O
ගැනීමෙන්	VNN	O
පසු	POST	O
,	PUNC	O
ත්‍යාග	NNC	O
පිරිනැමෙන්නේ	VP	O
කාටදැයි	NNP	O
නොබෙල්	NNP	O
කමිටුව	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කරන්නේ	VP	O
සෑම	DET	O
වසරකම	NNC	O
ඔක්තෝබර්	NNP	O
මාසයේ	NNC	O
දෙවැනි	JJ	O
සතියේය	NNC	O
.	FS	O
ත්‍යාග	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
සිදුවන්නේ	VP	O
දෙසැම්බර්	NNP	O
10	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
ස්ටොක්හෝල්ම්	NNP	B-LOC
නුවරය	NNC	O
.	FS	O
ඇල්ෆ්‍රඞ්	NNP	B-PER
නොබෙල්	NNP	I-PER
මියගියේ	NNP	O
දෙසැම්බර්	NNP	O
10	NUM	O
වැනිදාය	NVB	O
.	FS	O
ආර්ථික	JJ	O
විද්‍යාව	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
නොබෙල්	NNP	O
ත්‍යාගයක්	NNC	O
පිරිනැමීමට	VNN	O
ඇල්ෆ්‍රඞ්	NNP	B-PER
නොබෙල්	NNP	I-PER
අදහස්	NCV	O
කරගෙන	VNF	O
නොසිටියේය	VFM	O
.	FS	O
ඔහුගේ	PRP	O
අවසන්	JJ	O
කැමැති	NNC	O
පත්‍රයේ	NNC	O
එවැන්නක්	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
වී	VNF	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
ආර්ථික	JJ	O
විද්‍යාව	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
නොබෙල්	NNP	O
ත්‍යාග	NNC	O
පිරිනැමීම	VNN	O
සිදුවුණේ	VP	O
නොබෙල්	NNP	O
කමිටුවේ	NNC	O
සංකල්පයකට	NNC	O
අනුව	POST	O
1968	NUM	O
වසරේ	NNC	O
සිටය	NVB	O
.	FS	O
සාමය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පිරිනැමෙන	VP	O
නොබෙල්	NNP	O
ත්‍යාගය	NNC	O
අතිශයින්	RB	O
වැදගත්	JCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
මෙවර	PRP	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
පාකිස්තානයේ	NNP	B-LOC
බාලිකා	NNJ	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
හඬ	NCV	O
නැගීමේ	VNN	O
වරදට	NNC	O
තලේබාන්	NNP	B-ORG
ඉස්ලාමීය	NNP	O
ත්‍රස්තවාදීන්ගේ	NNC	O
වෙඩි	NNJ	O
ප්‍රහාරයකට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
වී	VNF	O
සුවය	NNC	O
ලැබූ	VP	O
16	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
මලාලා	NNP	B-PER
යූසොෆ්සායි	NNP	I-PER
ද	RP	O
සිටින්නීය	VFM	O
.	FS	O
2013	NUM	O
වසර	NNC	O
සඳහා	POST	O
පිරිනැමෙන	VP	O
නොබෙල්	NNP	O
සාම	JJ	O
ත්‍යාගය	NNC	O
ඇයට	PRP	O
හිමිවුවහොත්	VNF	O
එම	DET	O
ත්‍යාගය	NNC	O
හිමිවන	VP	O
ලාබාලම	JJ	O
තැනැත්තිය	NNC	O
වන්නේ	VP	O
ද	RP	O
ඇයයි	NVB	O
.	FS	O
මලාලා	NNP	B-PER
දැරිය	VP	O
ඇතුළුව	POST	O
,	PUNC	O
මෙවර	PRP	O
නොබෙල්	NNP	O
සාම	JJ	O
ත්‍යාගයට	NNC	O
259	NUM	O
දෙනකුගේ	NNC	O
නම්	POST	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
වී	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
නොබෙල්	NNP	O
සාම	JJ	O
ත්‍යාගය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
වැඩියෙන්ම	NNC	O
නම්	POST	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
වූයේ	VP	O
මෙම	DET	O
වසරේ	NNC	O
වීම	VNN	O
සුවිශේෂි	JJ	O
සිදුවීමක්	NNC	O
ද	RP	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
අතර	POST	O
සිරියානු	NNP	B-LOC
අර්බුදයට	NNC	O
සාමකාමී	JJ	O
විසඳුමක්	NNC	O
සෙවීමට	VNN	O
මැදහත්වී	VNF	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
රුසියානු	NNP	B-LOC
ජනපති	NNC	O
ව්ලැඩිමීර්	NNP	B-PER
පුටින්	NNP	I-PER
ද	RP	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
ඊට	PRP	O
අමතරව	POST	O
ඇමෙරිකා	NNP	B-LOC
රහස්	NNJ	O
ලොවට	NNC	O
හෙළි	RRPCV	O
කළ	VP	O
ඇමෙරිකානු	NNP	B-LOC
සෙබළ	NNC	O
බ‍්‍රැඞ්ලි	NNP	B-PER
මෑනිං	NNP	I-PER
මෙන්ම	POST	O
විකිලීක්ස්	NNP	B-ORG
වෙබ්	JJ	O
අඩවියේ	NNC	O
සංස්කාරක	NNC	O
ජුලියන්	NNP	B-PER
ඇසේන්ජ්	NNP	I-PER
ද	RP	O
සිටිති	VFM	O
.	FS	O
නොබෙල්	NNP	O
සාම	JJ	O
ත්‍යාගය	NNC	O
කෙසේ	RB	O
නමුත්	CC	O
වසරේ	NNC	O
නොබෙල්	NNP	O
සාම	JJ	O
ත්‍යාගය	NNC	O
හිමිවුණේ	VP	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
රසායනික	JJ	I-ORG
අවි	NNC	I-ORG
පිටුදැකීමේ	VNN	I-ORG
අධීක්ෂණ	JJ	I-ORG
සංවිධානයටය	NVB	O
.	FS	O
වසර	NNC	O
දෙකකට	NUM	O
වැඩි	JJ	O
කාලයක්	NNC	O
දිග්ගැස්සෙමින්	VNF	O
පවතින	VP	O
සිරියානු	NNP	B-LOC
අර්බුදය	NNC	O
,	PUNC	O
තෙවැනි	JJ	O
ලෝක	NNJ	O
යුද්ධය	NNC	O
තෙක්	POST	O
දුර	JJ	O
දිග	NNC	O
යෑම	VNN	O
වැළැකුණේත්	NNC	O
ලෝක	NNJ	O
සාමය	NNC	O
සුරැුකුණේත්	NNC	O
,	PUNC	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
රසායනික	JJ	I-ORG
අවි	NNC	I-ORG
පිටුදැකීමේ	VNN	I-ORG
අධීක්ෂකයන්	NNC	I-ORG
එම	DET	O
අර්බුදයට	NNC	O
මැදිහත්	JCV	O
වීම	VNN	O
නිසාය	NVB	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
,	PUNC	O
2013	NUM	O
නොබෙල්	NNP	O
සාම	JJ	O
ත්‍යාගය	NNC	O
,	PUNC	O
එම	DET	O
සංවිධානයට	NNC	O
පිරිනැමීමට	VNN	O
තිරීණය	NCV	O
කළේ	VP	O
යැයි	CC	O
හේතුපාඨ	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
නොබෙල්	NNP	O
කමිටුව	NNC	O
පවසා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ලෝකයේ	NNC	O
රසායනික	JJ	O
අවි	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
සොයා	VNF	O
බලන්නේත්	VP	O
ඒවා	PRP	O
තහනම්	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගන්නේත්	VP	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
රසායනික	JJ	I-ORG
අවි	NNC	I-ORG
පිටුදැකීමේ	VNN	I-ORG
අධීක්ෂණ	JJ	I-ORG
සංවිධානයයි	NNC	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
සංවිධානය	NNC	O
පිහිටුවූයේ	VP	O
1997	NUM	O
වසරේදීය	NVB	O
.	FS	O
සිරියානු	NNP	B-LOC
අර්බුදය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ලෝකය	NNC	O
බල	NNJ	O
කඳවුරු	NNC	O
දෙකකට	NUM	O
බෙදී	VNF	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
සිරියානු	NNP	B-LOC
ජනපති	NNC	O
බෂීර්	NNP	B-PER
අල්	NNP	I-PER
අසාද්ගේ	NNP	I-PER
රජයට	NNC	O
රුසියාව	NNP	B-LOC
සහාය	NNC	O
දෙද්දී	VNF	O
,	PUNC	O
ඇමෙරිකාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
බ්‍රිතාන්‍යය	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
ප්‍රංශය	NNP	B-LOC
කැරැලිකාර	JJ	O
පාර්ශ්වයට	NNC	O
සහාය	NCV	O
දෙයි	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
අර්බුදය	NNC	O
තවත්	DET	O
දුරදිග	NNC	O
ගියේ	VP	O
නම්	POST	O
,	PUNC	O
තෙවැනි	JJ	O
ලෝක	NNJ	O
යුද්ධය	NNC	O
ඇරඹේවි	NNP	O
යැයි	CC	O
බොහෝ	RP	O
දෙනා	NNC	O
බිය	NNC	O
පළ	RRPCV	O
කළහ	VFM	O
.	FS	O
සිරියානු	NNP	B-LOC
ජනපති	NNC	O
අසාද්ගේ	NNC	B-PER
රජය	NNC	O
,	PUNC	O
ඔවුන්	PRP	O
සතු	NNC	O
රසායනික	JJ	O
අවි	NNC	O
යොදා	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
පහර	NCV	O
දී	RP	O
සිවිල්	JJ	O
වැසියන්	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
කරනවා	VNN	O
යැයි	CC	O
චෝදනා	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වෙද්දී	VNF	O
,	PUNC	O
සිරියාවට	NNP	B-LOC
ගොස්	VNF	O
ඒ	DET	O
ගැන	POST	O
සොයා	VNF	O
බැලූවේ	VP	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
රසායනික	JJ	I-ORG
අවි	NNC	I-ORG
පිටුදැකීමේ	VNN	I-ORG
අධීක්ෂණ	JJ	I-ORG
සංවිධානයේ	NNC	O
නියෝජිතයන්	NNC	O
සහ	CC	O
අවි	NNC	O
පරීක්ෂකයන්ය	NVB	O
.	FS	O
මේවනවිට	POST	O
රුසියාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
සිරියානු	NNP	B-ORG
රජය	NNC	I-ORG
සහ	CC	O
ඇමෙරිකාව	NNP	B-LOC
එක්	JCV	O
වී	VNF	O
,	PUNC	O
එකඟතාවයකට	NNC	O
පැමිණ	VNF	O
සිටින	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
සිරියානු	NNP	B-ORG
රජය	NNC	I-ORG
ඔවුන්	PRP	O
සතු	NNC	O
රසායනික	JJ	O
අවි	NNC	O
අන්තර්	JJ	O
ජාතික	JJ	O
පාලනයකට	NNC	O
නතු	RPCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
එම	DET	O
අවි	NNC	O
විනාශ	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
මෙහෙයුම්	NNC	O
ද	RP	O
ආරම්භ	JCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සියල්ල	NNC	O
සිදුවන්නේ	VP	O
ද	RP	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
රසායනික	JJ	I-ORG
අවි	NNC	I-ORG
පිටුදැකීමේ	VNN	I-ORG
අධීක්ෂණ	JJ	I-ORG
සංවිධානයේ	NNC	O
මෙහෙයවීම	VNN	O
යටතේය	NVB	O
.	FS	O
රන්	JJ	O
පදක්කමට	NNC	O
අමතරව	POST	O
,	PUNC	O
එම	DET	O
සංවිධානයට	NNC	O
ඇමෙරිකන්	NNP	B-LOC
ඩොලර්	NNP	O
මිලියන	NUM	O
1.5	NUM	O
ක	RP	O
ත්‍යාග	NNJ	O
මුදලක්	NNC	O
ද	RP	O
හිමිවෙයි	VFM	O
.	FS	O
වෛද්‍ය	JJ	O
විද්‍යා	NNC	O
නොබෙල්	NNP	O
තෑග්ග	NNP	O
වෛද්‍ය	JJ	O
විද්‍යාව	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
නොබෙල්	NNP	O
තෑග්ග	NNP	O
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
තිදෙනෙකු	NNC	O
අතරේ	POST	O
සමව	RB	O
බෙදී	VNF	O
ගියේය	VFM	O
.	FS	O
ජේම්ස්	NNP	B-PER
ඊ.	NNC	I-PER
රොත්මන්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
රැන්ඩි	NNP	B-PER
ෂෙක්මන්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
තෝමස්	NNP	B-PER
සුඩොෆ්	NNP	I-PER
යනු	VP	O
ඔවුන්	PRP	O
තිදෙනාය	VFM	O
.	FS	O
ජේම්ස්	NNP	B-PER
ඊ.	NNC	I-PER
රොත්මන්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
රැන්ඩි	NNP	B-PER
ෂෙක්මන්	NNP	I-PER
ඇමෙරිකානු	NNP	B-LOC
ජාතික	JJ	O
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
වන	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
තෝමස්	NNP	B-PER
සුඩොෆ්	NNP	I-PER
ජර්මන්	NNP	B-LOC
ජාතික	JJ	O
විද්‍යාඥයෙකි	NVB	O
.	FS	O
මොවුන්ට	PRP	O
නොබෙල්	NNP	O
ත්‍යාගය	NNC	O
හිමිවන්නේ	VP	O
මිනිස්	JJ	O
සිරුරේ	NNC	O
සෛල	NNC	O
ආශ්‍රයෙන්	POST	O
සිදුකළ	VP	O
නව	JJ	O
සොයා	VNF	O
ගැනීම්	VNN	O
ඇගයීමට	VNN	O
ලක්	RRPCV	O
කරමිනි	VFM	O
.	FS	O
රසායන	JJ	O
විද්‍යා	NNC	O
නොබෙල්	NNP	O
තෑග්ග	NNP	O
රසායන	JJ	O
විද්‍යාව	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
පිරිනැමෙන	VP	O
නොබෙල්	NNP	O
ත්‍යාගය	NNC	O
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
තිදෙනකුට	NUM	O
පිරිනැමීමට	VNN	O
,	PUNC	O
නොබෙල්	NNP	O
කමිටුව	NNC	O
ඉකුත්	JJ	O
9	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
තීරණය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
තිදෙනා	NNC	O
ඇමෙරිකා	NNP	B-LOC
ඔස්ට්‍රියානු	NNP	I-LOC
පුරවැසියකු	NNC	O
වන	VP	O
මාර්ටින්	NNP	B-PER
කාර්පුස්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ඇමෙරිකා	NNP	B-LOC
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	I-LOC
පුරවැසියකු	NNC	O
වන	VP	O
මයිකල්	NNP	B-PER
ලෙවිට්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
ඇමෙරිකා	NNP	B-LOC
ඊශ්‍රායල	NNP	I-LOC
පුරවැසියකු	NNC	O
වන	VP	O
ආර්යි	NNP	B-PER
වෝෂෙල්ය	NVB	I-PER
.	FS	O
නොබෙල්	NNP	O
සාහිත්‍ය	NNC	O
තෑග්ග	NNP	O
සාහිත්‍යය	NNC	O
සඳහා	POST	O
පිරිනැමෙන	VP	O
නොබෙල්	NNP	O
ත්‍යාගය	NNC	O
මෙවර	NNC	O
හිමිවූයේ	NNC	O
,	PUNC	O
කැනෙඩියානු	NNP	B-LOC
ජාතික	JJ	O
ගත්කතුවරියකටය	NVB	O
.	FS	O
ඇය	PRP	O
ඇලිස්	NNP	B-PER
මුන්රෝය	VFM	I-PER
.	FS	O
82	NUM	O
වැනි	POST	O
වියෙහි	NNC	O
පසුවන	VP	O
මුන්රෝ	NNP	B-PER
,	PUNC	O
පසුගිය	VP	O
දශක	NNC	O
කිහිපය	NNC	O
පුරා	POST	O
විවිධ	JJ	O
සම්මාන	NNC	O
වලින්	CM	O
පිදුම්	RPCV	O
ලබා	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
ඇය	PRP	O
පසුගිය	JJ	O
වසර	NNC	O
කිහිපය	NNC	O
තුළ	POST	O
විශාල	JJ	O
සාර්කත්වයක්	NNC	O
අත්පත්කර	VNF	O
ගත්	VP	O
තැනැත්තියකි	NVB	O
.	FS	O
විනීත	JJ	O
,	PUNC	O
සැහැල්ලූවෙන්	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
නිහතමානි	NNP	O
චරිතයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
ද	RP	O
බොහෝ	RP	O
දෙනා	NNC	O
විසින්	POST	O
හඳුන්වනු	VP	O
ලබයි	VFM	O
.	FS	O
1931	NUM	O
ජූලි	NNP	O
10	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
කැනඩාවේ	NNP	B-LOC
වින්හැම්හි	NNP	I-LOC
ඔන්ටෝරියෝහිදි	NNC	I-LOC
ඇය	PRP	O
උපත	NNC	O
ලැබුවාය	VFM	O
.	FS	O
ඇයට	PRP	O
අවුරුදු	NNC	O
11	NUM	O
සම්පූර්ණ	JJ	O
වනවිටම	NNC	O
ඇය	PRP	O
ලේඛිකාවක	NNC	O
වන	VP	O
බව	POST	O
ඇය	PRP	O
විසින්ම	POST	O
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
තිබුණාය	NNC	O
.	FS	O
කැනඩාවේ	NNP	B-LOC
උපත	NNC	O
ලද	VP	O
තවත්	DET	O
ශ්‍රේෂ්ඨ	JJ	O
ලේඛිකාවක්	NNC	O
වන	VP	O
මාග්‍රට්	NNP	B-PER
ඇට්වුඞ්ට	NNC	I-PER
වඩා	RP	O
සම්පූර්ණයෙන්	NNC	O
වෙනස්	JJ	O
චරිතයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
විචාරනයන්	NNC	O
විසින්	POST	O
මුන්රෝව	NNC	B-PER
හඳුන්වනු	VP	O
ලබයි	VFM	O
.	FS	O
ඇයගේ	PRP	O
පළමු	JJ	O
කෘතිය	NNC	O
ඇය	PRP	O
බටහිර	NNP	B-ORG
ඔන්ටෝරියා	NNP	I-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
ඉගෙනුම	NCV	O
ලබන	VP	O
විට	POST	O
ප්‍රකාශයට	NCV	O
පත්කළ	VP	O
අතර	POST	O
ඒ	DET	O
1950	NUM	O
වසරේදිය	NVB	O
.	FS	O
භෞතික	JJ	O
විද්‍යා	NNC	O
නොබෙල්	NNP	O
තෑග්ග	NNP	O
භෞතික	JJ	O
විද්‍යාව	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පිරිනැමෙන	VP	O
තෑග්ග	NNP	O
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
දෙදෙනකු	NNC	O
අතරේ	POST	O
බෙදී	VNF	O
ගියේය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	ABB	O
,	PUNC	O
සර්න්	NNP	B-ORG
න්‍යෂ්ටික	JJ	I-ORG
පර්යේෂණායතනයේ	NNC	I-ORG
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
දෙදෙනකු	NNC	O
අතරේය	VFM	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
දෙදෙනා	NNC	O
හිග්ස්	NNP	O
බෝසෝනය	NNP	O
ලොවට	NNC	O
හඳුන්වා	VNF	O
දුන්	VP	O
විද්‍යාඥ	JJ	O
පීටර්	NNP	B-PER
හිග්ස්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
ඔහුට	PRP	O
සහාය	NNC	O
දුන්	VP	O
විද්‍යාඥ	JJ	O
ෆ්‍රන්සුවා	NNC	B-PER
එන්ග්ලේය	NNP	I-PER
.	FS	O
ආර්ථික	JJ	O
විද්‍යා	NNC	O
නොබෙල්	NNP	O
තෑග්ග	NNP	O
ආර්ථික	JJ	O
විද්‍යාව	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පිරිනැමෙන	VP	O
නොබෙල්	NNP	O
ත්‍යාගය	NNC	O
ද	RP	O
තිදෙනකු	NNC	O
අතරේ	POST	O
බෙදී	VNF	O
ගියේය	VFM	O
.	FS	O
ඒ,	???	O
යූජීන්	NNP	B-PER
එෆ්.	NNP	I-PER
ෆැමා	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ලාර්ස්	NNP	B-PER
පීටර්	NNP	I-PER
හැන්සන්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
රොබට්	NNP	B-PER
ජේ.	ABB	I-PER
සිලර්	NNP	I-PER
අතරේය	NVB	O
.	FS	O
යූජීන්	NNP	B-PER
එෆ්.	NNP	I-PER
ෆැමා	NNP	I-PER
ඇමෙරිකානු	NNP	B-LOC
ජාතික	JJ	O
ආර්ථික	JJ	O
විශේෂඥයෙකි	NVB	O
.	FS	O
හැන්සන්	NNP	B-PER
,	PUNC	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
චිකාගෝ	NNP	B-ORG
සරසවියේ	NNC	I-ORG
මහාචාර්යවරයෙකි	NVB	O
.	FS	O
රොබට්	NNP	B-PER
ජේ.	ABB	I-PER
සිලර්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
යේල්	NNP	B-ORG
සරසවියේ	NNC	I-ORG
මහාචාර්යවරයෙකි	NVB	O
.	FS	O
නොබෙල්	NNP	O
ත්‍යාගලාභීන්ගේ	NNC	O
නම්	POST	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
අවසන්	JCV	O
වී	VNF	O
ඇතත්	NIP	O
,	PUNC	O
ඔවුන්ට	PRP	O
සම්මාන	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
සිදු	RPCV	O
කෙරෙනු	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
එළැඹෙන	VP	O
දෙසැම්බර්	NNP	O
10	NUM	O
වැනිදාය	NVB	O
.	FS	O
ඔබ	PRP	O
රාත්‍රි	JJ	O
කාලයේ	NNC	O
අහස	NNC	O
නිරීක්‍ෂණය	NNC	O
කරන්නෙකු	NNC	O
නම්	POST	O
නොයෙකුත්	JJ	O
දේ	NNC	O
දැක	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
හැකිවනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
චන්ද්‍රයා	NNC	B-LOC
,	PUNC	O
තරු	JJ	O
,	PUNC	O
තරු	JJ	O
රටා	NNC	O
වැනි	POST	O
දේ	NNC	O
දැක	VNF	O
ගන්නට	VNN	O
ලැබේ	VFM	O
.	FS	O
රාත්‍රි	JJ	O
අහස	NNC	O
පුරා	POST	O
මිලියන	NUM	O
ගණනක්	NNC	O
විසිරී	VNF	O
ඇති	NIP	O
තරු	JJ	O
ඔබ	PRP	O
දුටුවේද	NNC	O
?	PUNC	O
ඒවා	PRP	O
නිර්මාණය	NCV	O
වන්නේ	VP	O
කෙසේද	QUE	O
?	PUNC	O
තරුවලින්	NNC	O
දීප්තිය	NNC	O
ඇතිවන්නේ	VP	O
කෙසේද	QUE	O
?	PUNC	O
හා	CC	O
ඒවා	PRP	O
විනාශවන්නේද	NNC	O
?	PUNC	O
තරු	JJ	O
ඇතිවීම	VNN	O
විශ්වය	NNC	O
තුළ	POST	O
ඇති	NIP	O
ඝන	JJ	O
,	PUNC	O
ද්‍රව	NNC	O
,	PUNC	O
වායු	NNJ	O
ආදී	JJ	O
ද්‍රව්‍යයන්	NNC	O
කල්යත්ම	RB	O
විශාල	JJ	O
වලාකුළක්	NNC	O
බවට	POST	O
පත්ව	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
එම	DET	O
වලාකුළු	NNC	O
බාහිර	JJ	O
හා	CC	O
අභ්‍යන්තරිකව	NNC	O
සිදුවූ	VP	O
විපර්යාස	NNC	O
නිසා	POST	O
පිපිරුමකට	NNC	O
ලක්වීමෙන්	VNN	O
එයින්	PRP	O
තරු	JJ	O
රාශියක්	NNC	O
බිහිවූ	VP	O
බව	POST	O
විද්‍යාඥයින්ගේ	NNC	O
මතයයි	NVB	O
.	FS	O
රාත්‍රි	JJ	O
අහස	NNC	O
නිරීක්‍ෂණය	NNC	O
කරන	VP	O
බවට	POST	O
මිලියන	NUM	O
ගණනක	NNC	O
තරු	JJ	O
දිස්වේ	VFM	O
.	FS	O
එවැනි	POST	O
තරු	JJ	O
රාශියක්	NNC	O
වලාකුළකින්	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
වෙලා	VNF	O
යන්න	VP	O
ගැටලූවකි	NVB	O
.	FS	O
තරුවක	NNC	O
දීප්තිය	NNC	O
ඇතිවීම	VNN	O
තරුවක	NNC	O
දීප්තිය	NNC	O
ඇතිවන්නේ	VP	O
එම	DET	O
තරුවෙන්	NNP	O
නිකුත්	RPCV	O
කෙරෙන	VP	O
ශක්ති	NNJ	O
ප්‍රමාණය	NNC	O
අනුවයි	NVB	O
.	FS	O
එමෙන්ම	POST	O
තරු	JJ	O
පිහිටා	VNF	O
ඇති	NIP	O
දුර	JJ	O
ප්‍රමාණය	NNC	O
හා	CC	O
තරුවල	NNC	O
විශාලත්වය	NNC	O
අනුවද	POST	O
දීප්තිය	NNC	O
වෙනස්වේ	VFM	O
.	FS	O
පියවි	NNP	O
ඇසට	NNC	O
නොපෙනෙන	VP	O
තරුවල	NNC	O
දීප්තිය	NNC	O
ගණනය	NCV	O
කරන්නේ	VP	O
”දෘශ්‍ය	NNP	O
දීප්තිය”	NNP	O
අනුවය	NVB	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
ඒකකය	NNC	O
පළමුව	NNC	O
ලොවට	NNC	O
හඳුන්වා	VNF	O
දෙන	VP	O
ලද්දේ	VP	O
ග්‍රීක	NNP	B-LOC
ජාතික	NNP	O
හිහික්ස්	NNP	B-PER
නමැති	POST	O
තාරකා	NNC	O
විද්‍යාඥයා	NNC	O
විසිනි	NVB	O
.	FS	O
ඔහුගේ	PRP	O
ගණනය	NCV	O
අනුව	POST	O
තරුවක	NNC	O
”දෘශ්‍ය	JJ	O
දිප්තියේ”	NNJ	O
අගය	NNC	O
අඩු	JJ	O
නම්	POST	O
එම	DET	O
තරුවේ	NNP	O
දීප්තිය	NNC	O
ඉතා	RP	O
වැඩිය	NVB	O
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
තරුවේ	NNP	O
දීප්තිය	NNC	O
අනුව	POST	O
තරු	JJ	O
කාණ්ඩ	NNC	O
කීපයකට	NNC	O
බෙදා	VNF	O
දක්වයි	VFM	O
.	FS	O
තරු	JJ	O
රටා	NNC	O
බෙදීම	VNN	O
තාරුකා	NNP	O
විද්‍යාවට	NNC	O
අනුව	POST	O
අහසේ	NNC	O
දිස්වෙන	VP	O
තරු	JJ	O
රටා	NNC	O
88	NUM	O
කට	CM	O
බෙදා	VNF	O
දක්වයි	VFM	O
.	FS	O
එයින්	PRP	O
තරු	JJ	O
රටා	NNC	O
48ක්	NNC	O
උතුරු	NNP	O
දෙසටත්	NNC	O
,	PUNC	O
අනෙක්	DET	O
තරු	JJ	O
රටා	NNC	O
40ක්	NUM	O
දකුණු	NNP	O
දෙසටත්	NNC	O
අයත්	POST	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
තරු	JJ	O
රටා	NNC	O
88	NUM	O
න්	RP	O
12ක්	NUM	O
රාශි	NNC	O
චක්‍රයට	NNC	O
අයත්වේ	NVB	O
.	FS	O
තරු	JJ	O
රටා	NNC	O
රාශි	NNC	O
චක්‍රයට	NNC	O
අයත්	POST	O
තරු	JJ	O
රටා	NNC	O
12ක්	NUM	O
නම්	POST	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
එනම්	POST	O
මේෂ	NNP	O
,	PUNC	O
වෘෂභ	JJ	O
,	PUNC	O
මිථුන	NNC	O
,	PUNC	O
කටක	NNC	O
,	PUNC	O
සිංහ	NNP	O
,	PUNC	O
කන්‍යා	NNP	O
,	PUNC	O
තුලා	NNP	O
,	PUNC	O
වෘෂ්චික	NNC	O
,	PUNC	O
ධනු	NNP	O
,	PUNC	O
මකර	NNP	O
,	PUNC	O
කුම්භ	NNP	O
,	PUNC	O
මීන	NNP	O
ය	RP	O
.	FS	O
වල්ගා	NNP	O
තරු	JJ	O
වල්ගා	NNP	O
තරුවලට	NNC	O
අප	PRP	O
”ධූමකේතු”	AUX	O
යැයි	CC	O
ද	RP	O
කියනු	VP	O
ලැබේ	VFM	O
.	FS	O
මෙය	PRP	O
එක්	JJ	O
කොනකින්	NNC	O
පටන්ගෙන	VP	O
කේතු	JJ	O
රූපාකාරව	NNC	O
ඉතා	RP	O
ඈතට	NNC	O
දුම්පටලයක්	NNC	O
මෙන්	POST	O
විසිරී	VNF	O
යන	VP	O
බැවින්	POST	O
මෙය	PRP	O
වල්ගාතරු	NNC	O
යැයි	CC	O
හැඳින්වේ	VFM	O
.	FS	O
ඉංග්‍රීසි	JJ	O
බසින්	NNC	O
මෙය	PRP	O
”කොමට්”	NNJ	O
ලෙසත්	POST	O
,	PUNC	O
ග්‍රීක	NNP	O
බසින්	NNC	O
මෙහි	PRP	O
තේරම	NNC	O
”කේෂ	JJ	O
කලාපය”	NNC	O
යන්නයි	NVB	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
වල්ගාතරු	NNC	O
හිම	JJ	O
බෝලයක්	NNC	O
ආකාරයට	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
වුවත්	VNF	O
එය	PRP	O
සූර්යයාට	NNC	B-LOC
ආසන්නව	NNC	O
ගමන්	NCV	O
කරන	VP	O
විට	POST	O
එහි	PRP	O
අඩංගු	JJ	O
ද්‍රව්‍යයන්	NNC	O
විහිදෙයි	VFM	O
.	FS	O
එවිට	POST	O
එය	PRP	O
වල්ගයක්	NNC	O
ආකාරයට	NNC	O
දිස්වේ	VFM	O
.	FS	O
ඝනව	NNC	O
පවතින	VP	O
වායු	NNJ	O
ප්‍රසාරණය	NNC	O
වි	VNF	O
වාෂ්පවී	VNF	O
යයි	VFM	O
.	FS	O
මෙහිදි	PRP	O
හිම	JJ	O
බෝලයෙන්	NNC	O
වල්ගා	NNP	O
තරුවේ	NNP	O
හිස	NNC	O
සෑදෙයි	VFM	O
.	FS	O
එය	PRP	O
සූර්යයාට	NNC	B-LOC
ළංවෙත්ම	JJ	O
සූර්යයාගේ	NNC	B-LOC
විකීරණ	JJ	O
පීඩනය	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
හිසෙහි	NNC	O
එක්රැස්	RPCV	O
වුණු	VP	O
වායු	NNJ	O
සහ	CC	O
දුවිලි	NNJ	O
අංශු	NNC	O
ඉවතට	NNC	O
විහිදුවාලයි	VFM	O
.	FS	O
තරුවල	NNP	O
අවසානය	NNC	O
පරමාණුක	JJ	O
බලශක්තියක්	NNC	O
ගැබ්ව	VNF	O
ඇති	NIP	O
තරුවක්	NNC	O
විනාශ	NCV	O
වීම	VNN	O
ගැන	POST	O
නිශ්චිතව	RB	O
යමක්	NNC	O
කිව	VP	O
නොහැකිය	AUX	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
තරුවක්	NNC	O
තවත්	DET	O
තරුවක්	NNC	O
හා	CC	O
ගැටුණු	VP	O
විට	POST	O
තරු	JJ	O
විනාශය	NNC	O
.	FS	O
තරුවක්	NNC	O
වෙනත්	DET	O
වස්තුවක්	NNC	O
හා	CC	O
ගැටීමෙන්	NNC	O
එසේ	RB	O
විනාශ	NCV	O
නොවේ	VFM	O
.	FS	O
තරුව	NNC	O
නිසා	POST	O
නිල්පාට	NNC	O
හා	CC	O
සුදුපැහැති	JJ	O
එළිය	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
වන්නේ	VP	O
නම්	POST	O
ඒ	DET	O
තරුවේ	NNC	O
ආයු	NNJ	O
කාලය	NNC	O
වැඩිය	NVB	O
.	FS	O
එනමුත්	DET	O
තරුව	NNC	O
රෝස	NNP	O
පැහැයක්	NNC	O
හා	CC	O
රතු	JJ	O
පැහැයක්	NNC	O
ගනී	VFM	O
නම්	POST	O
එයින්	PRP	O
හැඟෙන්නේ	VP	O
තරුවේ	NNP	O
අවසාන	JJ	O
කාලය	NNC	O
ළඟාවී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
එමෙන්ම	POST	O
තරුවේ	NNP	O
ආයුකාලය	NNC	O
අවසාන	RB	O
වන	VP	O
විට	POST	O
තරුව	NNC	O
විශාල	JCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
එසේ	RB	O
විශාල	JJ	O
වී	VNF	O
තරුව	NNC	O
පුපුරා	VNF	O
යයි	VFM	O
.	FS	O
නැතහොත්	CC	O
විශ්වයේ	NNC	O
ඇති	NIP	O
කළු	JJ	O
කුහරයට	NNC	O
ඇදීයයි	NVB	O
.	FS	O
එසේ	RB	O
වන්නේ	VP	O
කළු	JJ	O
කුහරයේ	NNC	O
ඇති	NIP	O
කාන්දම්	NNC	O
බලය	NNC	O
හේතුවෙනි	NVB	O
.	FS	O
එසේ	RB	O
බාහිර	JJ	O
හා	CC	O
අභ්‍යන්තරික	JJ	O
බලපෑමක්	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
නොවුණහොත්	VP	O
තරුවක්	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
මිලියන	NUM	O
ගණනක්	NNC	O
වුවත්	VNF	O
පවතී	VFM	O
.	FS	O
සෙහාන්	NNP	B-PER
වික‍්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
තොරතුරු	NNJ	O
තාරකා	NNC	O
විද්‍යාඥ	JJ	O
අනුර	NNP	B-PER
සී.	NNP	I-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
.	FS	O
ලෝක	NNJ	O
ඒඩ්ස්	NNP	O
දිනය	NNC	O
නිමිත්තෙන්	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
බාලදක්ෂිකා	NNP	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
සමාජ	NNJ	O
හා	CC	O
ප්‍රජා	NNJ	O
සංවර්ධන	NNJ	O
කමිටුව	NNC	O
මගින්	POST	O
සංවිධානය	NCV	O
කරනු	VP	O
ලබන	VP	O
පොස්ටර්	NNJ	O
ප්‍රදර්ශනයක්	NNC	O
දෙසැම්බර්	NNP	O
මස	NNC	O
03	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
7	NUM	I-LOC
මාකස්	NNP	I-LOC
ප්‍රනාන්දු	NNP	I-LOC
මාවතේ	NNC	I-LOC
පිහිටි	VP	O
බාලදක්ෂිකා	NNP	B-LOC
මූලස්ථානයේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
යොදා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
උසස්	JJ	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විදුහලේ	NNC	I-ORG
9	NUM	O
ශ්‍රේණිය	NNC	O
සඳහා	POST	O
මන්ත්‍රීවරියන්	NNC	O
09	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
තෝරා	VNF	O
පත්	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
වෙනුවෙන්	POST	O
එම	DET	O
ශ්‍රේණිවල	NNC	O
ඡන්ද	NNJ	O
දායිකාවෝ	NNC	O
450ක්	NUM	O
දෙනා	NNC	O
උසස්	JJ	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විදුහල්	NNJ	I-ORG
ප්‍රධාන	JJ	O
ශාලා	NNC	O
ඡන්ද	NNJ	O
මධ්‍යස්ථානයේ	NNC	O
දී	RP	O
සිය	PRP	O
ඡන්දය	NNC	O
භාවිත	RRPCV	O
කළහ	VFM	O
.	FS	O
අපේක්ෂිකාවෝ	NNC	O
36	NUM	O
දෙනෙක්	NNC	O
ඡන්දයට	NNC	O
ඉදිරීපත්	JCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
9	NUM	O
ශ්‍රේණියේ	NNC	O
ජීවන	JJ	O
නිපුණතා	NNC	O
හා	CC	O
පුරවැසි	JJ	O
අධ්යයයනය	NNC	O
විෂය	NNC	O
යටතේ	POST	O
ප්‍රජාතන්තවාදී	JJ	O
රටක	NNC	O
ඡන්දය	NNC	O
භාවිත	RPCV	O
කිරීමේ	VNN	O
හුරුවක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දීම	VNN	O
අරමුණු	NCV	O
කර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
මෙම	DET	O
මැතිවරණය	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
විදුහල්පතිනි	NNP	O
එම්.	NNC	B-PER
අබේගුණසේකර	VNF	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
පරිදි	POST	O
6-11	NUM	O
සහකාර	JJ	O
විදුහල්පතිනි	NNC	O
කුසුම්	NNP	B-PER
බැද්දේවෙල	NNP	I-PER
මෙනවියගේ	NNC	O
අධීක්ෂණය	NNC	O
යටතේ	POST	O
ඉන්දිරා	NNP	B-PER
ජයතිලක	NNP	I-PER
,	PUNC	O
අයිරාංගනී	NNP	B-PER
විජේසිංහ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ගංගා	NNP	B-PER
ලාලනී	NNP	I-PER
,	PUNC	O
එස්.	ABB	B-PER
ජී.	ABB	I-PER
ශ්‍රියාලතා	NNP	I-PER
,	PUNC	O
තරංගා	NNP	B-PER
පුස්සදෙණිය	NNP	I-PER
,	PUNC	O
චූලනී	NNP	B-PER
චන්ද්‍රසේකර	NNP	I-PER
,	PUNC	O
සඳමාලා	NNP	B-PER
පීරීස්	NNP	I-PER
යන	VP	O
ගුරු	JJ	O
මහත්මීහු	NNC	O
මැතිවරණය	NNC	O
මෙහෙයවූහ	VFM	O
.	FS	O
පුර්ව	NNC	O
ඡන්ද	NNJ	O
ප්‍රචාරක	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
ඡන්දදායකයාගේ	NNC	O
අනන්‍යතාව	NNC	O
පරීක්ෂා	NCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
ඡන්ද	NNJ	O
ස්ථානාධිපති	NNC	O
හා	CC	O
කාර්යමණ්ඩලය	NNC	O
ඡන්දය	NNC	O
පාච්චි	NNP	O
කරන	VP	O
ආකාරය	NNC	O
අධීක්ෂණය	NNC	O
,	PUNC	O
ප්‍රතිඵල	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
මනාප	JJ	O
ගණනය	NCV	O
යන	VP	O
මේ	DET	O
සියල්ල	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ප්‍රායෝගික	JJ	O
පුහුණුවක්	NNC	O
මේ	DET	O
යටතේ	POST	O
ලබා	VNF	O
දෙන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
සටහන	NNC	O
ඇන්ටන්	NNP	B-PER
විජේරත්න	NNP	I-PER
විසිනි	NVB	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ඇමරිකන්	NNP	B-ORG
මධ්‍යස්ථානයේ	NNC	I-ORG
ළමා	JJ	O
දිනයට	NNC	O
සමගාමීව	POST	O
ළමා	JJ	O
ඒකකයක්	NNC	O
අරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
නව	JJ	O
ළමා	JJ	O
ඒකකයේ	NNC	O
අංග	NNC	O
සම්පුර්ණ	JJ	O
පරිගණක	NNJ	O
පහසුකම්	NNC	O
වලින්	CM	O
සපිරැණු	VP	O
පුස්තකාලයකින්	NNC	O
සමන්විතය	NVB	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
ඇමරිකන්	NNP	I-LOC
තානාපතිනී	NNC	O
මිචෙල්	NNP	B-PER
ජේ.	ABB	I-PER
සීසන්	NNP	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
මත	POST	O
ළමා	JJ	O
මධ්‍යස්ථානය	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
හම්බෙගමුව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
කොටවෙහෙරමංකඩ	JJ	B-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
වාර්ෂික	JJ	O
කලා	JJ	O
උළෙල	NNC	O
ද	RP	O
“ප්‍රභාශ්වරී	JJ	O
ඇසිදිසි	JJ	O
සුසංයෝගය”	NNC	O
නමින්	POST	O
අද	NNC	O
08	NUM	O
දා	NNC	O
පෙරවරු	NNP	O
10.30	NUM	O
ට	CM	O
විද්‍යාලයීය	JJ	O
ශාලාවේදී	NNC	O
පැවැත්වේ	VFM	O
.	FS	O
විද්‍යාලයට	NNC	O
අලූතින්	NNC	O
සංගීත	NNJ	O
භාණ්ඩ	NNC	O
ද	RP	O
නර්තන	NNC	O
හා	CC	O
ගායක	NNC	O
කණ්ඩායමට	NNC	O
අලුත්	JJ	O
ඇඳුම්	NNC	O
කට්ටල	NNC	O
ලැබීම	VNN	O
නිසා	POST	O
විද්‍යාලයේ	NNC	O
සංගීත	NNJ	O
ආචාර්ය	NNC	O
විශාරද	NNC	O
සම්පත්	NNC	B-PER
සංජීව	NNP	I-PER
සහ	CC	O
නැටුම්	NNJ	O
ආචාරිනී	NNC	O
මල්ලිකා	NNP	B-PER
ප්‍රියදර්ශනී	NNP	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
මත	POST	O
සම්භාව්‍ය	JJ	O
ගීත	NNJ	O
සමුච්චයක්	NNC	O
ද	RP	O
නැටුම්	NNJ	O
ප්‍රසංගයක්ද	NNC	O
මෙම	DET	O
කලා	JJ	O
උළෙලට	NNC	O
ඇතුළත්	JCV	O
බව	POST	O
විදුහල්පති	NNC	O
යූ.	ABB	B-PER
එස්.	ABB	I-PER
සුනිල්	NNP	I-PER
සරත්	NNP	I-PER
කුමාර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
විද්‍යාලයේ	NNC	O
“පැහැසර	PCV	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
ඒකකය”	NNC	O
මෙය	PRP	O
සංවිධාන	NNC	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
පළමු	JJ	O
ශ්‍රේණියේ	NNC	O
සිට	POST	O
දහතුන්වැනි	JJ	O
ශ්‍රේණිය	NNC	O
දක්වා	POST	O
පන්ති	NNC	O
පැවැත්වෙන	VP	O
මෙම	DET	O
විදුහලේ	NNC	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
හත්සියයකි	NVB	O
.	FS	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
උසස්	JJ	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
134	NUM	O
වැනි	POST	O
වාර්ෂික	JJ	O
ත්‍යාග	NNJ	O
ප්‍රදානෝත්සවය	NNC	O
අද	NNC	O
(8දා)	NNC	O
විශ්වවිද්‍යාල	NNJ	B-ORG
ප්‍රතිපාදන	NNC	I-ORG
කොමිෂන්	JJ	I-ORG
සභාවේ	NNC	I-ORG
සභාපතිනි	NNC	O
මහාචාර්ය	NNC	O
ක්ෂණිකා	NNP	B-PER
හිරිඹුරේගම	NNP	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
විද්‍යාලයීය	NNC	O
කොන්ස්ටන්ට්	NNP	B-LOC
මැලට්	NNP	I-LOC
ශාලාවේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
පැවැත්වේ	VFM	O
.	FS	O
විදුහල්පති	NNC	O
එම්.	NNC	B-PER
අබේගුණසේකර	VNF	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
පරිදි	POST	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
විදුහල්පතිනි	NNC	O
මානෙල්	NNP	B-PER
වාසල	NNP	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
මෙහෙයවීමෙන්	VNN	O
සංවිධානය	NCV	O
කෙරෙන	VP	O
මෙම	DET	O
ත්‍යාග	NNJ	O
ප්‍රදානයේ	NNC	O
දී	RP	O
එල්.	ABB	B-PER
සී.	ABB	I-PER
පෑන්ස්	NNP	I-PER
අනුස්මරණ	JJ	O
ත්‍යාගය	NNC	O
,	PUNC	O
එමලිනා	NNP	B-PER
විජේනායක	NNP	I-PER
ත්‍යාගය	NNC	O
ඇතුළුව	POST	O
විශේෂ	JJ	O
ත්‍යාග	NNC	O
ද	RP	O
පිරිනැමීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
ප්‍රශ්න	NNJ	O
පත්‍ර	NNC	O
දෙකට	NUM	O
පිළිතුරු	NCV	O
සැපයීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
දැනට	RB	O
පැය	NNC	O
දෙකක	NUM	O
කාලයක්	NNC	O
ලබාදෙන	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
අලුතින්	NNC	O
හඳුන්වාදීමට	VNN	O
යන	VP	O
තනි	JJ	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
පත්‍රය	NNC	O
සඳහා	POST	O
පිළිතුරු	NCV	O
ලිවීමට	VNN	O
පැයකුත්	NNC	O
විනාඩි	NNC	O
තිහක	NUM	O
කාලයක්	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
අපේක්ෂා	NCV	O
කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
නව	JJ	O
ප්‍රශ්න	NNJ	O
පත්‍රය	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
අදාළ	JJ	O
පාර්ශ්ව	NNC	O
සමග	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කර	VNF	O
සිය	PRP	O
නිර්දේශ	NNC	O
කඩිනමින්	RB	O
ලබාදෙන්නැයි	VNN	O
තමා	PRP	O
ජාතික	JJ	B-ORG
අධ්‍යාපන	JJ	I-ORG
කොමිසමට	NNC	I-ORG
ලිඛිතව	RB	O
දැනුම්	NCV	O
දුන්	VP	O
බව	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
බන්දුල	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ලංකාදීප	NNP	B-ORG
පුවත්පතට	NNC	I-ORG
පවසා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
පහ	NUM	O
වසර	NNC	O
ශිෂ්‍යත්ව	JJ	O
විභාග	NNJ	O
ළමයින්ට	NNC	O
හා	CC	O
මවුපියන්ට	NNC	O
අතිරේක	JJ	O
බරක්	NNC	O
නොපැටවෙන	VP	O
සිසුන්ගේ	NNJ	O
සාධන	NNJ	O
මට්ටමට	NNC	O
මැන	VNF	O
බලන	VP	O
විභාගයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යංශය	NNC	I-ORG
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
දැනට	RB	O
ලබාදෙන	VP	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
පත්‍ර	NNC	O
දෙක	NUM	O
වෙනුවට	POST	O
එක්	NUM	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
පත්‍රයක්	NNC	O
ලබාදීමටත්	NNC	O
පිළිතුරු	NCV	O
ලිවීමට	VNN	O
ලබාදෙන	VP	O
පැය	NNC	O
දෙකක	NUM	O
කාලය	NNC	O
පැය	NNC	O
එකහමාර	NUM	O
දක්වා	POST	O
අඩු	JCV	O
කිරීමටත්	VNN	O
බලාපොරොත්තු	NCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
පහ	NUM	O
වසර	NNC	O
ශිෂ්‍යත්ව	JJ	O
විභාගය	NNC	O
සඳහා	POST	O
සිසුන්ට	NNC	O
විනාඩි	NNC	O
45ක	NUM	O
ගණිත	JJ	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
පත්‍රයක්ද	NNC	O
පැයකුත්	NNC	O
විනාඩි	NNC	O
පහළොවක්	NNC	O
භාෂාව	NNC	O
,	PUNC	O
පරිසරය	NNC	O
,	PUNC	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
දැනීම	NNC	O
ආදිය	POST	O
ඇතුළත්	JJ	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
පත්‍රයක්ද	NNC	O
දැනට	RB	O
ලබාදෙන	VP	O
බව	POST	O
කී	VP	O
ඇමැති	NNC	O
ගුණවර්ධන	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
මෙය	PRP	O
දරුවන්ට	NNC	O
හා	CC	O
මවුපියන්ට	NNC	O
ඔරොත්තු	RRPCV	O
නොදෙන	VP	O
විභාගයක්	NNC	O
යැයි	CC	O
බොහෝ	RP	O
දෙනා	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දී	RP	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
විභාග	NNJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේත්	NNC	I-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
අධ්‍යාපන	JJ	I-ORG
ආයතනයේ	NNC	I-ORG
හා	CC	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
උපදේශක	NNC	O
කාරක	JJ	O
සභාවේත්	NNC	O
මතය	NNC	O
එය	PRP	O
බව	POST	O
කී	VP	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
දැනට	RB	O
පවත්වන	VP	O
ශිෂ්‍යත්ව	NNC	O
විභාගයෙන්	NNC	O
දරුවන්ගේ	NNC	O
ළමා	JJ	O
කාලය	NNC	O
උදුරාගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
විශේෂඥයින්	NNC	O
ද	RP	O
ප්‍රකාශකර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
එපමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
,	PUNC	O
වත්මන්	JJ	O
ශිෂ්‍යත්ව	NNC	O
විභාගය	NNC	O
මවුපියන්ගෙන්	NNC	O
අධික	JJ	O
ලෙස	POST	O
මුදල්	NNC	O
උපයන	VP	O
ජාවාරමක්	NNC	O
බවට	POST	O
පත්ව	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
ඇමැති	NNC	O
ගුණවර්ධන	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
ශිෂ්‍යත්ව	JJ	O
විභාගය	NNC	O
දරුවන්ට	NNC	O
හා	CC	O
මවුපියන්ට	NNC	O
අතිරේක	JJ	O
බරක්	NNC	O
නොපැටවෙන	VP	O
ළමයින්ගේ	NNC	O
කාර්යසාධන	JJ	O
මට්ටම	NNC	O
මැන	VNF	O
බලන	VP	O
විභාගයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
පවත්වන්නැයි	NNC	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ද	RP	O
උපදෙස්	NNC	O
දී	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
ඔහු	PRP	O
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
පහ	NUM	O
වසර	NNC	O
ශිෂ්‍යත්ව	JJ	O
විභාගය	NNC	O
සඳහා	POST	O
දැනට	RB	O
ලබාදෙන	VP	O
ප්‍රශන	NNC	O
පත්‍ර	NNC	O
දෙක	NUM	O
වෙනුවට	POST	O
ලබන	VP	O
වසරේ	NNC	O
සිට	POST	O
එක්	NUM	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
පත්‍රයක්	NNC	O
පමණක්	POST	O
ලබාදීමට	VNN	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යංශයේ	NNC	I-ORG
අවධානය	NNC	O
යොමුවී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මතුගම	NNP	B-LOC
ගල්වල	NNP	I-LOC
සී.	ABB	B-ORG
ඩබ්ලිව්.	ABB	I-ORG
ඩබ්ලිව්.	ABB	I-ORG
කන්නන්ගර	NNP	I-ORG
විද්‍යාලයීය	NNJ	I-ORG
වාර්ෂික	JJ	O
කලා	JJ	O
ප්‍රසංගය	NNC	O
විද්‍යාලයීය	NNJ	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ශාලාවේ	NNC	O
දී	RP	O
පසුගියදා	NNC	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
පළමු	JJ	O
වැනි	POST	O
ශ්‍රේණියේ	NNC	O
සිට	POST	O
එකොළොස්	NUM	O
වැනි	POST	O
ශ්‍රේණිය	NNC	O
දක්වා	POST	O
ඉගෙනුම	NCV	O
ලබන	VP	O
සිසු	JJ	O
දරු	JJ	O
දැරියන්	NNC	O
සිය	PRP	O
ගායන	NNC	O
,	PUNC	O
නර්තන	NNJ	O
හැකියා	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරමින්	VNF	O
පැමිණ	VNF	O
සිටි	VP	O
ආරාධිත	JJ	O
අමුත්තන්	NNC	O
,	PUNC	O
දෙගුරුන්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
විශාල	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
පිනවීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
විදුහල්පති	NNC	O
වසන්ත	NNP	B-PER
කුමාර	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
මත	POST	O
ශ්‍රේණි	NNC	O
බාර	NCV	O
ගුරු	JJ	O
භවතුන්	NNC	O
විසින්	POST	O
ප්‍රසංගය	NNC	O
සංවිධාන	NNC	O
කොට	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
සෑම	DET	O
පාසලකම	NNC	O
අද	NNC	O
(06/01/2014)	NUM	O
සිට	POST	O
උදෑසන	NNC	O
කාලයේ	NNC	O
විනාඩි	NNC	O
දහයක්	NUM	O
ශරීර	NNJ	O
සුවතා	NNC	O
වැඩසටහන්	NNC	O
අනිවාර්යයෙන්	RB	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
බන්දුල	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
පසුගියදා	NNC	O
මේ	DET	O
සඳහා	POST	O
කැබිනට්	NNJ	O
අනුමැතිය	NNC	O
ලැබුණු	VP	O
බව	POST	O
පැවසූ	VP	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
,	PUNC	O
සෑම	DET	O
පාසලකටම	NNC	O
අවශ්‍ය	JCV	O
කරන	VP	O
කැසට්	JJ	O
පට	NNC	O
,	PUNC	O
ඇතුළත්	JJ	O
පොත්පත්	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
පුහුණු	JJ	O
ගුරුවරුන්	NNC	O
ලබාදී	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
ද	RP	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
කරගෙන	VNF	O
යාමේදී	VNN	O
මනා	JJ	O
ශරීර	NNC	O
සෞඛය	NNP	O
පවත්වාගෙන	VNF	O
යාමට	VNN	O
ශරීර	NNJ	O
සුවතා	NNC	O
වැඩසටහන්	NNC	O
වැදගත්	JJ	O
බව	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
පාසල්	NNJ	O
ශරීර	NNJ	O
සුවතා	NNC	O
වැඩසටහන	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
ජාතික	JJ	O
උත්සවය	NNC	O
ඉබ්බාගමුව	NNP	B-ORG
මධ්‍ය	JJ	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
දී	RP	O
අද	NNC	O
දින	NNC	O
සිදුකෙරේ	VFM	O
.	FS	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
උසස්	JJ	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
කෘෂිකර්ම	JJ	O
ඒකකය	NNC	O
මගින්	POST	O
පාසල්	NNJ	O
භූමිය	NNC	O
පුරා	POST	O
වගා	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
ආදර්ශ	JJ	O
ගෙවත්තේ	NNC	O
ඵලදාව	NNC	O
නෙළා	VNF	O
ඇති	NIP	O
ඇයුරු	NNC	O
අපට	PRP	O
පසුගියාදා	VNF	O
දක්නට	VNF	O
ලැබිණි	VFM	O
.	FS	O
නාගරික	JJ	O
පාසලක	NNC	O
උසස්	JJ	O
මට්ටමින්	NNC	O
වස	NNC	O
විසෙන්	NNC	O
තොරව	POST	O
වගා	NCV	O
කළ	VP	O
භව	NNJ	O
බෝග	NNJ	O
ටික	NNC	O
දකින	VP	O
විට	POST	O
මේ	DET	O
දිරිය	NNJ	O
දියණියන්	NNC	O
රටට	NNC	O
මිණිපහනක්	NNC	O
නෙවන්නේද	VP	O
.	FS	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
උසස්	JJ	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විදුහල්	NNJ	I-ORG
පරිශ්‍රයේ	NNC	O
සීමිත	JJ	O
බිම්	NNJ	O
කොටස්වලින්	NNC	O
උපරිම	JJ	O
ඵල	NNC	O
නෙළා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
සාර්ථක	JJ	O
වගා	NNJ	O
බිමක්	NNC	O
පවත්වා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
යමින්	VNF	O
නගරයේ	NNC	O
පාසල්වලට	NNC	O
ආදර්ශයක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙන්නට	VNN	O
විදුහලේ	NNC	O
කෘෂිකර්ම	JJ	O
හදාරණ	VP	O
සිසුවියන්	NNC	O
සමග	POST	O
එක්ව	VNF	O
විෂය	NNC	O
භාර	JJ	O
ආචාර්ය	NNC	O
එස්.	ABB	B-PER
ජේ.	ABB	I-PER
එම්.	ABB	I-PER
ජයසුන්දර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සමත්	JCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
පාසල්	NNJ	O
ගොඩනැගිලි	NNC	O
අතරේ	POST	O
පර්චස්	NNP	O
දෙක	NUM	O
තුනක්	NUM	O
පමණ	POST	O
වන	VP	O
ඉතිරිව	VNF	O
ඇති	NIP	O
භූමී	JJ	O
භාග	NNC	O
මේ	DET	O
සඳහා	POST	O
යොදා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
අති	JJ	O
අතර	POST	O
ප්‍රාථමික	JJ	O
අංශයේ	NNC	O
පුස්තකාල	NNJ	O
ගොඩනැගිල්ලේ	NNC	O
ද	RP	O
ශත	NNJ	O
සංවත්සර	NNJ	O
ගොඩනැගිල්ලේ	NNC	O
ද	RP	O
කොන්ක්‍රීට්	JJ	O
තට්ටුවල	NNC	O
ඇති	NIP	O
සීමිත	JJ	O
ඉඩකඩ	NNC	O
ද	RP	O
මෙම	DET	O
වගාවන්	NNC	O
සඳහා	POST	O
යොදා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
විදුහල්පතිනි	NNP	O
එම්.	ABB	B-PER
අබේගුණසේකර	VNF	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
මත	POST	O
භෞතික	JJ	O
සම්පත්	NNC	O
භාර	JJ	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
විදුහල්පතිනි	NNC	O
විනීතා	NNP	B-PER
අබේකෝන්	NNP	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
මග	NCV	O
පෙන්වීම	VNN	O
යටතේ	POST	O
කෘෂිකර්ම	JJ	O
ආචාර්ය	NNC	O
ජයසුන්දර	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
මෙම	DET	O
වගා	NNJ	O
බිම	NNC	O
2006	NUM	O
වසරේ	NNC	O
සිට	POST	O
අඛණ්ඩව	RB	O
නඩත්තු	NCV	O
කර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
යයි	VFM	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
සුවිශේෂත්වය	NNC	O
වන්නේ	VP	O
එය	PRP	O
තරගයක්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
නිර්මාණය	NCV	O
කළ	VP	O
ගෙවත්තක්	NNC	O
නොවීමයි	VFM	O
.	FS	O
විවිධ	JJ	O
තරග	NNC	O
,	PUNC	O
සම්මන්ත්‍රණ	NNC	O
,	PUNC	O
වෙනත්	DET	O
විශේෂ	JJ	O
උත්සව	NNC	O
ආදිය	POST	O
නිසා	POST	O
වසරේ	NNC	O
සෑම	DET	O
දිනකම	NNC	O
විවෘතව	VNF	O
පවතින	VP	O
උසස්	JJ	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විදුහලට	NNC	I-ORG
පැමිණෙන	VP	O
අමුත්තන්	NNC	O
සියලූ	DET	O
දෙනාගේ	NNC	O
මානසික	JJ	O
සුවය	NNC	O
සලසන්නට	VNN	O
මෙම	DET	O
ගෙවත්තට	NNC	O
හැකි	AUX	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
වසර	NNC	O
පුරා	POST	O
ම	RP	O
ලීක්ස්	NNP	O
,	PUNC	O
මිරිස්	NNP	O
,	PUNC	O
බටු	NNP	O
,	PUNC	O
තක්කාලි	NNC	O
,	PUNC	O
ගෙඩි	NNP	O
ගෝවා	NNP	O
,	PUNC	O
මල්	NNP	O
ගෝවා	NNP	O
,	PUNC	O
කැකිරි	NNP	O
,	PUNC	O
පිපිඤ්ඤා	NNP	O
,	PUNC	O
මාළු	NNC	O
මිරිස්	NNC	O
,	PUNC	O
බෝංචි	NNP	O
පමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
,	PUNC	O
ඉඟුරු	NNP	O
,	PUNC	O
කහ	NNP	O
,	PUNC	O
කරපිංචා	NNC	O
,	PUNC	O
සේර	NNP	O
ආදී	JJ	O
ඖෂධීය	JJ	O
පැළෑටි	NNC	O
ද	RP	O
මෙහි	PRP	O
වගා	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
කොන්ක්‍රීට්	JJ	O
තට්ටුවේ	NNC	O
අසුරන	VNF	O
ලද	VP	O
මලුවල	CM	O
අතු	NNC	O
ගෝවා	NNP	O
පැළ	NNC	O
1500ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
වගා	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
සියලු	DET	O
වගාවන්හි	NNP	O
අස්වැන්න	NNC	O
සඳහා	POST	O
පාසල	NNC	O
තුළම	POST	O
ඉහළ	JJ	O
ඉල්ලුමක්	NNC	O
පවතින්නේ	VP	O
ඒවා	PRP	O
කිසිදු	DET	O
රසායනික	JJ	O
පොහොර	NNJ	O
භාවිතයකින්	NNC	O
තොර	POST	O
වීම	VNN	O
ය	RP	O
.	FS	O
දර්ශනීය	JJ	O
පාසල්	NNJ	O
පරිසරයක්	NNC	O
හැම	DET	O
දිනකම	NNC	O
දකින්නට	VNN	O
මෙම	DET	O
වගා	NNJ	O
භූමීය	NNC	O
උපකාරී	JCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
එමගින්	POST	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
ප්‍රජාවේ	NNC	O
මානසික	JJ	O
සංහිඳියාව	NNC	O
ඇති	NIP	O
කරන්නට	VNN	O
ද	RP	O
වගාව	NNC	O
දකින	VP	O
දරුවන්	NNC	O
හා	CC	O
අනෙක්	DET	O
අය	NNC	O
තම	PRP	O
නිවෙස්වල	NNC	O
වගා	NCV	O
කරන්නට	VNN	O
පෙළඹවීමට	VNN	O
ද	RP	O
කෘෂිකර්ම	JJ	O
විෂය	NNC	O
හදාරන	VP	O
ශිෂ්‍යාවන්ට	NNC	O
ප්‍රායෝගික	JJ	O
පුහුණුව	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙන්නට	VNN	O
ද	RP	O
හැකි	AUX	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමත්‍යාංශයේ	NNC	I-ORG
මෙහෙයවීමෙන්	VNN	O
හා	CC	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පළාත්	NNJ	I-ORG
අධ්‍යාපන	JJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	NNJ	I-ORG
සංවිධානයෙන්	NNC	O
ඉකුත්	JJ	O
වසරේ	NNC	O
මධ්‍යම	JJ	B-LOC
පළාතේ	NNC	I-LOC
පාසල්	NNC	O
අතර	POST	O
පැවැති	VP	O
සිසු	JJ	O
සවියෙන්	NNC	O
රන්	JJ	O
අස්වනු	NNC	O
දීපව්‍යාප්ත	JJ	O
පාසල්	NNJ	O
ගොවිපොළ	NNJ	O
තරගයේ	NNC	O
ද්වීතීයීක	JJ	O
පාසල්	NNJ	O
අංශයෙන්	NNC	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
අධ්‍යාපන	JJ	O
කලාපයේ	NNC	O
ප්‍රථම	JJ	O
ස්ථානය	NNC	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
පළාත්	NNJ	O
මට්ටමේ	NNC	O
දෙවැනි	JJ	O
ස්ථානය	NNC	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
හරිත	JJ	O
වන	VP	O
සංසදය	NNC	O
මගින්	POST	O
වසරේ	NNC	O
ආදර්ශවත්	JJ	O
පාරිසරික	JJ	O
ගෙවත්ත	NNC	O
තේරීම	VNN	O
තරගයෙන්	NNC	O
පාසල්	NNJ	O
අංශයෙන්	NNC	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	I-LOC
ප්‍රථම	JJ	O
ස්ථානය	NNC	O
ද	RP	O
හිමි	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගත	VP	O
හැකි	AUX	O
විය	VFM	O
.	FS	O
පාසල්	NNJ	O
ගෙවත්ත	NNC	O
අලංකාරව	NNC	O
පවත්වා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
යාමට	VNN	O
කාලය	NNC	O
,	PUNC	O
ශ්‍රමය	NNC	O
කැප	RPCV	O
කරමින්	VNF	O
ක්‍රියා	NCV	O
කරන	VP	O
කෘෂිකර්ම	JJ	O
ආචාර්ය	NNC	O
ජයසුන්දර	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
අදහස්	NCV	O
දක්වමින්	VNF	O
අපි	PRP	O
වවමු	NNC	O
–	PUNC	O
රට	NNC	O
නගමු	VNF	O
යන	VP	O
සංකල්පය	NNC	O
පාසල්	NNJ	O
පද්ධතිය	NNC	O
තුළ	POST	O
යථාර්ථයක්	NNC	O
කරන්නට	VNN	O
තමන්ට	PRP	O
හැකි	AUX	O
වීම	VNN	O
ගැන	POST	O
පුරවැසියකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
තමා	PRP	O
දැඩි	JJ	O
සතුටට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
තමා	PRP	O
මෙන්ම	POST	O
පාසලේ	NNJ	O
දියණිවරුන්	NNC	O
ආත්ම	NNJ	O
තෘප්තියක්	NNC	O
,	PUNC	O
මානසික	JJ	O
ලබන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
මෙම	DET	O
ගෙවත්ත	NNC	O
තව	DET	O
දුරටත්	NNC	O
සංවර්ධනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
තුළින්	POST	O
තම	PRP	O
පාසලේ	NNC	O
දියණිවරුණ්ට	NNC	O
ගහකොළ	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
සැබෑ	JJ	O
ඇල්මක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
කිරිම	VNN	O
තම	PRP	O
අභිලාෂය	NNC	O
බව	POST	O
ද	RP	O
සඳහන්	RRPCV	O
කෙළේ	VFM	O
ය	RP	O
.	FS	O
2017	NUM	O
වසරේදී	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
බාලදක්ෂිකා	NNP	I-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
සියවස	NNC	O
සමරයි	VFM	O
.	FS	O
සියවස්	NNC	O
සැමරැම්	NNP	O
,	PUNC	O
වැඩ	NNJ	O
සටහන්	NNC	O
පෙළ	NCV	O
ගැස්වීමේදී	VNN	O
ළමා	JJ	O
ආරක්ෂණය	NNC	O
සංකල්පයට	NNC	O
මූලිකත්වය	NNC	O
දෙයි	VFM	O
.	FS	O
විනෝදාස්වාදය	NNC	O
,	PUNC	O
අභියෝගයන්ට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
දිම	VNN	O
සහ	CC	O
නිර්භීතභාව	NNC	O
පුරැදු	NNC	O
පුහුණු	JCV	O
වන	VP	O
අතර	POST	O
තරුණ	JJ	O
සාමාජිකාවන්ට	NNC	O
ආරක්ෂාව	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
අවබෝධයක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දීම	VNN	O
ප්‍රධාන	JJ	O
අරමුණ	NNC	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
තරැණ	NNC	O
පරපුර	NNC	O
ආරක්ෂිත	JJ	O
වාතාවරණයක	NNC	O
ජීවත්	JCV	O
විය	VP	O
යුතුය	AUX	O
යන	VP	O
සංකල්පයට	NNC	O
සංගමය	NNC	O
අනුග්‍රහය	NNC	O
දක්වයි	VFM	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
සාමාජිකාවන්	NNC	O
අභ්‍යන්තර	JJ	O
සහ	CC	O
බාහිර	JJ	O
ක්‍රියාකාරකම්වල	NNC	O
යෙදීමේදී	VNN	O
,	PUNC	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
ආරක්ෂාව	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
දැඩි	JJ	O
අවධානයක්	NNC	O
යොමු	RRPCV	O
කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
ළමා	JJ	O
ආරක්ෂණ	JJ	O
සතියේදී	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
බාලදක්ෂිකා	NNP	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
ළමා	JJ	O
ආරක්ෂාව	NNC	O
,	PUNC	O
ළමා	JJ	O
ආරක්ෂණය	NNC	O
ගැන	POST	O
සිතන්න	VFM	O
.	FS	O
ළමා	JJ	O
ආරක්ෂණය	NNC	O
තුවාලයක්	NNC	O
විමේ	VNN	O
අවදානම	NNC	O
රටකින්	NNC	O
රටකට	NNC	O
වෙනස්	JCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
කාර්මික	JJ	O
පරිසරයක	NNC	O
හෝ	CC	O
ග්‍රාමීය	JJ	O
දිළිඳු	JJ	O
පරිසරයක	NNC	O
හෝ	CC	O
ජීවත්	JCV	O
වන	VP	O
දුප්පත්	JJ	O
පොහොසත්	NNC	O
සියලුම	DET	O
ළමයින්ට	NNC	O
සෞඛ්‍ය	JJ	O
සම්පන්න	JJ	O
ලෙස	POST	O
හා	CC	O
ආරක්ෂිතව	RB	O
විසීමේ	VNN	O
අයිතියක්	NNC	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අපගේ	PRP	O
දරුවන්	NNC	O
අනතුරුවලින්	NNC	O
වළක්වා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ආරක්ෂා	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
මවුපියන්	NNC	O
වන	VP	O
අපගේ	PRP	O
පරමාර්ථයයි	NNC	O
.	FS	O
ඔබගේ	PRP	O
දරුවන්	NNC	O
ආරක්ෂා	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
පහත	JJ	O
පියවර	NNC	O
අනුගමනය	NCV	O
කරන්න	VFM	O
.	FS	O
ආරක්ෂිතව	RB	O
පාර	NNC	O
හරහා	POST	O
යාමට	VNN	O
ඔබගේ	PRP	O
දරුවන්ට	NNC	O
උගන්වන්න	VFM	O
.	FS	O
ක්‍රීඩාවේදී	NNP	O
නියමිත	JJ	O
ඇඳුම්	NNJ	O
පැලඳුම්	NNC	O
සහ	CC	O
උපකරණ	NNC	O
භාවිත	RPCV	O
කරන්නේ	VP	O
දැයි	CC	O
සොයා	VNF	O
බලන්න	VFM	O
.	FS	O
ඖෂධ	NNC	O
,	PUNC	O
පිරිසුදුකාරක	NNC	O
සහ	CC	O
අනෙකුත්	DET	O
අන්තරාකාරි	JJ	O
ද්‍රව්‍ය	NNC	O
යතුරු	NNC	O
දමා	VNF	O
වසා	VNF	O
තබන්න	VFM	O
.	FS	O
කුඩා	JJ	O
දරුවන්	NNC	O
ඔබගේ	PRP	O
අවධානයෙන්	NNC	O
පිටතට	NNC	O
නොයවන්න	VFM	O
.	FS	O
ආගන්තුකයින්	NNC	O
සමග	POST	O
කතා	NCV	O
නොකරන	VP	O
ලෙස	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
දැනුම්වත්	RPCV	O
කරන්න	VFM	O
.	FS	O
ආගන්තුකයින්	NNC	O
විසින්	POST	O
දෙනු	VNF	O
ලබන	VP	O
ආහාර	NNC	O
පිළිනොගන්නා	VP	O
ලෙස	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
දැනුම්වත්	RPCV	O
කරන්න	VFM	O
.	FS	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
ශරීරයේ	NNC	O
අගය	NCV	O
වටහා	VNF	O
දෙන්න	VFM	O
.	FS	O
පිටස්තරයින්ට	NNC	O
එය	PRP	O
ස්පර්ශ	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
ඉඩ	NCV	O
නොදෙන	VP	O
ලෙස	POST	O
පවසන්න	VFM	O
.	FS	O
පිටස්තරයින්ට	NNC	O
සිය	PRP	O
පවුලේ	NNC	O
විස්තර	NNC	O
හෙළි	RRPCV	O
නොකරන	VP	O
ලෙස	POST	O
දන්වන්න	VFM	O
.	FS	O
නාඳුනන	JJ	O
දුරකථන	NNJ	O
පණිවුඩවලට	NNC	O
පිළිතුරු	NCV	O
සපයන	VP	O
අන්දම	NNC	O
උගන්වන්න	VFM	O
.	FS	O
කිසිවකු	NDT	O
නිවසේ	NNC	O
නොමැති	NIP	O
අවස්ථාවක	NNC	O
අමුත්තෙකු	NNC	O
පැමිණි	VP	O
විට	POST	O
හැසිරෙන	VP	O
අන්දම	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
දැනුම්වත්	RPCV	O
කරන්න	VFM	O
.	FS	O
පිටස්තර	JJ	O
අය	NNC	O
දෙන	VP	O
ත්‍යාග	NNC	O
පිළිනොගන්නා	VP	O
ලෙස	POST	O
දැනුම්වත්	RPCV	O
කරන්න	VFM	O
.	FS	O
මග	NNC	O
දමා	VNF	O
ගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
කිසිවක්	NDT	O
පරීක්ෂා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
නොයන	VP	O
මෙන්	POST	O
දන්වන්න	VFM	O
.	FS	O
හදිසි	JJ	O
අවස්ථාවකදී	NNC	O
ඇමතීමට	VNN	O
සියලුම	DET	O
දුරකථන	NNJ	O
අංක	NNC	O
ඔබේ	PRP	O
දරුවා	NNC	O
දන්නා	VP	O
තැනක	NNC	O
සටහන්	NCV	O
කර	VNF	O
තබන්න	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
බාලදක්ෂිකා	NNP	I-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
දින	NNC	O
දහසක්	NUM	O
(1000)	NNC	O
තුළ	POST	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
වැඩ	NNJ	O
සටහන්	NNC	O
මාලාවකින්	NNC	O
සියවස	NNC	O
සැමරිමට	VNN	O
සුදානම්	JCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
ළමා	JJ	O
ආරක්ෂණ	JJ	O
සතිය	NNC	O
යනුවෙන්	POST	O
නම්	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
මෙම	DET	O
වැඩ	NNJ	O
සටහන	NNC	O
ජුනි	NNP	O
25	NUM	O
සිට	POST	O
ජුලි	NNP	O
1	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
දක්වා	POST	O
පැවැත්වේ	VFM	O
.	FS	O
කෘෂි	JJ	O
රසායනික	JJ	O
ද්‍රව්‍ය	NNC	O
භාවිතය	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
හා	CC	O
වනාන්තර	NNC	O
විනාශ	NCV	O
වී	VNF	O
යාම	VNN	O
නිසා	POST	O
මෙරටට	NNC	O
ආවේණික	JJ	O
සමනල්	NNC	O
විශේෂ	JJ	O
21ක්	NUM	O
මේ	DET	O
වනවිට	POST	O
වඳවියාමේ	VNN	O
තර්ජනයට	NNC	O
ලක්ව	VNF	O
තිබෙන	VP	O
අතර	POST	O
තවත්	DET	O
සමනල්	NNC	O
විශේෂ	JJ	O
40ක්	NUM	O
ඒ	DET	O
තත්ත්වයට	NNC	O
පත්වීමට	VNN	O
තිබෙන	VP	O
ඉඩකඩ	NNC	O
වැඩිවෙමින්	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බව	POST	O
පරිසර	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශයේ	NNC	I-ORG
ජෛව	JJ	I-ORG
විවිධත්ව	NNC	I-ORG
ඒකකය	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
කළ	VP	O
සමීක්‍ෂණයකදී	NNC	O
හෙළි	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
එහි	PRP	O
නිලධාරියෙක්	NNC	O
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
මෙරට	NNC	O
වනාන්තර	NNC	O
ආශ්‍රීතව	NNC	O
සමනල්	NNC	O
කුල	NNC	O
හය	NUM	O
වර්ගයකට	NNC	O
අයත්	POST	O
සමනල්	NNC	O
විශේෂ	JJ	O
245ක්	NNC	O
පමණ	POST	O
ජීවත්වන	VP	O
බව	POST	O
පැවසෙන	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
ඒ	DET	O
අතරින්	POST	O
26ක්	NUM	O
මෙරටට	NNC	O
ආවේණික	JJ	O
සමනලුන්	NNC	O
බව	POST	O
පැවසේ	VFM	O
.	FS	O
සංචාරක	JJ	O
සමනලුන්	NNC	O
වර්ග	NNC	O
67ක්	NNC	O
පමණ	POST	O
මෙරට	NNC	O
වනාන්තරවල	NNC	O
දැකිය	VP	O
හැකි	AUX	O
බවද	POST	O
එම	DET	O
නිලධාරියා	NNC	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
විෂ	NNC	O
කෘෂි	JJ	O
රසායන	JJ	O
භාවිතය	NNC	O
අවම	JCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
වනාන්තර	NNC	O
ආරක්‍ෂා	JCV	O
කිරීම	VNN	O
හා	CC	O
ධාරක	JJ	O
ශාක	NNJ	O
රෑකීම	VNN	O
තුළින්	POST	O
මෙම	DET	O
සමනලුන්	NNC	O
වඳවීයාම	VNN	O
පාලනය	NCV	O
කරගත	VP	O
හැකි	AUX	O
බව	POST	O
පැවසෙන	VP	O
අතර	POST	O
එසේ	RB	O
නොවුණහොත්	VP	O
අපේ	PRP	O
රටෙන්	NNC	O
සමනලුන්	NNC	O
වඳවී	VNF	O
යාමට	VNN	O
ඉඩ	NNC	O
ඇතැයි	NIP	O
පරිසරවේදීහු	NNC	O
කියති	VFM	O
.	FS	O
නාවලපිටිය	NNP	B-LOC
ජයතිලක	NNP	I-LOC
ක්‍රිඩාංගනයේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
ඊයේ	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
වූ	VP	O
අන්තර්	JJ	O
පාසල්	NNC	O
ඞී	ABB	B-ORG
එස්	ABB	I-ORG
අයි	ABB	I-ORG
සුපර්	NNP	O
ස්පෝට්ස්	NNP	O
වොලිබෝල්	NNP	O
තරගමාලාවේ	NNP	O
වයස	NNC	O
14න්	NNC	O
පහළ	JJ	O
බාලිකා	NNJ	O
ශූරතාව	NNC	O
වට	NNJ	O
3/1ක්	NNC	O
ලෙසට	POST	O
රක්වාන	NNP	B-LOC
රත්නාලෝක	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
එහි	PRP	O
බාලක	NNJ	O
ශූරතාව	NNC	O
වට	NNC	O
3/0	NUM	O
ක්	RP	O
ලෙසට	POST	O
මාදම්පේ	NNP	B-LOC
සේනානායක	NNP	B-ORG
මැදි	NNC	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
ද	RP	O
දිනා	VNF	O
ගන්නා	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
වයස	NNC	O
14න්	NNC	O
පහළ	JJ	O
බාලිකා	NNJ	O
ශූරතාව	NNC	O
දිනාගත්	VP	O
රත්නාලෝක	NNP	B-ORG
විදුහල්	NNJ	I-ORG
කණ්ඩායමේ	NNC	O
පුහුණුකරු	NNC	O
ලෙස	POST	O
මෙවරත්	NNC	O
පුස්සැල්ලේ	NNP	B-PER
ඥානතිලක	NNP	I-PER
හිමියෝ	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කරති	VFM	O
.	FS	O
ඥානතිලක	NNP	B-PER
හිමියන්	NNC	O
පුහුණුකරු	NNC	O
ධුරය	NNC	O
දැරූ	VP	O
රත්නාලෝක	NNP	B-ORG
විදුහල්	NNJ	I-ORG
ක්‍රීඩිකාවෝ	NNC	O
පසුගිය	VP	O
වසරේදීත්	NNC	O
එම	DET	O
ශූරතාව	NNC	O
දිනා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
කැපී	VNF	O
පෙනේ	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
තරගමාලාවේ	NNC	O
අවසන්	JJ	O
මහ	JJ	O
තරග	NNC	O
තුනක්	NUM	O
අදත්	NNC	O
(9දා)	NNC	O
ජයතිලක	NNP	B-LOC
පිටියේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
අවසන්	JJ	O
මහ	JJ	O
තරග	NNJ	O
ප්‍රතිඵල	NNC	O
(වයස	NNC	O
14	NUM	O
න්	RP	O
පහළ)	NNC	O
⋆	NNP	O
බාලිකා-	NNP	O
රක්වාන	NNP	B-LOC
රත්නාලෝක	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
නාත්තන්ඩිය	NNP	B-LOC
ධම්මිස්සර	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
පරාජය	NCV	O
කරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
(ලකුණු	VP	O
25/22	NUM	O
,	PUNC	O
13/25	NUM	O
,	PUNC	O
25/21	NUM	O
,	PUNC	O
25/19දා	NUM	O
⋆	NNP	O
බාලක-	NNC	O
මාදම්පේ	NNP	B-LOC
සේනානායක	NNP	B-ORG
මැදි	NNC	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
නාත්තන්ඩිය	NNP	B-LOC
ධම්මිස්සර	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
පරාජය	NCV	O
කරන	VP	O
ලදී	VFM	O
(ලකුණු	VP	O
25/19	NUM	O
,	PUNC	O
25/23	NUM	O
,	PUNC	O
33/31)	NUM	O
.	PUNC	O
අධ්‍යයන	JJ	O
පොදු	JJ	O
සහතික	NNJ	O
පත්‍ර	NNJ	O
උසස්	JJ	O
පෙළ	NNC	O
2012	NUM	O
විභාගයේ	NNC	O
ප්‍රතිඵල	NNC	O
මත	POST	O
විශ්වවිද්‍යාලවලට	NNC	O
මෙවර	NNC	O
22943ක්	NNC	O
ඇතුළත්	JCV	O
කර	VNF	O
ගන්නා	VP	O
බව	POST	O
විශ්වවිද්‍යාල	NNJ	B-ORG
ප්‍රතිපාදන	NNJ	I-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
මෙය	PRP	O
ඉකුත්	JJ	O
වසරේ	NNC	O
බඳවා	VNF	O
ගත්	VP	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
සංඛ්‍යාවට	NNC	O
සාපේක්‍ෂව	NNC	O
4001ක	NUM	O
අඩුවීමකි	NVB	O
.	FS	O
ඉකුත්	JJ	O
2011	NUM	O
වසරේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
උසස්පෙළ	JJ	O
විභාගයේ	NNC	O
ප්‍රතිඵල	NNC	O
මත	POST	O
සිසුන්	NNC	O
26944	NUM	O
දෙනකු	NNC	O
විශ්වවිද්‍යාලවලට	NNC	O
ඇතුළත්	JCV	O
කරගත්	VP	O
අතර	POST	O
මෙවර	PRP	O
එම	DET	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
අඩුවී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඉකුත්	JJ	O
වසරේ	NNC	O
ඇති	NIP	O
වූ	VP	O
ඉසෙඩ්	NNP	O
ලකුණ	NNC	O
ගැටලුව	NNC	O
නිසා	POST	O
හිටපු	VP	O
අගවිනිසුරු	NNC	O
ආචාර්ය	NNC	O
ශිරාණි	NNP	B-PER
බණ්ඩාරනායක	NNP	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
නඩු	NNJ	O
තීන්දුව	NNC	O
නිසා	POST	O
සිසුන්	NNC	O
26944කට	NNC	O
පසුගිය	VP	O
වසරේ	NNC	O
විශ්වවිද්‍යාල	NNJ	O
වරම්	NNC	O
හිමිවිය	VFM	O
.	FS	O
වැඩිපුර	JJ	O
සිසුන්	NNC	O
5182ක්	NNC	O
බඳවා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
සිදු	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
අධිකරණයේ	NNC	O
තීන්දුවක්	NNC	O
මත	POST	O
සිසුන්	NNC	O
5182ක්	NNC	O
ඉකුත්	JJ	O
වසරේ	NNC	O
බඳවාගත්	VP	O
නමුත්	CC	O
එය	PRP	O
එම	DET	O
වසරට	NNC	O
පමණක්	POST	O
සීමාවූ	VP	O
විය	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වෙතත්	POST	O
එම	DET	O
වැඩිපුර	NNC	O
බඳවාගත්	VP	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
අඩුකළ	VP	O
විට	POST	O
ඉකුත්	JJ	O
වසරේදී	NNC	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
ප්‍රවේශය	NNC	O
යටතේ	POST	O
විශ්වවිද්‍යාලවලට	NNC	O
ඇතුළත්	JCV	O
කරගත්	VP	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
21762කි	NVB	O
.	FS	O
http://www.admission.ugc.ac.lk/	NUM	O
යන	VP	O
නිල	JJ	O
වෙබ්	JJ	O
අඩවිය	NNC	O
ඔස්සේ	POST	O
එම	DET	O
ප්‍රථිපල	NNC	O
දැන්	RB	O
බලා	VNF	O
ගත	VP	O
හැක	AUX	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
‘ඒ’	NNP	O
පිල	NNC	O
සහ	CC	O
එංගලන්ත	NNP	B-LOC
‘ඒ’	NNP	O
පිල	NNC	O
අතර	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ආර්.	ABB	I-LOC
ප්‍රේමදාස	NNP	I-LOC
ක්‍රීඩාංගණයේදී	NNC	I-LOC
අද	NNC	O
(03)	NUM	O
පැවැති	VP	O
සිවුවැනි	JJ	O
නිල	JJ	O
නොවන	VP	O
එක්දින	NNC	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
ක‍්‍රිකට්	NNP	O
තරගයේදී	NNC	O
සුරාජ්	NNP	B-PER
රන්දීව්	NNP	I-PER
ආබාධයකට	NNC	O
ලක්වීමෙන්	VNN	O
පස්වරුවේ	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
පෞද්ගලික	JJ	O
රෝහලකදී	NNC	O
ශල්‍යකර්මයකට	NNC	O
ලක්කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
පෙරවරුවේ	NNC	O
පන්දු	NNC	O
රකිමින්	VNF	O
සිටි	VP	O
රන්දීව්ගේ	NNC	B-PER
වම්	JJ	O
අතේ	NNC	O
සුළගිල්ල	NNP	O
පොළවේ	NNP	O
වැදීමේන්	NNP	O
ආබාධයකට	NNC	O
ලක්විය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
පිළිබදව	NNC	O
කළ	VP	O
විමසුමකදී	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
‘ඒ’	NNP	O
පිලේ	NNC	O
භෞතචිකිත්සක	JJ	O
රංජිත්	NNP	B-PER
නානායක්කාරවසම්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසුවේ	VP	O
එම	DET	O
තුවාලය	NNC	O
බරපතල	NNC	O
නොවන	VP	O
බවත්	POST	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
ඇගිල්ලේ	NNP	O
ශල්‍යකර්මය	NNC	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්ය	NVB	O
.	FS	O
රන්දීව්ට	NNP	B-PER
සති	NNC	O
තුනක්	NUM	O
හෝ	CC	O
හතරක්	NUM	O
විවේක	JJ	O
ගැනීමට	VNN	O
සිදුවනු	VP	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
නානායක්කාරවසම්	JJ	B-PER
මහතා	NNC	O
වැඩි	JJ	O
දුරටත්	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
උගන්ඩා’හි	NNP	B-LOC
කම්පාලා	NNP	I-LOC
නගරයේදී	NNC	O
දැන්	RB	O
පැවැත්වෙන	VP	O
උගන්ඩා	NNP	B-LOC
අන්තර්ජාතික	JJ	O
බැඞ්මින්ටන්	NNP	O
තරගාවලියට	NNC	O
සහභාගිවී	VNF	O
සිටින	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
ක්‍රීඩක	NNC	O
නිලූක	NNP	B-PER
කරුණාරත්න	NNP	I-PER
පිරිමි	JJ	O
කේවළ	NNC	O
ඉසව්වේ	VP	O
දෙවැනි	JJ	O
වටයට	NNC	O
නිතරගයෙන්	NNC	O
සුදුසුකම්	NNC	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
ඉරානයේ	NNP	B-LOC
අලි	NNP	B-PER
සාසෙයිනි	NNP	I-PER
සමග	POST	O
අද	NNC	O
(3)	UNK	O
පළමු	JJ	O
වටයේදී	NNC	O
තරග	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිතව	RB	O
සිටි	VP	O
නිලූකට	NNC	B-PER
එහිදී	PRP	O
නිතරගයෙන්ම	NNC	O
දෙවැනි	JJ	O
වටයට	NNC	O
පිවිසීමේ	VNN	O
අවස්ථාව	NNC	O
හිමිවිය	VFM	O
.	FS	O
නිලූක	NNP	B-PER
දෙවැනි	JJ	O
වටයේදී	NNC	O
දකුණු	NNP	B-LOC
අප්‍රිකා	NNP	I-LOC
ක්‍රීඩක	NNC	O
ජෙකොබ්	NNP	B-PER
මලේක්	NNP	I-PER
සමග	POST	O
තරග	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
ලෝක	NNJ	O
ශ්‍රේණිගත	NNC	O
කිරීමේ	VNN	O
119	NUM	O
වැනි	POST	O
ස්ථානයේ	NNC	O
සිටින	VP	O
ජෙකොබ්	NNP	B-PER
පළමු	JJ	O
වටයේදී	NNC	O
ජැමෙයිකාවේ	NNP	B-LOC
චාල්ස්	NNP	B-PER
පානේ	NNP	I-PER
පරදවා	VNF	O
(21/14	NUM	O
,	PUNC	O
21/17)	NUM	O
දෙවැනි	JJ	O
වටයට	NNC	O
සුදුසුකම්	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගත්තේය	VFM	O
.	FS	O
ජාතික	JJ	O
බැඞ්මින්ටන්	NNP	O
ශූරයා	NNC	O
වන	VP	O
නිලූක	NNP	B-PER
ලෝක	NNP	O
බැඩ්මින්ටන්	NNP	O
ශ්‍රේණිගත	NNC	O
කිරීමේ	VNN	O
69	NUM	O
වැනි	POST	O
ස්ථානයේ	NNC	O
සිටියි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
මස	NNC	O
5	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
දක්වා	POST	O
පැවැත්වෙන	VP	O
උගන්ඩා	NNP	B-LOC
අන්තර්ජාතික	JJ	O
බැඞ්මින්ටන්	NNP	O
තරගාවලියේ	NNC	O
ක්‍රීඩකයන්	NNC	O
ශ්‍රේණිගත	NNC	O
කිරීම	VNN	O
අනුව	POST	O
නිලූක	NNC	B-PER
තෙවැනි	JJ	O
ස්ථානයේ	NNC	O
සිටියි	VFM	O
.	FS	O
සිරිමාවෝ	NNP	B-ORG
බණ්ඩාරනායක	NNP	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
පළමු	JJ	O
වසරට	NNC	O
සිසුන්	NNC	O
ඇතුළත්	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
පසුගියාදා	NNP	O
කොළඹ	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
කථීකාචාර්ය	NNC	O
ධම්ම	NNP	B-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
පැවැත්විනි	NNP	O
.	FS	O
විදුහල්පතිනී	NNC	O
පුෂ්පා	NNP	B-PER
කළුබෝවිල	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
විශාල	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
ද	RP	O
මේ	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
සහභාගී	RRPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රධාන	JJ	O
අරමුණු	NNC	O
,	PUNC	O
මධ්‍යම	JJ	B-LOC
පළාත්	NNJ	I-LOC
පාසල්	NNJ	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
සම්මාන	NNC	O
උළෙල	NNC	O
පැවැත්වීම	VNN	O
,	PUNC	O
සන්නිවේදන	NNJ	O
හා	CC	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
අධ්‍යයන	JJ	O
ගුරු	JJ	O
පුහුණුව	NNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
පුහුණු	JCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
පාසල්	NNJ	O
ළමා	JJ	O
සමාජ	NNC	O
ශක්තිමත්	JCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
පුහුණුව	NNC	O
,	PUNC	O
පාසල්	NNJ	O
ළමා	JJ	O
ගුවන්	JJ	O
විදුලි	JJ	O
මධ්‍යස්ථාන	NNC	O
පිහිටුවීම	VNN	O
,	PUNC	O
පාසල්	NNJ	O
බිත්ති	NNC	O
පුවත්පත	NNC	O
ප්‍රචලිත	JCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
නායක	NNC	O
පුහුණුව	NNC	O
,	PUNC	O
පාසල්	NNJ	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
සමාජ	NNJ	O
සාමජිකයින්	NNC	O
පුහුණු	JCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
ළමා	JJ	O
ආරක්ෂාව	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
උපදේශන	NNJ	O
.	FS	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පළාත්	NNJ	I-ORG
සභාව	NNC	I-ORG
මධ්‍යම	JJ	I-ORG
පළාත්	NNJ	I-ORG
අධ්‍යාපන	JJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
නොවිදිමත්	NNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අංශය	NNC	I-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
අධ්‍යාපන	JJ	I-ORG
ආයතනය-මාධ්‍ය	NNC	I-ORG
අධ්‍යාපන	JJ	O
ව්‍යාපෘතිය	NNC	O
.	FS	O
1957	NUM	O
ඔක්තෝබර්	NNP	O
හතර	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
තමයි	POST	O
චන්ද්‍රිකාවක්	NNC	O
සාර්ථකව	RB	O
පෘථිවි	JJ	B-LOC
කක්ෂයට	NNC	O
යැවීමට	VNN	O
සෝවියට්	NNP	B-LOC
සමූහාණ්ඩුවට	NNC	I-LOC
(රුසියාවට)	NNC	I-LOC
හැකිවුණේ	VFM	O
.	FS	O
පෘථිවි	NNP	O
කක්ෂයකට	NNC	O
යැවුණු	VP	O
එම	DET	O
ප්‍රථම	JJ	O
චන්ද්‍රිකාව	NNC	O
තමයි	POST	O
,	PUNC	O
‘ස්පුට්නික්	NNP	O
1’	NUM	O
.	PUNC	O
‘ස්පුට්නික්	NNP	O
1’	NUM	O
චන්ද්‍රිකාව	NNP	O
හතර	NUM	O
වරක්	NNC	O
ඇමෙරිකාවට	NNP	B-LOC
ඉහළින්	JJ	O
උඩුගුවනේ	NNC	O
ගමන්	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
නිව්යෝර්ක්	NNP	B-ORG
ටයිම්ස්	NNP	I-ORG
පුවත්පතේ	NNC	I-ORG
පළ	RRPCV	O
කළ	VP	O
ප්‍රධාන	JJ	O
වාර්තාවෙන්	NNC	O
කියැවුණා	VFM	O
.	FS	O
මෙය	PRP	O
යුදමය	JJ	O
කටයුතුවලට	NNC	O
යොදා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
මගින්	POST	O
ඇමෙරිකාවට	NNP	B-LOC
අනාගතයේ	NNC	O
තර්ජනයක්	NNC	O
වනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
සැක	NNC	O
පහළ	JCV	O
කෙරුණා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසයි	NNC	O
,	PUNC	O
නිරවි	JJ	O
යුද	JJ	O
සමයේදී	NNC	O
ඇමෙරිකාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
රුසියාව	NNP	B-LOC
එහෙම	RB	O
නැතිනම්	POST	O
සෝවියට්	NNP	B-LOC
සමූහාණ්ඩුව	NNC	I-LOC
සමග	POST	O
අභ්‍යවකාශ	NNJ	O
තරගයට	NNC	O
මුල	JCV	O
පිරුවේ	VFM	O
.	FS	O
1957	NUM	O
නොවැම්බර්	NNP	O
3	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
අභ්‍යවකාශයට	NNC	O
ගිය	VP	O
’ලයිකා’	UNK	O
‘ලයිකා’	UNK	O
නම්	POST	O
බැල්ල	NNC	O
තමයි	POST	O
මුලින්ම	RB	O
පෘථිවි	NNP	B-LOC
කක්ෂයට	NNC	O
ගියේ	VFM	O
.	FS	O
පෘථිවි	NNP	B-LOC
කක්ෂයකට	NNC	O
ගිය	VP	O
මුල්ම	JJ	O
සත්ත්වයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
ඉතිහාසයට	NNC	O
එක්වී	VNF	O
සිටින්නේ	VP	O
ද	RP	O
ලයිකායි	NVB	O
.	FS	O
ලයිකා	NNP	O
පෘථිවි	NNP	B-LOC
කක්ෂයට	NNC	O
යැව්වේ	VP	O
සෝවියට්	NNP	B-LOC
දේශයයි	NVB	I-LOC
.	FS	O
ලයිකාව	NNP	O
පෘථිවි	NNP	B-LOC
කක්ෂයට	NNC	O
අරන්	VNF	O
ගියේ	VP	O
‘ස්පුට්නික්	NNP	O
2’	NUM	O
යානයෙන්	NNC	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
1957	NUM	O
වසරේ	NNC	O
නොවැම්බර්	NNP	O
3	NUM	O
වැනිදායි	NNC	O
.	FS	O
මේ	DET	O
පෘථිවි	JJ	B-LOC
කක්ෂයට	NNC	O
ගිය	VP	O
ලයිකා	NNP	O
උඩු	NNC	O
බුරලමින්	NNC	O
අවසන්	JJ	O
හුස්ම	NNC	O
හෙළුවා	VFM	O
.	FS	O
මිනිසාට	NNC	O
උඩු	NNC	O
ගුවනට	NNC	O
යාමට	VNN	O
මඟ	NCV	O
පාදා	VNF	O
දුන්නේ	VP	O
ලයිකායි	NVB	O
.	FS	O
1958	NUM	O
ජූලි	NNP	O
29	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
නාසා	NNP	B-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
ස්ථාපිත	JCV	O
කෙරේ	VFM	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
අභ්‍යවකාශ	NNC	O
තරණය	NCV	O
හා	CC	O
සම්බන්ධ	POST	O
සියලූ	DET	O
කටයුතු	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කෙරෙන්නේ	VP	O
ඇමෙරිකානු	NNP	O
‘ජාතික	JJ	O
ගුවන්	JJ	O
ගමන්	NNJ	O
හා	CC	O
අභ්‍යවකාශ	NNJ	O
පාලනය’	NNC	O
එනම්	POST	O
‘නාසා’	NNC	B-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
මගිනුයි	POST	O
.	FS	O
නාසා	NNP	B-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
පිහිටා	VNF	O
තිබෙන්නේ	VP	O
ඇමෙරිකා	NNP	B-LOC
එක්සත්	NNP	I-LOC
ජනපදයේ	NNP	I-LOC
නැගෙනහිර	NNP	I-LOC
මධ්‍යම	NNP	I-LOC
ෆ්ලොරීඩා	NNP	I-LOC
ජනපදයේ	NNP	I-LOC
බ්‍රෙවාඞ්	NNP	I-LOC
ප්‍රාන්තයට	NNC	I-LOC
අයත්	POST	O
දූපතක	NNC	O
මුහුදට	NNC	O
නෙරා	VNF	O
ඇති	NIP	O
කැනැවරල්	NNP	B-LOC
තුඩුවේයි	NVB	I-LOC
.	FS	O
පෘථිවි	NNP	B-LOC
චන්ද්‍රිකා	NNP	O
,	PUNC	O
අභ්‍යවකාශ	NNP	O
ගවේෂණ	NNJ	O
යානා	NNC	O
,	PUNC	O
දුරේක්ෂ	NNC	O
,	PUNC	O
අභ්‍යවකාශ	NNJ	O
ෂටල	NNC	O
,	PUNC	O
රොකට්ටු	NNC	O
ආදී	POST	O
සියලූම	DET	O
අභ්‍යවකාශ	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
සිදුවන්නේ	VP	O
මෙම	DET	O
මධ්‍යස්ථානයෙනි	NVB	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
අමතරව	POST	O
මිසයිල	NNC	O
අත්හදා	VNF	O
බැලීම්	VNN	O
හා	CC	O
අති	JJ	O
නවීන	JJ	O
තාක්ෂණයෙන්	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
කෙරෙන	VP	O
ඇමෙරිකා	NNP	B-ORG
හමුදා	NNJ	I-ORG
ප්‍රහාරක	NNJ	O
යානා	NNC	O
අත්හදා	VNF	O
බැලීම්	VNN	O
කෙරෙන්නේ	VP	O
ද	RP	O
නාසා	NNP	B-ORG
ආයතනයේදීයි	NNC	I-ORG
.	FS	O
1961	NUM	O
අප්‍රේල්	NNP	O
12	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
යූරී	NNP	B-PER
ගගාරීන්	NNP	I-PER
අභ්‍යවකාශයට	NNC	O
.	FS	O
නිරවි	JJ	O
යුද	JJ	O
සමයේ	NNC	O
රොකට්	NNC	O
හා	CC	O
චන්ද්‍රිකා	NNP	O
තනන්න	NNP	O
ඇමෙරිකා	NNP	B-LOC
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
ලහිලහියේ	NNC	O
සූදානම්	JCV	O
වෙද්දී	VNF	O
සෝවියට්	NNP	B-LOC
සමූහාණ්ඩුව	NNC	I-LOC
ජයග්‍රාහී	JJ	O
ඉදිරි	JJ	O
පියවරක්	NNC	O
තබමින්	VNF	O
ප්‍රථම	JJ	O
වරට	NNC	O
සාර්ථකව	JJ	O
අජටාකාශගාමියකු	NNC	O
ද	RP	O
අභ්‍යවකාශයට	NNC	O
යැව්වා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අජටාකාශගාමියා	NNC	O
තමයි	POST	O
,	PUNC	O
යූරි	NNP	B-PER
ගගාරින්	NNP	I-PER
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
එක්	NUM	O
වරක්	NNC	O
පෘථිවි	NNP	O
කක්ෂයේ	NNC	O
කැරකී	VNF	O
නිරුපද්‍රිතව	RB	O
යළි	RB	O
පෘථිවියට	NNC	O
ආවා	VFM	O
.	FS	O
1961	NUM	O
මැයි	NNP	O
25	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
‘ඇපලෝ’	UNK	O
ඇරැඹේ	VFM	O
.	FS	O
ඇමෙරිකා	NNP	B-LOC
ජනාධිපති	NNC	O
ජෝන්	NNP	B-PER
කෙනඩි	NNP	I-PER
‘ඇපලෝ’	NNP	O
වැඩසටහන	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
දශකය	NNC	O
අවසානය	NNC	O
වීමට	VNN	O
පෙර	POST	O
මිනිසකු	NNC	O
සඳට	NNC	O
යැවීමේ	VNN	O
අරමුණ	NNC	O
ඇතිවයි	VFM	O
,	PUNC	O
‘ඇපලෝ’	UNK	O
අභ්‍යවකාශ	NNC	O
වැඩසටහන	NNC	O
ඇරැුඹුණේ	VP	O
.	FS	O
1961	NUM	O
මැයි	NNP	O
5	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
ඇලන්	NNP	B-PER
ෂෙපර්ඞ්	NNP	I-PER
.	PUNC	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
දේශපාලනය	NNC	O
අභ්‍යවකාශ	NNC	O
තරගය	NNC	O
ගැන	POST	O
උනන්දු	NCV	O
වීමත්	VNN	O
සමඟ	POST	O
අවශ්‍ය	JJ	O
මූල්‍ය	JJ	O
ප්‍රතිපාදන	NNC	O
සහ	CC	O
උද්යෝගය	NNC	O
නොඅඩුව	RB	O
ලැබෙන්න	VP	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
ජාතික	JJ	B-ORG
ගුවන්	JJ	I-ORG
සහ	CC	I-ORG
ගගන	NNP	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
ඒ	DET	O
කියන්නේ	VP	O
අපි	PRP	O
කවුරුත්	NNC	O
හොඳින්	RB	O
දන්නා	VNF	O
‘නාසා’	VFM	B-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
සිකුරු	NNC	B-LOC
ග්‍රහයාට	NNC	O
මිනිසකු	NNC	O
යැවීම	VNN	O
ගැන	POST	O
කල්පනා	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
ගගනගාමීන්	NNP	O
හත්	NUM	O
දෙනකු	NNC	O
සූදානම්	JCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අතරින්	POST	O
ගගනගාමී	NNP	O
ඇලන්	NNP	B-PER
බී.	ABB	I-PER
ෂෙපර්ඞ්	NNP	I-PER
පෘථිවියේ	NNC	B-LOC
අර්ධ	JJ	O
කක්ෂ	NNC	O
මෙහෙයුමකට	NNC	O
යොදා	VNF	O
ගත්තා	VFM	O
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
‘මර්කරි’	VFM	O
ගගන	NNP	O
වැඩසටහන	NNC	O
යටතේ	POST	O
‘ෆී‍්‍රඩම්	NNC	O
7’	NUM	O
කැප්සියුලයෙන්	NNC	O
මිනිත්තු	NNC	O
15	NUM	O
ක	RP	O
ගගන	NNP	O
ගමනකට	NNC	O
එක්	JCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
ඇමෙරිකාවෙන්	NNP	B-LOC
අභ්‍යවකාශයට	NNC	O
ගිය	VP	O
පළමු	JJ	O
මිනිසා	NNC	O
ඔහුයි	NVB	O
.	FS	O
1962	NUM	O
පෙබරවාරි	NNP	O
20	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
ජෝන්	NNP	B-PER
ග්ලෙන්	NNC	I-PER
පෘථිවිය	NNC	B-LOC
වටේ	NNC	O
ගගනගාමී	NNP	O
ඇලන්	NNP	B-PER
බී.	ABB	I-PER
ෂෙපර්ඞ්ගේ	NNP	I-PER
අර්ධ	JJ	O
කක්ෂ	NNJ	O
මෙහෙයුමෙන්	NNC	O
මාස	NNC	O
නවයකට	NUM	O
පස්සේ	POST	O
1962	NUM	O
පෙබරවාරි	NNP	O
20	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
පෘථිවි	NNP	O
කක්ෂයේ	NNC	O
තුන්	NUM	O
වතාවක්	NNC	O
කැරකුණා	VFM	O
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
ගමන්	NCV	O
කළේ	VP	O
‘ෆ්‍රෙන්ඞ්ෂිප්	NNP	O
7’	NUM	O
කැප්සියුලයෙනුයි	NVB	O
.	FS	O
ආපහු	NNC	O
පෘථිවියට	NNC	O
පැමිණෙද්දී	VNN	O
ග්ලෙන්	NNC	B-PER
ලොකු	JJ	O
අකරතැබ්බකට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
දුන්නා	VFM	O
.	FS	O
ඔහුගේ	PRP	O
යානයේ	NNC	O
(ඒ	NNC	O
කියන්නේ	VP	O
ෆ්‍රෙන්ඞ්ෂිප්	NNP	O
7	NUM	O
කැප්සියුලය)	NNP	O
තාප	JJ	O
ආරක්ෂක	JJ	O
ආවරණය	NNC	O
හානි	NCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
පෘථිවියට	NNC	B-LOC
ආවට	VP	O
පස්සේ	POST	O
ග්ලෙන්	NNC	B-PER
ඔහුගේ	PRP	O
ෆ්‍රෙන්ඞ්ෂිප්	NNP	O
7	NUM	O
ගගන	NNP	O
කැප්සියුලය	NNC	O
එවකට	NNC	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
ජනාධිපති	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
ගගන	NNP	O
මෙහෙයුම්	NNC	O
දිරිමත්	JCV	O
කළ	VP	O
ජනාධිපති	NNC	O
ජෝන්	NNP	B-PER
ඇෆ්.	NNP	I-PER
කෙනඩිට	NNC	I-PER
පෙන්වන්නත්	VNN	O
අමතක	JCV	O
කළේ	VP	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
1962	NUM	O
අගෝස්තු	NNP	O
සහ	CC	O
නොවැම්බර්	NNP	O
:	PUNC	O
සිකුරු	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
අඟහරු	NNP	B-LOC
ගවේෂණය	NNC	O
.	FS	O
ඇමෙරිකාව	NNP	B-LOC
සිකුරු	NNP	I-LOC
ග්‍රහලොව	NNC	O
ගවේෂණයට	NNC	O
මිනිසුන්	NNC	O
රහිත	POST	O
ගවේෂණ	JJ	O
යානයක්	NNC	O
අගෝස්තු	NNP	O
මාසයේ	NNC	O
දී	RP	O
පිටත්	RRPCV	O
කර	VNF	O
හරිද්දී	VNF	O
සෝවියට්	NNP	B-LOC
දේශයත්	NNC	I-LOC
නිකම්	NNC	O
හිටියේ	VP	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
අඟහරු	NNP	B-LOC
ගවේෂණයට	NNC	O
මිනිසුන්	NNC	O
රහිත	POST	O
යානයක්	NNC	O
පිටත්	RRPCV	O
කර	VNF	O
යැව්වා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නොවැම්බර්	NNP	O
මාසයේදීයි	NUM	O
.	PUNC	O
1963	NUM	O
ජූනි	NNP	O
16	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
අභ්‍යවකාශයට	NNC	O
ගිය	VP	O
පළමු	JJ	O
කාන්තාව	NNC	O
අභ්‍යවකාශයට	NNC	O
ගිය	VP	O
ප්‍රථම	JJ	O
කාන්තාව	NNC	O
තමයි	POST	O
,	PUNC	O
සෝවියට්	NNP	B-LOC
අජටාකාශගාමිණී	NNP	O
වැලෙන්ටිනා	NNP	B-PER
තෙරස්කෝවා	NNP	I-PER
.	FS	O
අභ්‍යවකාශයට	NNC	O
යන්න	POST	O
තෙරස්කෝවා	VNF	B-PER
තෝරා	VNF	O
ගැනුණේ	VP	O
අයැදුම්කාරියන්	NNC	O
400	NUM	O
දෙනකු	NNC	O
අතරිනුයි	NVB	O
.	FS	O
ඇය	PRP	O
උඩු	NNC	O
ගුවනට	NNC	O
ගියේ	VP	O
‘වොස්ටොක්	NNP	O
6’	NUM	O
කැප්සියුලයෙන්	NNC	O
.	FS	O
1965	NUM	O
මාර්තු	NNP	O
18	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
මුල්	JJ	O
ගගන	NNC	O
සක්මනේ	VP	O
යෙදුණු	VP	O
ඇලෙක්සි	NNP	B-PER
පියනෝෆ්	NNP	I-PER
සෝවියට්වරුන්	NNP	O
සහ	CC	O
ඇමෙරිකානුවන්	NNP	O
අභ්‍යවකාශ	NNP	O
සටන	NNC	O
කරටකර	VNF	O
කරගෙන	VNF	O
යද්දී	VNF	O
රුසියාව	NNP	B-LOC
තවත්	DET	O
ජයග්‍රහණයක්	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගත්තා	VFM	O
.	FS	O
‘වොස්කෝඞ්	NNP	O
2’	NUM	O
ගගන	NNP	O
කැප්සියුලයෙන්	NNC	O
අභ්‍යවකාශයට	NNC	O
ගිය	VP	O
සෝවියට්	NNP	B-LOC
අජටාකාශගාමී	NNP	O
ඇලෙක්සි	NNP	B-PER
ලියනෝෆ්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ගගන	NNP	O
කැප්සියුලයෙන්	NNC	O
පිටතට	NNC	O
ඇවිල්ලා	NNP	O
ගගන	NNP	O
සක්මනක	NNC	O
යෙදුණා	VFM	O
.	FS	O
1965	NUM	O
ජූනි	NNP	O
3	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
ගගන	NNP	O
සක්මනක	NNC	O
යෙදුණු	VP	O
පළමු	JJ	O
ඇමෙරිකානුවා	NNC	O
ඊට	PRP	O
මාස	NNC	O
තුනකට	NUM	O
පස්සේ	POST	O
ඒ	DET	O
කියන්නේ	VP	O
ජූනි	NNP	O
3	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
ඇමෙරිකානු	NNP	O
ගගනගාමී	NNP	O
එඞ්වර්ඞ්	NNP	B-PER
එව්.	ABB	I-PER
වයිට්	NNP	I-PER
(කනිෂ්ඨ)	NNC	I-PER
තමයි	POST	O
,	PUNC	O
ගගන	NNP	O
සක්මනක	NNC	O
යෙදුණු	VP	O
පළමු	JJ	O
ඇමෙරිකානුවා	NNC	O
වුණේ	VFM	O
.	FS	O
1961	NUM	O
වසරේ	NNC	O
,	PUNC	O
ඇමෙරිකා	NNP	B-LOC
ජනාධිපති	NNC	O
ජෝන්	NNP	B-PER
එෆ්.	NNP	I-PER
කෙනඩි	NNP	I-PER
එදාත්	NNP	O
අවධාරණය	NCV	O
කළා	VP	O
දශකය	NNC	O
අවසන්	JCV	O
වෙන්න	VNN	O
කලින්	NNC	O
මිනිසකු	NNC	O
සඳට	NNC	O
යවන්න	VNN	O
උත්සහ	NCV	O
ගන්න	VNF	O
ඕනෑ	NIP	O
කියලා	VFM	O
.	FS	O
මිනිසකු	NNC	O
සඳට	NNC	O
යැවීමේ	VNN	O
‘ඇපලෝ’	NNC	O
මෙහෙයුම්	NNC	O
සඳහා	POST	O
නාසා	NNP	B-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
සූදානම්	JCV	O
වුණේ	VP	O
මේ	DET	O
ගගන	NNC	O
සක්මනින්	NNC	O
පසුවයි	NVB	O
.	FS	O
1967	NUM	O
ජනවාරි	NNP	O
27	NUM	O
සහ	CC	O
අප්‍රේල්	NNP	O
23	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
‘ඇපලෝ	NNP	O
1’	NUM	O
සහ	CC	O
‘සෝයූස්	NNP	O
1’	NUM	O
ඛේදවාචකය	NNC	O
සඳ	NNC	O
ගමනට	NNC	O
සූදානමින්	RB	O
ඇමෙරිකානුවන්	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කළා	VP	O
ඇපලෝ	NNP	O
1	NUM	O
ගගන	NNP	O
මෙහෙයුමක්	NNC	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
ගගනගාමීන්	NNP	O
තිදෙනෙක්	NNC	O
සහභාගී	RRPCV	O
කරවා	VNF	O
ගැනුණා	VFM	O
.	FS	O
අවාසනාවකට	NNC	O
අත්හදා	VNF	O
බැලීමේ	VNN	O
මෙහෙයුමකදී	NNC	O
ගුවන්	JJ	O
ගත	VP	O
වීමට	VNN	O
ඔන්න	NNC	O
මෙන්න	NNC	O
තියෙද්දී	VNF	O
රොකට්ටුව	NNC	O
ගිනිගෙන	VNF	O
පුපුරා	VNF	O
ගියා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
ජනවාරි	NNP	O
27	NUM	O
වැනිදායි	NNC	O
.	FS	O
ගගනගාමීන්	NNP	O
තිදෙනා	NNC	O
ජීවිතක්ෂයට	NNC	O
පත්වුණා	VNF	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
සෝවියට්වරුන්	NNC	O
‘සොයූස්	NNP	O
1’	NUM	O
රොකට්ටුව	NNC	O
අත්හදා	VNF	O
බැලූවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අප්‍රේල්	NNP	O
23	NUM	O
වැනිදායි	NNC	O
.	FS	O
‘සෝයූස්	NNP	O
1’	NUM	O
ගුවන්	JJ	O
ගත	VP	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
ආපහු	NNC	O
එද්දී	VNF	O
පැරෂූටයේ	NNC	O
දෝෂයක්	NNC	O
හටගෙන	VNF	O
‘සෝයූස්	NNP	O
1’	NUM	O
අජටාකාශගාමී	NNP	O
ව්ලැඩිමීර්	NNP	B-PER
කොමරෝෆ්	NNP	I-PER
මියගියා	NNP	O
.	FS	O
1968	NUM	O
දෙසැම්බර්	NNP	O
:	PUNC	O
‘ඇපලෝ	NNP	O
8’	NUM	O
සඳේ	NNC	O
කක්ෂයට	NNC	O
යයි	CC	O
ඇමෙරිකා	NNP	B-LOC
ගගනගාමී	NNP	O
ජෝන්	NNP	B-PER
ග්ලෙන්	NNC	I-PER
පළමුවරට	NNC	O
පෘථිවි	NNP	O
කක්ෂයට	NNC	O
පිවිසී	NNP	O
වසර	NNC	O
හයක්	NUM	O
ගත	VP	O
වෙන්නත්	VNN	O
කලින්	NNC	O
ඇමෙරිකාව	NNP	B-LOC
ඓතිහාසික	JJ	O
ගගන	NNC	O
චාරිකා	NNC	O
දෙකකට	NUM	O
සම්බන්ධ	POST	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
තමයි	POST	O
,	PUNC	O
ගගනගාමීන්	NNP	O
තිදෙනකුට	NUM	O
පෘථිවි	NNP	B-LOC
ගුරුත්වයෙන්	NNC	O
මිදිලා	???	O
සඳේ	NNC	B-LOC
කක්ෂයට	NNC	O
මුලින්ම	RB	O
පිවිසීම	VNN	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ගගන	NNC	O
චාරිකාවට	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
වුණේ	VP	O
ඇපලෝ	NNP	O
8	NUM	O
ගගනගාමීන්	NNP	O
තිදෙනායි	NVB	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
තමයි	POST	O
විලියම්	NNP	B-PER
ඇන්ඩර්ස්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ෆ‍්‍රෑන්ක්	NNP	B-PER
බෝමන්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
ජේම්ස්	NNP	B-PER
ලොවෙල්	NNP	I-PER
.	FS	O
1968	NUM	O
වසරේ	NNC	O
නත්තල්දාට	NNC	O
කලින්	NNC	O
දා	NNC	O
සඳේ	NNC	B-LOC
කක්ෂයේ	NNC	O
සිට	POST	O
සජීවී	JJ	O
ඡායාරූප	NNJ	O
පෘථිවියට	NNC	B-LOC
එවන්න	VNN	O
මේ	DET	O
ගගනගාමීන්	NNP	O
තිදෙනාට	NNC	O
හැකිවුණා	VFM	O
.	FS	O
ඊට	PRP	O
මාස	NNC	O
11	NUM	O
කට	CM	O
කලින්	NNC	O
කෙනඩි	NNP	B-ORG
අභ්‍යවකාශ	NNP	I-ORG
මධ්‍යස්ථානයේදී	NNC	I-ORG
ගුවන්ගත	JCV	O
වෙන්න	VNN	O
සූදානමින්	RB	O
සිටියදී	VNF	O
රොකට්ටුව	NNC	O
පිපිරී	VNF	O
විනාශ	NCV	O
වීමෙන්	VNN	O
මියගිය	VP	O
තවත්	DET	O
ගගනගාමීන්	NNP	O
තිදෙනකු	NNC	O
සිහිපත්	JCV	O
කරන්නත්	VNN	O
ඇපලෝ	NNP	O
8	NUM	O
කණ්ඩායම	NNC	O
අමතක	JCV	O
කළේ	VP	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
මියගිය	VP	O
ගගනගාමීන්	NNP	O
තිදෙනා	NNC	O
තමා	PRP	O
රොජර්	NNP	B-PER
බී.	ABB	I-PER
ෂැෆේ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
වර්ජිල්	NNP	B-PER
(ගස්)	UNK	I-PER
ගි‍්‍රසම්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
එඞ්වඞ්	NNP	B-PER
එව්.	ABB	I-PER
වයිට්	NNP	I-PER
.	FS	O
1969	NUM	O
ජූලි	NNP	O
16	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
‘ඇපලෝ	NNP	O
11’	NUM	O
සඳට	NNC	B-LOC
යයි	VFM	O
.	FS	O
ජූලි	NNP	O
16	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
නාසා	NNP	B-ORG
ආයතනයේ	NNC	I-ORG
වර්නර්	NNP	B-PER
වොන්	NNP	I-PER
බවුන්	NNC	I-PER
නිර්මාණය	NCV	O
කළ	VP	O
‘සැටර්න්	NNP	O
5’	NUM	O
රොකට්ටුව	NNC	O
ගගනගාමීන්	NNP	O
තිදෙනෙකු	NUM	O
අරගෙන	VP	O
උඩුගුවනට	NNC	O
ගියා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
ගගනගාමීන්	NNP	O
තුන්දෙනා	NNC	O
ගියේ	VP	O
සඳටයි	NVB	B-LOC
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
තමා	PRP	O
නීල්	NNP	B-PER
ආම්ස්ට්‍රෝං	NNP	I-PER
,	PUNC	O
එඞ්වින්	NNP	B-PER
ඕල්ඞී‍්‍රන්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
මයිකල්	NNP	B-PER
කොලින්ස්	NNP	I-PER
.	FS	O
මේ	DET	O
සඳ	NNC	B-LOC
ගමන	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වුණේ	VP	O
ඇපලෝ	NNP	O
11	NUM	O
මෙහෙයුම	NNC	O
යටතේයි	POST	O
.	FS	O
ඊට	PRP	O
දින	NNC	O
තුනකට	NUM	O
පස්සේ	POST	O
ගගනගාමීන්	NNP	O
තුන්දෙනා	NNC	O
සඳුගේ	NNC	B-LOC
කක්ෂයට	NNC	O
පිවිසියා	NNP	O
.	FS	O
ජූලි	NNP	O
20	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
මයිකල්	NNP	B-PER
කොලින්ස්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
කොලොම්බියා	NNP	O
යානයට	NNC	O
වෙලා	VNF	O
සඳුගේ	NNC	B-LOC
කක්ෂයේ	NNC	O
සිටිද්දී	VNF	O
ඊගල්	NNP	O
චන්ද්‍ර	NNP	B-LOC
යානයේ	NNC	O
නැගිලා	VNF	O
නීල්	NNP	B-PER
ආම්ස්ට්‍රෝං	NNP	I-PER
සහ	CC	O
එඞ්වින්	NNP	B-PER
ඕල්ඞී‍්‍රන්	NNP	I-PER
සඳ	NNC	B-LOC
මතට	POST	O
ගොඩබැස්සා	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
තමයි	POST	O
ආම්ස්ට්‍රෝං	NNP	B-PER
සඳමත	NNC	B-LOC
පිය	NNC	O
සටහන්	NCV	O
තබා	VNF	O
ආවේ	VFM	O
.	FS	O
1971	NUM	O
අප්‍රේල්	NNP	O
19	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
‘සැලියුට්	NNP	O
1’	NUM	O
සෝවියට්	NNP	B-LOC
සමූහාණ්ඩුව	NNC	I-LOC
‘සැලියුට්	NNP	O
1’	NUM	O
නමින්	POST	O
අභ්‍යවකාශ	NNC	O
නැවැතුම්පොළක්	NNC	O
පෘථිවි	NNP	B-LOC
කක්ෂයේ	NNC	O
රැඳෙව්වේ	NNP	O
‘ප්‍රෝටෝන්	NNP	O
කේ’	NNC	O
නමැති	POST	O
මිනිසුන්	NNC	O
රහිත	POST	O
රොකට්ටුවේ	NNP	O
ආධාරයෙනුයි	NVB	O
.	FS	O
1971	NUM	O
ජූනි	NNP	O
7	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
‘සෝයූස්	NNP	O
11’	NUM	O
බේදවාචකය	NNC	O
සෝවියට්වරුන්ගේ	NNP	O
‘සෝයූස්	NNP	O
11’	NUM	O
ගගන	NNP	O
මොඩියුලය	NNC	O
අජටාකාශගාමීන්	NNC	O
තිදෙනකු	NUM	O
ද	RP	O
සමඟ	POST	O
උඩුගුවනට	NNC	O
ගොස්	VNF	O
ආපහු	NNC	O
එද්දී	VNF	O
විනාශ	NCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
1975	NUM	O
මැයි	NNP	O
මාසයේ	NNC	O
:	PUNC	O
යුරෝපා	NNP	B-ORG
අභ්‍යවකාශ	NNP	I-ORG
ඒජන්සිය	NNC	I-ORG
යුරෝපා	NNP	B-LOC
රටවල්	NNC	O
දහ	NUM	O
අටකගේ	NNC	O
එකමුතුවෙන්	NNC	O
‘යුරෝපා	NNP	B-ORG
අභ්‍යවකාශ	NNP	I-ORG
ඒජන්සිය’	NNC	I-ORG
පිහිටු	RPCV	O
වූයේ	VP	O
1975	NUM	O
අවුරුද්දේයි	NNC	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
මූලස්ථානය	NNC	O
පිහිටන්නේ	VP	O
ප්‍රංශයේ	NNP	B-LOC
පැරිස්	NNP	I-LOC
නුවරයි	NVB	O
.	FS	O
1975	NUM	O
ජූනි	NNP	O
17	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
දෙරටේ	NNC	O
එක්වීමක්	NNC	O
ඇමෙරිකාව	NNP	B-LOC
හා	CC	O
සෝවියට්	NNP	B-LOC
දේශය	NNC	I-LOC
තරගකාරීව	JJ	O
දශකයක	NNC	O
තරම්	POST	O
කාලයක්	NNC	O
තුළ	POST	O
උඩුගුවන්	NNC	O
ගමන්වල	NNC	O
යෙදී	VNF	O
සිට	POST	O
හවුලේ	NNC	O
අභ්‍යකාශ	JJ	O
ගමන්වල	NNC	O
යෙදීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
1975	NUM	O
වසරේ	NNC	O
ජූනි	NNP	O
17	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
තමයි	POST	O
,	PUNC	O
රුසියාවේ	NNP	B-LOC
සෝයූස්	NNP	O
ගගන	NNP	O
යානයක්	NNC	O
සහ	CC	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
ඇපලෝ	NNP	O
ගගනයානයක්	NNC	O
අභ්‍යවකාශයේ	NNC	O
දී	RP	O
එකිනෙක	NNC	O
හා	CC	O
සම්බන්ධ	POST	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
සෝවියට්	NNP	B-LOC
අජටාකාශගාමී	NNP	O
ඇලෙක්සි	NNP	B-PER
ලියනෝෆ්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ඇමෙරිකා	NNP	B-LOC
ගගනගාමී	NNP	O
තෝමස්	NNP	B-PER
ස්ටැෆර්ඞ්	NNP	I-PER
උමං	NNJ	O
නළයක්	NNC	O
ඔස්සේ	POST	O
පාවී	VNF	O
ඇවිල්ලා	NNP	O
එකිනෙකා	NNP	O
සමඟ	POST	O
අතට	NNC	O
අතදී	NNC	O
සුබ	JJ	O
පැතුම්	NNC	O
හුවමාරු	NCV	O
කර	VNF	O
ගත්තා	VFM	O
.	FS	O
1979	NUM	O
දෙසැම්බර්	NNP	O
24	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
‘ඒරියෑන්’	NNC	O
ගුවන්ගත	JCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
‘ඒරියෑන්’	NNC	O
නමැති	POST	O
රොකට්ටුව	NNC	O
සාර්ථකව	RB	O
ගුවන්	JJ	O
ගත	VP	O
කිරීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
වීමත්	VNN	O
සමඟ	POST	O
යුරෝපය	NNP	B-LOC
ද	RP	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
අභ්‍යවකාශ	NNC	O
ගමන්	NCV	O
කටයුතු	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
1981	NUM	O
අප්‍රේල්	NNP	O
12	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
අභ්‍යවකාශ	NNP	O
ෂටලයේ	NNP	O
මංගල	JJ	O
ගමන	NNC	O
ඇමෙරිකාව	NNP	B-LOC
අභ්‍යකාශ	JJ	O
ගමන්වල	NNC	O
නව	JJ	O
පෙරැළියක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
කරමින්	VNF	O
නැවත	RB	O
නැවත	RB	O
භාවිතා	RPCV	O
කරන්න	VNN	O
පුළුවන්	NIP	O
විධියේ	NNC	O
යානාවක්	NNC	O
(ඒ	NNP	O
යානය	NNC	O
තමයි	POST	O
අභ්‍යවකාශ	NNP	O
ෂටලය)	NNP	O
ප්‍රථමවරට	NNC	O
රොකට්ටුවක	NNC	O
ආධාරයෙන්	NNC	O
උඩුගුවනට	NNC	O
යැව්වා	VFM	O
.	FS	O
උඩුගුවනට	NNC	O
ගිය	VP	O
මුල්ම	JJ	O
ෂටලයේ	NNP	O
නම	NNC	O
තමයි	POST	O
‘කොලොම්බියා’	VFM	O
.	FS	O
ආපහු	NNC	O
පෘථිවියට	NNC	B-LOC
පැමිණෙද්දී	VNN	O
ගුවන්	JJ	O
යානයක්	NNC	O
හා	CC	O
සමානය	NNC	O
ගොඩබෑමට	VNN	O
ෂටලයට	NNC	O
හැකියාව	NNC	O
ලැබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
යානයේ	NNC	O
ප්‍රථම	JJ	O
ගමන	NNC	O
අභ්‍යවකාශ	NNC	O
ප්‍රවාහනයේ	NNC	O
දීර්ඝ	JJ	O
ඉදිරි	JJ	O
පියවරක්	NNC	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
එම	DET	O
ගමන	NNC	O
යෙදුණේ	VP	O
යූරී	NNP	B-PER
ගගාරීන්ගේ	NNC	I-PER
මුල්ම	JJ	O
අභ්‍යවකාශ	NNC	O
ගමනින්	NNC	O
20	NUM	O
වසරකට	NNC	O
පසුවයි	NVB	O
.	FS	O
කොලොම්බියා	NNP	O
ෂටලය	NNP	O
සාර්ථකව	NNC	O
ගගන	NNP	O
මෙහෙයුම්	NNC	O
27	NUM	O
කට	CM	O
සම්බන්ධ	POST	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
1986	NUM	O
ජනවාරි	NNP	O
28	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
‘චැලෙන්ජර්’	NNC	O
ෂටලය	NNC	O
ඉහළ	JCV	O
නගිද්දී	VNF	O
පුපුරයි	VFM	O
මුල්	JJ	O
යුගයේ	NNC	O
දී	RP	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
අභ්‍යවකාශ	NNP	O
ගමන්	NNC	O
,	PUNC	O
කොතරම්	QBE	O
අවදානම්	NNC	O
සහගත	VP	O
වුනත්	VP	O
,	PUNC	O
සැලකිය	VP	O
යුතු	AUX	O
අයුරින්	NNC	O
පසුබෑම්වලින්	NNC	O
තොරව	POST	O
සතුටුදායකව	NNC	O
සිදුවුණා	VFM	O
.	FS	O
විවිධ	JJ	O
අභියෝගවලට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
දෙන්නට	VNN	O
සිදුවුනත්	NNC	O
ඒවා	PRP	O
අතරින්	POST	O
සිදු	RPCV	O
එකම	JJ	O
බරපතල	JJ	O
අනතුර	NNC	O
ලෙස	POST	O
සැලකෙන්නේ	VP	O
1967	NUM	O
දී	RP	O
අභ්‍යවකාශ	NNP	O
යානා	NNC	O
දියත්	JCV	O
කරන	VP	O
වේදිකාව	NNC	O
මත	POST	O
හටගත්	VP	O
ගින්නකින්	NNC	O
ඇපලෝ	NNP	O
ගගනගාමීන්	NNP	O
තිදෙනකු	NNC	O
මියයාමයි	VFM	O
.	FS	O
ඇමෙරිකාව	NNP	B-LOC
මුහුණ	NCV	O
දුන්	VP	O
අවාසනාවන්ත	NNC	O
සිදුවීම	VNN	O
ලෙස	POST	O
සලකෙන්නේ	VP	O
1986	NUM	O
ජනවාරි	NNP	O
28	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
චැලෙන්ජර්	NNP	O
අභ්‍යවකාශ	NNP	O
ෂටලය	NNP	O
ඉහළට	NNC	O
නගිද්දීම	VNN	O
පුපුරා	VNF	O
යාමයි	VFM	O
.	FS	O
ගමන්	NCV	O
අරඹා	VNF	O
තත්පර	NNC	O
73ක්	NNC	O
ඇතුළත	POST	O
සිදු	RPCV	O
වූ	VP	O
මේ	DET	O
අනතුරෙන්	NNC	O
නාසා	NNP	B-ORG
ආයාතනයේ	NNC	I-ORG
ගගනගාමීන්	NNP	O
හය	NUM	O
දෙනකු	NNC	O
හා	CC	O
පාසල්	NNJ	O
ගුරුවරයකු	NNC	O
වූ	VP	O
ආධුනික	JJ	O
ගගනගාමී	NNP	O
කි‍්‍රස්ටා	NNP	B-PER
මැක්	NNP	I-PER
ඕලීෆ්	NNP	I-PER
ද	RP	O
මිය	RRPCV	O
ගියා	VFM	O
.	FS	O
මෙය	PRP	O
සිදු	RRPCV	O
වූයේ	VP	O
රොකට්	NNJ	O
බූස්ටරවල	NNC	O
ඇති	NIP	O
වූ	VP	O
දෝෂයක්	NNC	O
නිසයි	NVB	O
.	FS	O
1990	NUM	O
අප්‍රේල්	NNP	O
24	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
‘හබල්’	NNC	O
උඩුගුවනට	NNC	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
නාසා	NNP	B-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
සහ	CC	O
යුරෝපා	NNP	B-ORG
අභ්‍යවකාශ	NNP	I-ORG
ඒජන්සියේ	NNC	I-ORG
ඒකාබද්ධ	JJ	O
මෙහෙයුමක්	NNC	O
හැටියට	POST	O
විශ්වයේ	NNC	O
රහස්	NNJ	O
ඡායාරූපයට	NNC	O
නැගීමට	VNN	O
හබල්	NNP	O
දුරේක්ෂය	NNC	O
අභ්‍යවකාශයට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ගොස්	VNF	O
රඳවනු	VP	O
ලැබුවා	VFM	O
.	FS	O
හබල්	NNP	O
දුරේක්ෂය	NNC	O
අභ්‍යවකාශයට	NNC	O
අරන්	VNF	O
ගියේ	VP	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
නාසා	NNP	B-ORG
ආයතනයේ	NNC	I-ORG
‘ඩිස්කවරි’	VFM	O
ෂටලයයි	NVB	O
.	FS	O
1998	NUM	O
නොවැම්බර්	NNP	O
:	PUNC	O
‘අයි.	ABB	O
එස්.	ABB	O
එස්.	ABB	O
.’	NNP	O
අයි.	ABB	O
එස්.	ABB	O
එස්.	ABB	O
නැතිනම්	POST	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
අභ්‍යවකාශ	NNC	O
නැවැතුම්පොළ	JCV	O
ඉදිකිරීමේ	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
ඇරඹුණා	VFM	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
ප්‍රමුඛත්වය	NNC	O
ගත්තේ	VP	O
ඇමෙරිකාවයි	NVB	B-LOC
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
ලෝකයේ	NNC	O
සියලූම	DET	O
අභ්‍යවකාශ	NNC	O
ආයතන	NNC	O
මේ	DET	O
කටයුත්තේ	NNC	O
දී	RP	O
දායකත්වය	NNC	O
ලබා	VNF	O
දුන්නා	VFM	O
.	FS	O
වසර	NNC	O
2000	NUM	O
දී	RP	O
තමයි	POST	O
නැවැතුම්පොළේ	NNC	O
නවාතැන්	NNC	O
ගැනීමට	VNN	O
ගගනගාමීන්ට	NNC	O
හැකියාව	NNC	O
උදා	JCV	O
වුණේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වසරේ	NNC	O
එනම්	POST	O
2012	NUM	O
දී	RP	O
තමයි	POST	O
නැවැතුම්පොළේ	NNC	O
සියලූම	DET	O
ප්‍රතිසංස්කරණ	NNJ	O
වැඩ	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
නිමාවෙන්නේ	VP	O
.	FS	O
2001	NUM	O
අප්‍රේල්	NNP	O
28	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
ඩෙනිස්	NNP	B-PER
ටිටෝ	NNP	I-PER
ලෝකයේ	NNC	O
පළමු	JJ	O
අභ්‍යවකාශ	NNC	O
සංචාරකයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
ගගන	NNP	O
චාරිකාවකට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වූ	VP	O
පළමු	JJ	O
තැනැත්තා	NNC	O
තමයි	POST	O
ඇමෙරිකානු	NNP	O
ජාතික	JJ	O
කෝටිපති	JJ	O
ව්‍යාපාරිකයකු	NNC	O
වන	VP	O
ඩෙනිස්	NNP	B-PER
ටිටෝ	NNP	I-PER
.	PUNC	O
රුසියාවේ	NNP	B-LOC
සෝයූස්	NNP	O
රොකට්ටුවක	NNC	O
ආධාරයෙන්	NNC	O
තමයි	POST	O
,	PUNC	O
මෙයා	NNC	O
උඩුගුවනට	NNC	O
ගියේ	VFM	O
.	FS	O
දින	NNC	O
8	NUM	O
ක්	RP	O
අභ්‍යවකාශයේ	NNC	O
සංචාරය	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
2001	NUM	O
මාර්තු	NNP	O
23	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
‘මීර්’	NNC	O
කඩා	VNF	O
වැටෙයි	VFM	O
.	FS	O
රුසියාව	NNP	B-LOC
විසින්	POST	O
1986	NUM	O
දී	RP	O
උඩුගුවනට	NNC	O
යවා	VNF	O
එහි	PRP	O
කක්ෂයක	NNC	O
රඳවා	VNF	O
තිබූ	VP	O
මීර්	NNP	O
අභ්‍යවකාශ	NNP	O
රසායනාගාරය	NNC	O
වසර	NNC	O
දහයකට	NUM	O
වඩා	RP	O
පවතී	VFM	O
යැයි	CC	O
අපේක්ෂා	NCV	O
නොකළත්	VNF	O
එය	PRP	O
නොකඩවා	RB	O
සේවා	NNC	O
සපයමින්	VNF	O
ගියත්	VNF	O
1997	NUM	O
දී	RP	O
අවාසනාවන්ත	JJ	O
සිදුවීමකට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
දුන්නා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
මිනිසුන්	NNC	O
රහිත	POST	O
ප්‍රවාහන	JJ	O
අභ්‍යවකාශ	NNC	O
යානයක්	NNC	O
එය	PRP	O
සමග	POST	O
ගැටීමයි	VFM	O
.	FS	O
ඒත්	CC	O
එය	PRP	O
ඉදිරියටම	NNC	O
ගියා	VFM	O
.	FS	O
අවසානයේ	NNC	O
දී	RP	O
2001	NUM	O
මාර්තු	NNP	O
23	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
එය	PRP	O
කැබලිවලට	NNC	O
වෙන්වෙමින්	VNF	O
පෘථිවියට	NNC	B-LOC
කඩා	VNF	O
වැටුණා	VFM	O
.	FS	O
2003	NUM	O
පෙබරවාරි	NNP	O
1	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
කොලොම්බියා	NNP	O
අනතුර	NNC	O
ගගනගාමීන්	NNP	O
හත්	NUM	O
දෙනකු	NNC	O
රැගෙන	VNF	O
අභ්‍යවකාශ	NNC	O
මෙහෙයුමක්	NNC	O
නිමා	RRPCV	O
කර	VNF	O
ආපහු	NNC	O
පෘථිවි	JJ	B-LOC
වායු	NNJ	O
ගෝලයට	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
වෙද්දී	VNF	O
‘කොලොම්බියා’	VFM	O
ෂටලට	NNC	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
ටෙක්සාස්	NNP	I-LOC
ජනපදයට	NNP	I-LOC
ඉහළ	JJ	O
අහසේ	NNC	O
දී	RP	O
ගිනිගෙන	VNF	O
පිපිරී	VNF	O
ගියා	VFM	O
.	FS	O
2004	NUM	O
සැප්තැම්බර්	NNP	O
:	PUNC	O
රිචඞ්	NNP	B-PER
බ‍්‍රැන්සන්	NNP	I-PER
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
කෝටිපති	JJ	O
ව්‍යාපාරික	JJ	O
සහ	CC	O
වර්ජීන්	NNC	B-ORG
ගුවන්	JJ	I-ORG
යානා	NNC	I-ORG
සමාගමේ	NNJ	I-ORG
හිමිකරු	NNC	O
ශ්‍රීමත්	NNP	B-PER
රිචඞ්	NNP	I-PER
බ‍්‍රැන්සන්	NNP	I-PER
ලෙව	NNP	O
ප්‍රථම	JJ	O
ව්‍යාපාරික	JJ	O
අභ්‍යවකාශ	NNC	O
සවාරි	NNP	O
ආරම්භ	JCV	O
කළේ	VP	O
සැප්තැම්බර්	NNP	O
මාසයේදීයි	NNC	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සඳහා	POST	O
ඔහු	PRP	O
‘වයිට්නයිට්	NNP	O
2’	NUM	O
සහ	CC	O
‘ස්පේෂ්	NNP	O
ෂිප්	NNP	O
2’	NUM	O
යනුවෙන්	POST	O
අපූරු	JJ	O
ගගන	NNC	O
යානා	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
නිර්මාණය	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
‘වයිට්නයිට්	NNP	O
2’	NUM	O
යානය	NNC	O
,	PUNC	O
‘ස්පේෂ්	NNP	O
ෂිප්	NNP	O
2’	NUM	O
යානය	NNC	O
රැගෙන	VNF	O
පෘථිවි	NNP	B-LOC
වායුගෝලය	NNC	O
අද්දරට	NNC	O
ගොස්	VNF	O
‘ස්පේෂ්	NNP	O
ෂිප්	NNP	O
2’	NUM	O
යානය	NNC	O
මුදා	VNF	O
හැරේ	VFM	O
.	FS	O
සංචාරකයන්	NNC	O
පුරවා	VNF	O
ගත්	VP	O
‘ස්පේෂ්	NNP	O
ෂිප්	NNP	O
2’	NUM	O
යානය	NNC	O
පෘථිවි	NNP	B-LOC
කක්ෂය	NNC	O
ආසන්නයට	NNC	O
ගොස්	VNF	O
යළි	RB	O
පෘථිවියට	NNC	B-LOC
පැමිණෙයි	VFM	O
.	FS	O
2007	NUM	O
ඔක්තෝබර්	NNP	O
24	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
‘චැංග්	NNP	O
ඊ	NNP	O
1’	NUM	O
චීනය	NNP	B-LOC
‘චැංග්	NNP	O
ඊ	NNP	O
1’	NUM	O
යනුවෙන්	POST	O
පළමුවරට	NNC	O
සඳුගේ	NNC	B-LOC
කක්ෂයට	NNC	O
චන්ද්‍රිකාවක්	NNC	O
යැව්වා	VFM	O
.	FS	O
ආසියානු	NNP	B-LOC
රටක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
චීනය	NNP	B-LOC
අභ්‍යවකාශ	NNP	O
තරණයට	NNC	O
පිවිසුනේ	VP	O
මේ	DET	O
විධියටයි	NVB	O
.	FS	O
2008	NUM	O
සැප්තැම්බර්	NNP	O
25	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
චීන	NNP	B-LOC
ගගනගාමියා	NNP	O
රුසියානුවන්ගේ	NNC	B-LOC
ද	RP	O
සහාය	NNC	O
ඇතිව	NIP	O
චීනය	NNP	B-LOC
චීන	NNP	O
ගගනගාමී	NNP	O
සායි	NNP	B-PER
සිගැංග්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
ලියු	VP	B-PER
බෝමින්	NNC	I-PER
අභ්‍යවකාශයට	NNC	O
යැව්වා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
චීනයේ	NNP	B-LOC
‘ෂෙංසූ	NUM	O
7’	NUM	O
රොකට්ටුවෙන්	NNC	O
.	FS	O
සිගැංග්	NNP	B-PER
ඉතා	RP	O
සාර්ථකව	RB	O
ගගන	NNP	O
සක්මනකටත්	NNC	O
සහභාගී	RRPCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
2008	NUM	O
ඔක්තෝබර්	NNP	O
22	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
චන්ද්‍රයාන්	NNC	O
‘චන්ද්‍රයාන්	NNP	O
1’	NUM	O
තමයි	POST	O
ඉන්දියානුවන්ගේ	NNC	O
පළමු	JJ	O
මිනිසුන්	NNC	O
රහිත	POST	O
චන්ද්‍ර	NNP	B-LOC
ගවේෂණ	JJ	O
යානාව	NNC	O
.	FS	O
එය	PRP	O
සඳ	NNC	B-LOC
බලා	VNF	O
පිටත්	RRPCV	O
කර	VNF	O
හැරියේ	VP	O
‘ඉන්දීය	NNP	B-ORG
ගගන	NNP	I-ORG
ගවේෂණ	JJ	I-ORG
සමාගම’	NNC	I-ORG
වන	VP	O
අයි.	ABB	B-ORG
එස්.	ABB	I-ORG
ආර්.	ABB	I-ORG
ඕ.	ABB	I-ORG
ආයතනය	NNC	O
විසිනි	NVB	O
.	FS	O
2008	NUM	O
නොවැම්බර්	NNP	O
8	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
වන	VP	O
විට	POST	O
‘පීඇස්එල්වී	VNF	O
සී	ABB	O
11’	NUM	O
රොකට්ටුවේ	NNP	O
ආධාරයෙන්	NNC	O
‘චන්ද්‍රයාන්	NNP	O
1’	NUM	O
සඳේ	NNC	B-LOC
කක්ෂයට	NNC	O
ඇතුළු	JCV	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
නොවැම්බර්	NNP	O
14	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
චන්ද්‍රයාන්	NNC	O
රැගෙන	VNF	O
ගිය	VP	O
සඳ	NNC	B-LOC
ගවේෂණ	JJ	O
යානාව	NNC	O
සාර්ථකව	JJ	O
සඳ	NNC	B-LOC
මත	POST	O
ගොඩ	RRPCV	O
බැස්සා	VFM	O
.	FS	O
යානාව	NNP	O
ගොඩබැස්සේ	NNP	O
සඳේ	NNC	B-LOC
දක්ෂිණ	JJ	I-LOC
ධ‍්‍රැවයේ	NNC	I-LOC
ෂැක්ලෙටොන්	NNP	I-LOC
ආවාටය	NNC	I-LOC
අසළටයි	NVB	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
සඳ	NNC	B-LOC
ජයගත්	VP	O
සිව්වැනි	POST	O
රට	NNC	O
වන්නේ	VP	O
අපේ	PRP	O
අසල්	JJ	O
වැසි	NNC	O
ඉන්දියාවයි	NNP	B-LOC
.	FS	O
‘හඳේ	NNC	B-LOC
වතුර	NNC	O
තියෙනවා’	NNC	O
යන	VP	O
පුවත	NNC	O
ලොව	NNC	O
පුරා	POST	O
කාගේත්	NNC	O
අවධානයට	NNC	O
ලක්වුණේ	VP	O
මේ	DET	O
චන්ද්‍රයාන්	NNC	O
සිදුකළ	VP	O
අපූරු	JJ	O
සොයා	VNF	O
ගැනීමක්	VNN	O
සමඟයි	NVB	O
.	FS	O
පස්	NUM	O
සාම්පල	NNC	O
පරීක්ෂා	NCV	O
කිරීමෙන්	VNN	O
පසුව	POST	O
චන්ද්‍රයාන්	NNC	O
ගවේෂණ	JJ	O
යානය	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගත්තා	VP	O
සඳ	NNC	B-LOC
මතුපිට	JJ	O
විශාල	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
ජල	JJ	O
අංශු	NNC	O
තිබෙනවා	VNN	O
කියලා	VFM	O
.	FS	O
‘චන්ද්‍රයාන්	NNP	O
1’	NUM	O
එවූ	VP	O
දත්ත	NNC	O
ඇමෙරිකානු	NNP	B-LOC
නාසා	NNP	B-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
මේ	DET	O
වනවිට	POST	O
තහවුරු	JCV	O
කර	VNF	O
අවසන්ය	NNC	O
.	FS	O
ගවේෂණ	JJ	O
යානාවට	NNC	O
සවිකළ	VP	O
සඳෙහි	NNP	B-LOC
ඛනිජ	JJ	O
ගවේෂණ	NNJ	O
උපකරණ	NNC	O
ඉන්දියාවට	NNP	B-LOC
ලබා	VNF	O
දුන්නේ	VP	O
ද	RP	O
නාසා	NNP	B-ORG
ආයතනයයි	NVB	I-ORG
.	FS	O
2009	NUM	O
පෙබරවාරි	NNP	O
:	PUNC	O
ඉරාන	NNP	B-LOC
චන්ද්‍රිකාවක්	NNC	O
උඩට	RP	O
යයි	VFM	O
.	FS	O
ඉරානය	NNP	B-LOC
ප්‍රථම	JJ	O
වරට	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
විසින්ම	POST	O
නිෂ්පාදනය	NCV	O
කළ	VP	O
චන්ද්‍රිකාවක්	NNC	O
යැව්වා	VFM	O
පෘථිවි	NNP	B-LOC
කක්ෂයට	NNC	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
නම	NNC	O
‘කවොෂ්ගාර්	NNP	O
3’	NUM	O
.	PUNC	O
කවොෂ්ගාර්	NNP	O
කියලා	NNP	O
කියන්නේ	VP	O
ඉරාන	NNP	B-LOC
බසින්	NNC	O
ගවේෂකයා	NNC	O
යන	VP	O
අදහසයි	NVB	O
.	FS	O
ඊට	PRP	O
අවුරුද්දකට	NNC	O
පස්සේ	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
මීයන්	NNC	O
වැනි	POST	O
කුඩා	JJ	O
සතුන්	NNC	O
අභ්‍යවකාශයට	NNC	O
යවලා	VNF	O
පර්යේෂණ	NNC	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
2010	NUM	O
පෙබරවාරි	NNP	O
:	PUNC	O
ඔබාමා	NNP	B-PER
කී	VP	O
දේ	NNC	O
ඇමෙරිකාව	NNP	B-LOC
ආර්ථික	JJ	O
අර්බුදයකට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
දෙමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
නිසා	POST	O
නාසා	NNP	B-ORG
ආයතනයේ	NNC	I-ORG
ෂටල	NNC	O
මෙහෙයුම්	NNC	O
අවසන්	JCV	O
කර	VNF	O
ෂටල	NNC	O
විශ්‍රාම	JCV	O
යැවීමත්	VNN	O
,	PUNC	O
අනාගතයේ	NNC	O
යළි	RB	O
සඳට	NNC	B-LOC
හා	CC	O
අඟහරු	NNP	B-LOC
බලා	VNF	O
යෑමට	VNN	O
සැලසුම්	NCV	O
කළ	VP	O
නාසා	NNP	B-ORG
ගගන	NNP	O
මෙහෙයුම්	NNC	O
කප්පාදු	NCV	O
කිරීමටත්	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
නාසා	NNP	B-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
සමඟ	POST	O
පෞද්ගලික	JJ	O
අභ්‍යවකාශ	NNJ	O
ආයතන	NNC	O
සම්බන්ධ	JCV	O
කිරීමටත්	VNN	O
ජනාධිපති	NNC	O
ඔබාමා	NNP	B-PER
යෝජනා	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
2011	NUM	O
මාර්තු	NNP	O
11	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
:	PUNC	O
‘ඩිස්කවරි’	VFM	O
සමුගනී	NNP	O
ඇමෙරිකා	NNP	B-LOC
ෂටල	NNC	O
වැඩසටහනට	NNC	O
අයත්	POST	O
‘ඩිස්කවරි’	VFM	O
ෂටලය	NNC	O
සිය	PRP	O
අවසන්	JCV	O
ගගන	VP	O
මෙහෙයුම	NNC	O
සාර්ථකව	RB	O
අවසන්	JCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
අවසන්	JJ	O
මෙහෙයුම	NNC	O
හැටියට	POST	O
අන්තර්ජාතික	JJ	O
අභ්‍යවකාශ	NNJ	O
නැවැතුම්පොළට	NNC	O
බඩු	NNJ	O
බාහිරාදිය	NNC	O
ඩිස්කවරි	NNP	O
අරන්	VNF	O
ගියා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
2011	NUM	O
පෙබරවාරි	NNP	O
24	NUM	O
වැනිදායි	NNC	O
.	FS	O
ආපහු	NNC	O
ආවේ	VP	O
මාර්තු	NNP	O
11	NUM	O
වැනිදායි	NNC	O
.	FS	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
නාසා	NNP	B-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
සතුව	VNF	O
තවත්	DET	O
ෂටල	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒවා	PRP	O
තමයි	POST	O
‘එන්ඬේවර්’	NNC	O
සහ	CC	O
‘ඇට්ලැන්ටිස්’	NNC	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ෂටල	NNC	O
දෙකත්	NUM	O
ගගන	NNP	O
මෙහෙයුම්	NNC	O
අවසන්	JCV	O
කරලා	VNN	O
මේ	DET	O
අවුරුද්දේ	NNC	O
විශ්‍රාම	JCV	O
යෑමට	VNN	O
නියමිතයි	RB	O
.	FS	O
ඒ.	ABB	B-ORG
එෆ්.	ABB	I-ORG
පී.	ABB	I-ORG
පුවත්	NNC	O
සහ	CC	O
ටයිම්	NNP	B-ORG
සඟරාව	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
පළ	RRPCV	O
කළ	VP	O
‘ද	NNP	O
ග්‍රේට්	NNP	O
ඩිස්කවරීස්’	NNC	O
ඇසුරිනි	NVB	O
.	FS	O
යාපනය	NNP	B-LOC
වේලනෙයි	NNP	B-ORG
මධ්‍ය	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
ස්ථාපිත	JCV	O
කළ	VP	O
මහින්දෝදය	NNC	O
තාක්ෂණ	NNJ	O
විද්‍යාගාරය	NNC	O
උතුරු	NNP	O
පළාත්	NNJ	O
ආණ්ඩුකාර	NNC	O
ජී.	ABB	B-PER
ඒ.	ABB	I-PER
චන්ද්‍රසිරි	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අතින්	NNC	O
පසුගිය	VP	O
දා	NNC	O
සිසු	JJ	O
අයිතියට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
සෑම	DET	O
දරුවෙකුට	NNC	O
ම	RP	O
සම	JJ	O
අධ්‍යාපනික	JJ	O
පහසුකම්	NNC	O
ලබාදීමේ	VNN	O
අරමුණින්	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කෙරෙන	VP	O
මහින්දෝදය	NNC	O
තාක්ෂණික	JJ	O
විද්‍යාගාර	NNJ	O
ව්‍යාපෘතිය	NNC	O
යටතේ	POST	O
මෙම	DET	O
තාක්ෂණ	NNJ	O
විද්‍යාගාරය	NNC	O
ඉදිකර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
උතුරු	NNP	B-LOC
පළාත	NNC	I-LOC
තුළ	POST	O
මෙවැනි	PRP	O
විද්‍යාගාර	NNC	O
16ක්	NUM	O
සිසු	JJ	O
අයිතියට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අවස්ථාව	NNC	O
සඳහා	POST	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රී	NNC	O
සිල්වෙස්ටර්	NNP	B-PER
ඇලන්ටීන්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
,	PUNC	O
උතුරු	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	I-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
ලේකම්	NNC	O
විජයලක්ෂ්මී	NNP	B-PER
මහත්මිය	NNC	O
,	PUNC	O
උතුරු	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	I-LOC
අධ්‍යාපන	JJ	O
අමාත්‍යංශයේ	NNC	O
ලේකම්	NNJ	O
සත්‍යසීලන්	NNC	B-PER
මහතා	NNC	O
ද	RP	O
සහභාගී	RRPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
රජයේ	NNC	B-ORG
ප්‍රවෘත්ති	NNJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
.	FS	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
උසස්	JJ	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
වසර	NNC	O
135ක්	NNC	O
පිරීම	VNN	O
නිමිත්තෙන්	POST	O
සංවිධානය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
චිත්‍ර	NNJ	O
වැඩසටහන්	NNC	O
මාලාවට	NNC	O
සදගාමී	RB	O
ව	RP	O
පළමු	JJ	O
ශ්‍රේණියේ	NNC	O
සිට	POST	O
11	NUM	O
ශ්‍රේණිය	NNC	O
දක්වා	POST	O
චිත්‍ර	NNJ	O
කලා	JJ	O
විෂය	NNC	O
හදාරන	VP	O
දරුවන්ගේ	NNC	O
චිත්‍ර	NNC	O
500කට	NUM	O
වඩා	RP	O
ඇතුළත්	JCV	O
ඉඳුසැවි	VNN	O
2014	NUM	O
ච්ත්‍ර	NNP	O
ප්‍රදර්ශනය	NNC	O
පේරාදෙණිය	NNP	B-ORG
විශ්වවිද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
සෞන්දර්ය	JJ	O
අධ්‍යයන	JJ	O
අංශ	NNC	O
ප්‍රධානි	NNC	O
ඩබ්ලිව්.	ABB	B-PER
පී.	ABB	O
එම්.	ABB	O
සුදර්ශන	NNP	B-PER
බණ්ඩාර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අතින්	NNC	O
2014	NUM	O
ජූනි	NNP	O
10	NUM	O
දින	NNC	O
පෙ.ව.	ABB	O
8.30ට	NUM	O
විදුහල්	NNJ	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ශාලාවේ	NNC	O
දී	RP	O
විවෘත	JCV	O
කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
විදුහලේ	JJ	O
චිත්‍ර	NNJ	O
කලා	JJ	O
ආචාර්ය	NNC	O
උපාලි	NNP	B-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කරන	VP	O
මෙම	DET	O
චිත්‍ර	NNJ	O
දැක්ම	NNC	O
නොමිලේ	VNF	O
නැරඹීමට	VNN	O
අවස්ථාව	NNC	O
සලසා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
පුරාවිද්‍යාත්මක	JJ	O
වටිනාකමින්	NNC	O
යුත්	AUX	O
ශ්‍රේෂ්ඨ	JJ	O
නිර්මාණ	NNC	O
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP	B-LOC
දකින්න	VNN	O
ලැබෙන්නේ	PRP	O
නොලැබුණාට	NNC	O
පුරාවිද්‍යාත්මක	JJ	O
වටිනාකමකින්	NNC	O
යුක්ත	POST	O
අබිරහසක්	NNC	O
නම්	POST	O
එංගලන්තයේ	NNP	B-LOC
තියෙනවා	VFM	O
,	PUNC	O
ඒ	DET	O
ස්ටෝන්හෙන්ජ්	NNP	B-LOC
ගල්කනු	VP	O
.	FS	O
ස්ටොන්හෙන්ජ්	NNP	B-LOC
කියන්නේ	VP	O
ඉපැරණි	JJ	O
පුදබිමක්	NNC	O
බවයි	POST	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
ඉතිහාසදඥයන්	NNC	O
සහ	CC	O
පුරාවිද්‍යාඥයන්	NNC	O
කියන්නේ	VP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ගල්	NNC	O
කනු	VP	O
ස්මාරකය	NNC	O
මොකක්ද	QUE	O
?	PUNC	O
කවුද	QUE	O
හැදුවේ	VP	O
?	PUNC	O
මොකටද	NNC	O
හැදුවේ	VP	O
?	PUNC	O
කවදාද	QUE	O
හැදුවේ	VP	O
?	PUNC	O
ආදී	JJ	O
ප්‍රශ්නවලට	NNC	O
හරිහැටි	RB	O
පිළිතුරු	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරන්න	VNN	O
විද්‍යාවට	NNC	O
නොහැකි	AUX	O
වීමයි	VFM	O
.	FS	O
නමුත්	CC	O
පුරාවිද්‍යාඥයන්	NNC	O
කියන්නේ	VP	O
එය	PRP	O
ලොව	NNC	O
පැරණිම	JJ	O
දින	NNC	O
දර්ශනයක්	NNC	O
එසේත්	RB	O
නැතිනම්	POST	O
කැලැන්ඩරයක්	NNC	O
කියලයි	VFM	O
.	FS	O
ඒත්	CC	O
නව	JJ	O
ගවේෂණයක	NNC	O
ප්‍රතිපලයක්	NNC	O
හැටියට	POST	O
ස්ටෝන්හෙන්ජ්වලටත්	NNC	B-LOC
වසර	NNC	O
800කටත්	NUM	O
වඩා	RP	O
පැරණි	JJ	O
ගල්යුගයේ	NNC	O
පුදබිමක්	NNC	O
බ්‍රිතාන්‍යයෙන්	NNP	B-LOC
හමුවුණා	VFM	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
ගලින්	NNC	O
නෙලූ	VP	O
ගොඩනැගිලි	NNC	O
100	NUM	O
කටත්	CM	O
වැඩිය	NNC	O
තිබෙන	VP	O
පරිශ්‍රයක්	NNC	O
.	FS	O
එය	PRP	O
නව	JJ	O
ශිලායුගයේ	NNC	O
පැරණිම	JJ	O
නිර්මාණයද	NNC	O
?	PUNC	O
දැන්	RB	O
ස්ටෝන්හෙන්ජ්	NNP	B-LOC
පරයන	NNP	O
අබිරහස	NNC	O
වී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
එයයි	NVB	O
.	FS	O
එය	PRP	O
සම්පූර්ණයෙන්	NNC	O
ගවේශණයට	NNC	O
කරන්න	VNN	O
දසක	NNC	O
ගණනක්	NNC	O
යාවි	VNF	O
කියලයි	VNN	O
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
කියන්නේ	VP	O
.	FS	O
පුරාවිද්‍යාඥයන්ගේ	NNC	O
මතයට	NNC	O
අනුව	POST	O
ඕක්නිහී	VNF	B-LOC
පිහිටි	VP	O
මෙම	DET	O
නටබුන්	JJ	O
වසර	NNC	O
5000කටත්	NUM	O
වඩා	RP	O
පැරණියි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
පුරාවිදු	JJ	O
බිම	NNC	O
හැඳින්වෙන්නේ	VP	O
ඕක්නේ	VP	B-LOC
ධරනබැහ	NNC	I-LOC
කියායි	VFM	O
.	FS	O
‘නෙස්	NNP	B-LOC
ඔෆ්	NNP	I-LOC
බ්‍රෝඞ්ගා’	NNC	I-LOC
අසල	POST	O
පිහිටිතැනක්	NNC	O
.	FS	O
බී.බී.සී.යේ	NNC	B-ORG
පුරාවිද්‍යා	NNJ	O
විස්තර	NNC	O
විචාරක	NNC	O
නීල්	NNP	B-PER
ඔලිවර්	NNP	I-PER
කියන්නේ	VP	O
මෙය	PRP	O
,	PUNC	O
‘මේ	VNN	O
ජීවිත	NNJ	O
කාලයටම	NNC	O
සරිලන	NNC	O
ඉතා	RP	O
විශිෂ්ට	JJ	O
සොයා	VNF	O
ගැනීමක්’	NNC	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
තවදුරටත්	RB	O
කියන්නේ	VP	O
‘මේ	VNN	O
තරම්	POST	O
විශාල	JJ	O
පරිසරයක්	NNC	O
පුරා	POST	O
පැතිර	VNF	O
ඇති	NIP	O
නටබුන්	NNC	O
මෙතෙක්	RB	O
සොයා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසා	POST	O
ලෝකය	NNC	O
හා	CC	O
විශ්වය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
නව	JJ	O
ශිලා	JJ	O
යුගයේ	NNC	O
විසූ	VP	O
මිනිසා	NNC	O
තුළ	POST	O
පැවති	VP	O
විශ්වාසයන්	NNC	O
හා	CC	O
ආගමික	JJ	O
භාවිතයන්	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
අබිරහස්	NNP	O
හෙළි	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
ඉතා	RP	O
හොඳ	JJ	O
කවුළුවක්	NNC	O
මෙම	DET	O
ස්ථානයෙන්	NNC	O
විවරව	VP	O
ඇතැ’යි	NNC	O
කියායි	VFM	O
.	FS	O
දැනට	RB	O
මෙහි	PRP	O
ගල්	NNJ	O
යුගයේ	NNC	O
ගොඩනැගිලිවල	NNC	O
නටබුන්	NNC	O
14ක්	NUM	O
සොයා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
තාපභූභෞතික	JJ	O
තාක්ෂණයට	NNC	O
(තාපය	NNC	O
යොදා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
පොළොව	NNC	O
යට	NNC	O
ඇති	NIP	O
සොයා	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
තාක්ෂණය)	NNC	O
අනුව	POST	O
තවත්	DET	O
නටබුන්	JJ	O
ස්ථාන	NNC	O
100කට	NUM	O
වැඩි	JJ	O
ප්‍රමාණයක්	NNC	O
ඇතැයි	NIP	O
හඳුනාගෙන	VNF	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
නිසා	POST	O
මෙහි	PRP	O
ඇත්තේ	NIP	O
ඉතා	RP	O
පැරණි	JJ	O
ආරාමයක	NNC	O
නටබුන්	NNC	O
විය	VP	O
හැකියැයි	NNC	O
යන්න	POST	O
පුරාවිද්‍යාඥයන්	NNC	O
අනුමාන	NCV	O
කරනවා	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
ස්ථානයෙහි	NNC	O
තවමත්	RB	O
ගවේශනය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
සියයට	NUM	O
දහයකටත්	CM	O
අඩු	JJ	O
ප්‍රමාණයක්	NNC	O
විතරයි	VFM	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
රහස්	NNC	O
හෙළිදරවු	NCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
විද්‍යාඥයන්ට	NNC	O
දසක	NNC	O
කීපයක්	NNC	O
යාවි	VFM	O
.	FS	O
මෑතක්	NNC	O
වනතුරු	POST	O
ස්ටෝන්හෙන්ජ්	NNP	B-LOC
කේන්ද්‍ර	NCV	O
කරගෙන	VNF	O
නව	JJ	O
ශිලා	JJ	O
යුගය	NNC	O
ගැන	POST	O
කතා	NCV	O
කළ	VP	O
ද	RP	O
අනාගතයේ	NNC	O
දී	RP	O
මෙහි	PRP	O
ඇති	NIP	O
අබිරහස්	NNP	O
ගැන	POST	O
වඩාත්	RP	O
අවධානය	NNC	O
යොමු	RPCV	O
වෙනවා	VNF	O
ඇති	NIP	O
.	FS	O
දැනට	RB	O
සොයා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
පරිදි	POST	O
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP	B-LOC
පැරණිතම	JJ	O
බිතුසිතුවම්	NNC	O
හමු	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ද	RP	O
මෙම	DET	O
ස්ථානයෙනි	NVB	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
ඇතුළත	POST	O
බිත්ති	NNC	O
යැයි	CC	O
අනුමාන	NCV	O
කළ	VP	O
හැකි	AUX	O
නටබුන්	NNC	O
අතර	POST	O
දැකිය	VP	O
හැකි	AUX	O
රතු	JJ	O
පැහැති	NNC	O
අක්වක්	NNC	O
රේඛා	NNC	O
නවශිලා	NNP	O
යුගයේ	NNC	O
මිනිසාගේ	NNC	O
ඉපැරණි	JJ	O
බිතුසිතුවම්වලට	NNC	O
අයත්	POST	O
ඒවා	PRP	O
විය	VP	O
හැකිය	AUX	O
යනු	VP	O
පුරාවිද්‍යා	NNJ	O
මතයයි	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ස්ථානය	NNC	O
පිහිටා	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
විල්ට්ෂයර්වලින්	NNC	B-LOC
දකුණු	NNP	O
දිගින්	NNC	O
සැතැපුම්	NNC	O
500ක්	NUM	O
තරම්	POST	O
දුරිනි	NVB	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
නටබුන්	NNC	O
මතුකර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
දැනටමත්	RB	O
මතු	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
‘නෙස්	NNP	B-LOC
ඔෆ්	NNP	I-LOC
බ්‍රෝඞ්ගා’	NNP	I-LOC
ගල්	NNC	O
කුලුනු	VP	O
වළල්ල	NNC	O
අසළයි	NVB	O
.	FS	O
ශතවර්ෂ	JJ	O
ගණනාවක්	NNC	O
තිස්සේ	POST	O
ස්ටෝන්හෙන්ජ්	NNP	B-LOC
ගැන	POST	O
නොයෙක්	JJ	O
විධියේ	NNC	O
පැහැදිලි	JCV	O
කිරීම්	VNN	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
වෙලා	VNF	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අතුරින්	POST	O
ස්ටෝන්හෙන්ජ්	NNP	B-LOC
ඉදිකළ	VP	O
කාලය	NNC	O
ගැන	POST	O
තොරතුරු	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
හැකිවුනත්	NNC	O
ස්ටෝන්හෙන්ජ්	NNP	B-LOC
හරියටම	NNC	O
කුමක්	QBE	O
දැයි	CC	O
කියන්න	VNN	O
පැහැදිලි	JCV	O
කළ	VP	O
හැකි	AUX	O
වී	VNF	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
සමහර	DET	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
ජාතිකයන්	NNC	O
විශ්වාස	JCV	O
කළේ	VP	O
එය	PRP	O
පැරණි	JJ	O
රජවරුන්ගේ	NNC	O
සොහොන්	NNJ	O
බිමක්	NNC	O
ලෙසයි	NVB	O
.	FS	O
සමහරුන්	NNC	O
කීවේ	VP	O
පේගන්	NNP	B-PER
දෙවියන්ට	NNC	O
පුද	JJ	O
පූජා	NNC	O
පැවැත්වූ	VP	O
දෙවොලක්	NNC	O
කියායි	VFM	O
.	FS	O
තවත්	DET	O
අය	NNC	O
කීවේ	VP	O
සුප්‍රකට	JJ	O
ආතර්	NNP	B-PER
රජුගේ	NNC	O
මායාකරු	NNC	O
මර්ලින්	NNC	B-PER
විසින්	POST	O
නිර්මාණය	NCV	O
කරන	VP	O
ලද්දක්	NNC	O
කියායි	VFM	O
.	FS	O
කවුරු	NNC	O
කොහොම	QBE	O
කීවත්	VP	O
ඒත්	CC	O
මෑත	JJ	O
කාලයේදී	NNC	O
නම්	POST	O
තවත්	DET	O
අපූරු	JJ	O
තර්කයක්	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
ස්ටෝන්හෙන්ජ්	NNP	B-LOC
උසස්	JJ	O
තාක්ෂණික	JJ	O
දියුණුවක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
පිටසක්වල	NNC	O
ජීවී	JJ	O
කොට්ඨාශයකගේ	NNC	O
අපූරු	JJ	O
නිර්මාණයක්	NNC	O
ලෙසයි	NVB	O
.	FS	O
වර්තමාන	JJ	O
විද්‍යාඥයන්ගේ	NNC	O
මතය	NNC	O
ස්ටොන්හෙන්ජ්	NNP	B-LOC
පුරාණ	JJ	O
තාරකා	NNC	O
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
විසින්	POST	O
භාවිතා	RPCV	O
කළ	VP	O
ඉතාමත්	RP	O
සංකීර්ණ	JJ	O
දිනදර්ශනයක්	NNC	O
යන්නයි	NVB	O
.	FS	O
වැරදි	JJ	O
වැටහීම්	NNC	O
16	NUM	O
වැනි	POST	O
සියවසේ	NNC	O
විසූ	VP	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
පුරාවස්තු	NNC	O
රැස්කරන්නන්	NNC	O
කීවේ	VP	O
ස්ටෝන්හෙන්ජ්	NNP	B-LOC
ගල්කනු	VP	O
යනු	VP	O
ඩෲයිඞ්	NNP	O
පූජකයන්	NNP	O
වැඳුම්	NNC	O
පිදුම්	RRPCV	O
කළ	VP	O
පූජනීය	JJ	O
දේවාලයක්	NNC	O
කියලයි	VFM	O
.	FS	O
ඩෲයිඞ්	NNP	O
කියලා	NNP	O
කියන්නේ	VP	O
කෙල්ටික්	NNP	O
පූජකයන්	NNP	O
පිරිසකි	NVB	O
.	FS	O
කෙල්ටික්	NNP	O
සංස්කෘතිය	NNC	O
බටහිර	NNP	B-LOC
යුරෝපයේ	NNP	I-LOC
මුල්	JCV	O
බැසගෙන	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
රෝම	NNP	B-LOC
අධිරාජ්‍ය	JJ	O
සමයේදීයි	NNC	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ඩෲයිඞ්	NNC	O
පූජකයෝ	NNC	O
ඇදහූයේ	VP	O
පේගන්	NNP	O
ආගමයි	NVB	O
.	FS	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
දෙවිවරුන්	NNC	O
වුණේ	VP	O
සොබාදහමයි	VFM	O
.	FS	O
ගස්වැල්	NNC‍	O
,	PUNC	O
ගංගා	NNP	O
ඇළදොළ	NNC‍	O
,	PUNC	O
අහස	NNC	O
පොළොව	NNC	O
ආදිය	POST	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
දක්ෂ	JJ	O
මායාකරුවන්	NNC	O
බවට	POST	O
ප්‍රචලිතයි	RB	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසා	POST	O
ස්ටෝන්හෙන්ජ්	NNP	B-LOC
ඩෲයිඞ්	NNP	O
උරුමයක්	NNC	O
කියලා	VNN	O
විශ්වාස	JCV	O
කරලා	VNN	O
ආදරේ	NNC	O
කරන්න	VNN	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
වැසියෝ	NNC	O
බොහොමයක්	NNC	O
පෙලඹුණා	VFM	O
.	FS	O
කවියන්	NNC	O
ස්ටෝන්හෙන්ජ්	NNP	B-LOC
ගැන	POST	O
කවි	NNC	O
ලීවා	VFM	O
.	FS	O
1960	NUM	O
දශකයේදී	NNC	O
ඩෲයිඞ්	NNP	O
පූජකයන්ට	NNC	O
ඇලුම්	JCV	O
කළ	VP	O
පිරිස්	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
වගේ	POST	O
දිගු	JJ	O
ලෝගුවලින්	NNC	O
සැරසිලා	VNF	O
සෑම	DET	O
වසරකම	NNC	O
ග්‍රීස්ම	NNC	O
සෘතුවේ	NNC	O
ස්ටෝන්හෙන්ජ්	NNP	B-LOC
වටා	NNC	O
එක්රොක්	JCV	O
වී	VNF	O
පැරැන්නෝ	NNC	O
කළාක්	VNN	O
මෙන්	POST	O
යාගහෝම	RP	O
උත්සව	NNC	O
පවත්වන්න	VNN	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
පාෂාණධාතු	NNC	O
විද්‍යාඥයන්ගේ	NNC	O
මතයේ	NNC	O
හැටියට	POST	O
ස්ටෝන්හෙන්ජ්	NNP	B-LOC
හුඟක්	NNC	O
පැරණියි	VFM	O
.	FS	O
අවස්ථා	NNC	O
තුනකදී	NUM	O
කොටස්	NNC	O
තුනකින්	NNC	O
ඉදි	RPCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
එහි	PRP	O
මුල්	JJ	O
කොටස	NNC	O
ක්‍රිස්තු	NNP	O
පූර්ව	JJ	O
3100ට	NUM	O
අයත්	POST	O
.	FS	O
ඩෲයිඞ්වරුන්	NNC	O
පහළ	JCV	O
වෙන්නට	VNN	O
බොහොම	RP	O
ඉස්සරින්	NNC	O
.	FS	O
එංගලන්තයේ	NNP	B-LOC
සැලිස්බරිහී	VP	I-LOC
සිට	POST	O
කි.මී.	???	O
15ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
දුරින්	NNC	O
පිහිටා	VNF	O
ඇති	NIP	O
මේ	DET	O
ස්ටෝන්හෙන්ජ්හී	NNC	B-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
ලක්ෂණය	NNC	O
වන්නේ	VP	O
දැවැන්ත	JJ	O
ගල්	NNC	O
කුලූනු	VP	O
පෙළක්	NNC	O
කවාකාරව	NNC	O
තැන්පත්	JCV	O
කර	VNF	O
තිබීමයි	VFM	O
.	FS	O
මේවා	PRP	O
නව	JJ	O
ශිලායුගයට	NNC	O
(ක්‍රිස්තු	NNC	O
පූර්ව	JJ	O
4500ත්	NNC	O
1500ත්	NNC	O
අතර	POST	O
කාලයට)	NNC	O
අයත්	POST	O
ඒවා	PRP	O
ලෙසයි	POST	O
සැලකෙන්නේ	VP	O
.	FS	O
ඕබ්රි	NNP	O
සිදුරු	NNC	O
පැරණි	JJ	O
කොටසේ	NNC	O
තියෙනවා	VFM	O
වටකුරුව	VNF	O
තැනූ	VP	O
ඉවුරක්	NNC	O
හා	CC	O
විශාල	JJ	O
ප්‍රදේශයක්	NNC	O
පුරා	POST	O
පැතිරුණු	VP	O
වළක්	NNC	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
විශ්කම්භය	NNC	O
මීටර්	NNP	O
10ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
වටා	NNC	O
තියෙනවා	VFM	O
,	PUNC	O
වළල්ලක්	NNC	O
ආකාරයට	NNC	O
විහිදුණු	VP	O
,	PUNC	O
සෙ.	???	O
මී.	???	O
130ක්	NNC	O
පළල	NNC	O
කුඩා	JJ	O
සිදුරු	NNC	O
පෙළක්	NNC	O
.	FS	O
ඒවා	PRP	O
1666	NUM	O
දී	RP	O
ජෝන්	NNP	B-PER
ඕබ්රි	NNP	I-PER
විසින්	POST	O
මුලින්ම	RB	O
සොයා	VNF	O
ගත්	VP	O
නිසා	POST	O
‘	PUNC	O
ඕබ්රි	NNP	O
සිදුරු’	NNC	O
කියා	VNF	O
හැඳින්වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
දෙවන	JJ	O
අදියරට	NNC	O
අයත්	POST	O
මේ	DET	O
සිදුරුවලින්	NNC	O
හෙළිවන්නේ	VP	O
මෙහි	PRP	O
දැවවලින්	NNC	O
කළ	VP	O
දැවැන්ත	JJ	O
ඉදිකිරීමක්	NNC	O
පැවති	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
තුන්වන	JJ	O
අදියර	NNC	O
අද	NNC	O
දක්නට	VNF	O
ලැබෙන්නේ	VP	O
මේ	DET	O
ස්ටෝන්හෙන්ජ්	NNP	B-LOC
තුන්වන	JJ	O
අදියරයි	NVB	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
දැවැන්ත	JJ	O
ගල්	NNC	O
කුලූනු	VP	O
30ක්	NUM	O
කවාකාරව	NNC	O
තැන්පත්	JCV	O
කර	VNF	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
කාලයේ	NNC	O
රෝදය	NNC	O
ගැන	POST	O
දැනීමක්	NNC	O
මේවා	PRP	O
ඉදි	RRPCV	O
කළ	VP	O
අයට	NNC	O
නොතිබුණු	VP	O
නිසා	POST	O
මේවා	PRP	O
මෙහි	PRP	O
ගෙන	VNF	O
ඒමත්	NNC	O
විස්මයක්	NNC	O
.	FS	O
මේ	DET	O
එකක්	NNC	O
මීටර්	NNP	O
4ක්	NUM	O
උසයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
තරම්	POST	O
විශාල	JJ	O
ගල්	NNC	O
කුලුනු	VP	O
මෙහි	PRP	O
ගෙන	VNF	O
එන්නට	VNN	O
ඇතැයි	NIP	O
සැලකෙන්නේ	VP	O
මෙහි	PRP	O
සිට	POST	O
කි.	ABB	O
මී.	???	O
40ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
එපිට	NNC	O
ගල්වළකින්	NNC	O
.	FS	O
ප්‍රධාන	JJ	O
කවය	NNC	O
ඇතුළේ	NNC	O
ඇති	NIP	O
අශ්ව	JJ	O
ලාඩමක	JJ	O
හැඩයට	NNC	O
තබා	VNF	O
ඇති	NIP	O
නිල්	JJ	O
පැහැ	JJ	O
ගල්	NNJ	O
විශේෂය	NNC	O
මෙහි	PRP	O
ගෙනැවිත්	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
වේල්සයෙන්	NNC	B-LOC
.	FS	O
එය	PRP	O
කි.	RP	O
මී.	???	O
248ක්	NNC	O
දුරින්	NNC	O
පිහිටි	VP	O
තැනක්	NNC	O
.	FS	O
1963	NUM	O
දී	RP	O
ජෙරල්ඞ්	NNP	B-PER
හෝකින්ස්	NNP	I-PER
කියන	VP	O
තාරකා	NNC	O
විද්‍යාඥයා	NNC	O
විසින්	POST	O
පළ	RRPCV	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
‘ස්ටෝන්හෙන්ජ්	NNP	B-LOC
ඩිකෝඩඞ්’	NNC	O
නම්	POST	O
පොතෙන්	NNC	O
එයා	PRP	O
කරුණු	NNC	O
දක්වා	POST	O
තියෙනවා	VFM	O
,	PUNC	O
පැරැන්නන්	NNC	O
මේ	DET	O
ස්ටෝන්හෙන්ජ්	NNP	B-LOC
ඉදි	RRPCV	O
කර	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
අහස	NNC	O
නිරීක්ෂණය	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
කියා	VNF	O
.	FS	O
සූර්යයා	NNC	O
කේන්ද්‍ර	NCV	O
කර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ඉදි	RRPCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
මෙහි	PRP	O
එක්	JJ	O
