එහිදී	PRP	O
මහේස්ත්‍රාත්වරයා	NNC	O
විසින්	POST	O
දෙන	VP	O
ලද	VP	O
නියෝගයකට	NNC	O
අනුව	POST	O
යුද්ධ	NNJ	O
හමුදාපතිවරයා	NNC	O
විසින්	POST	O
එම	DET	O
අවශ්‍ය	JJ	O
තොරතුරු	NNC	O
ලබාදීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
මේ	DET	O
වනවිට	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිටියේ	VP	O
එම	DET	O
සීල්	NNC	O
තබන	VP	O
ලද්දේද	VP	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
2010	NUM	O
වසරේ	NNC	O
අතුරුදන්	JCV	O
වූ	VP	O
මාධ්‍යවේදී	NNC	O
ප්‍රගීත්	NNP	B-PER
එක්නැලිගොඩ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ගිරිතලේ	NNP	B-LOC
කඳවුර	NNC	I-LOC
වෙත	POST	O
ගෙන	VNF	O
ගොස්	VNF	O
‍රඳවා	VNF	O
සිටින	VP	O
බවට	POST	O
රහස්	NNJ	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
හෙලිකරගත්	VP	O
තොරතුරු	NNC	O
මත	POST	O
රහස්	NNJ	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
ඒ	DET	O
පිළිබඳව	POST	O
තවදුරටත්	RB	O
පරීක්ෂණ	NNC	O
සිදුකරමින්	VNF	O
සිටියි	VFM	O
.	FS	O
අධිකරණය	NNC	O
විසින්	POST	O
යුද්ධ	NNJ	O
හමුදාපතිවරයාගෙන්	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
ඇති	NIP	O
මෙම	DET	O
ලේඛන	NNC	O
තොරතුරු	NNC	O
ලබාදීමේදී	VNN	O
2010	NUM	O
–	PUNC	O
2012	NUM	O
කාලය	NNC	O
තුළ	POST	O
එහි	PRP	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
නිලධාරින්	NNC	O
සහ	CC	O
එම	DET	O
ලේඛන	NNC	O
පරිශීලනය	NNC	O
කළ	VP	O
නිලධාරින්ද	NNC	O
කැඳවීමට	VNN	O
ඉඩ	NNC	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
යුද	JJ	B-ORG
හමුදා	NNJ	I-ORG
ආරංචිමාර්ග	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
නව	JJ	O
ආණ්ඩුක්‍රම	NNC	O
ව්‍යවස්ථාවක්	NNC	O
සම්පාදනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
පනත්	NNC	O
කෙටුම්පතක්	NNC	O
සකස්	RPCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
අවශ්‍ය	JJ	O
ආණ්ඩුක්‍රම	NNC	B-ORG
ව්‍යවස්ථා	NNJ	I-ORG
මණ්ඩලයක්	NNC	I-ORG
පිහිටුවා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
උදෙසා	POST	O
අගමැති	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුවට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කළ	VP	O
යෝජනාව	NNC	O
මෙසේ	RB	O
ය	RP	O
.	FS	O
නිමල්	NNP	B-PER
සිරිපාල	NNP	I-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ලක්ෂ්මන්	NNP	B-PER
කිරිඇල්ල	NNP	I-PER
,	PUNC	O
රවුෆ්	NNP	B-PER
හකීම්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
මලික්	NNP	B-PER
සමරවික්‍රම	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ඩී.	ABB	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
ස්වාමිනාදන්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
විජයදාස	NNC	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
හා	CC	O
පාඨලී	NNP	B-PER
චම්පික	NNP	I-PER
රණවක	NNP	I-PER
යන	VP	O
ඇමැතිවරුන්ගේ	NNC	O
නමින්	POST	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
මේ	DET	O
යෝජනාව	NNC	O
කරුණු	NNC	O
33කින්	NUM	O
සමන්විත	POST	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
මණ්ඩලය	NNC	O
පිහිටුවීම	VNN	O
එහි	PRP	O
කටයුතු	NNC	O
සංයුතිය	NNC	O
කාර්යභාරය	NNC	O
නීතිගත	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
වන	VP	O
අවසරය	NNC	O
මේ	DET	O
යෝජනාව	NNC	O
මඟින්	POST	O
ලබාදෙනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
දැනට	RB	O
විවාදයට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
මේ	DET	O
යෝජනාව	NNC	O
සම්පූර්ණයෙන්	NNC	O
මෙසේය	NVB	O
.	FS	O
එංගලන්ත	NNP	B-LOC
විදේශ	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
අමාත්‍ය	NNJ	O
හියුගේ	NNC	B-PER
ස්වරී	JJ	I-PER
තෙදින	NNC	O
නිල	JJ	O
සංචාරයක්	NNC	O
සඳහා	POST	O
අද	NNC	O
පෙරවරුවේදී	NNC	O
දිවයිනට	NNC	O
පැමිණියේය	VFM	O
.	FS	O
ඩුබායි	NNP	B-LOC
සිට	POST	O
පැමිණ	VNF	O
එමිරේට්ස්	NNP	B-ORG
ගුවන්	JJ	O
යානයකින්	NNC	O
ඔහු	PRP	O
දිවයිනට	NNC	O
පැමිණි	VP	O
අතර	POST	O
රජයේ	NNC	O
ඉහළ	JJ	O
නියෝජිතයන්	NNC	O
හා	CC	O
ද්විපාර්ශ්වීය	JJ	O
සාකච්චා	NNC	O
කිහිපයක්ද	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
දිවයිනට	NNC	O
පැමිණි	VP	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
විදේශ	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
රාජ්‍ය	JJ	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
ලබන	VP	O
16	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
දක්වා	POST	O
මෙරට	NNC	O
රැඳී	VNF	O
සිටීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
සංචාරය	NNC	O
තුළ	POST	O
දී	RP	O
හියුගෝ	NNP	B-PER
ස්වායර්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
,	PUNC	O
අග්‍රාමාත්‍ය	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
විපක්ෂ	JJ	O
නායක	NNC	O
ආර්.	ABB	B-PER
සම්බන්ධන්	NNC	I-PER
සහ	CC	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපතිනි	NNC	O
චන්ද්‍රිකා	NNP	B-PER
කුමාරතුංග	NNP	I-PER
හමුවී	VNF	O
සාකච්ඡා	NCV	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
සැලසුම්	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
හෙට	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
විදේශ	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
යාපනය	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රීක්කයේ	NNC	O
සංචාරයක	NNC	O
නිරතවීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
බව	POST	O
විදේශ	NNJ	B-ORG
කටයුතු	NNC	I-ORG
අමාත්‍යංශය	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
හිටපු	VP	O
ආරක්ෂක	JJ	O
ලේකම්	NNC	O
ගෝඨාභය	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
කිහිප	DET	O
දෙනෙකු	NNC	O
නොතීසිලත්	NNC	O
පාර්ශ්වයන්	NNC	O
ලෙස	POST	O
පෙනී	VNF	O
සිටින	VP	O
ලෙසට	POST	O
දන්වමින්	VNF	O
ජනාධිපති	NNC	O
පරීක්ෂණ	NNJ	O
කොමිසම	NNC	O
වෙත	POST	O
අද	NNC	O
නැවත	RB	O
කැඳවා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
රක්නා	VP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
සමාගමේ	NNC	I-ORG
සිදුවී	VNF	O
තිබෙන	VP	O
අක්‍රමිකතා	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
මුලික	JJ	O
සාක්ෂි	NNC	O
විභාගය	NNC	O
නැවත	RB	O
අද	NNC	O
දින	NNC	O
පැවැත්වෙන	VP	O
බැවින්	POST	O
මෙම	DET	O
කැඳවීම්	VNN	O
සිදු	RRPCV	O
කළ	VP	O
බව	POST	O
ආරංචි	NNJ	O
මාර්ග	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
ජනාධිපතිවරණ	NNJ	O
සමයේ	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්	JJ	I-ORG
පක්ෂයේ	NNC	I-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවක්	NNC	O
පවත්වා	VNF	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
පක්ෂයේ	NNC	I-ORG
නායක	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සහ	CC	O
පොදු	JJ	O
අපේක්ෂක	NNC	O
ලෙස	POST	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
වූ	VP	O
මෛත්‍රිපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අතර	POST	O
රහස්	NNJ	O
ගිවිසුමක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
සිදු	RPCV	O
කළ	VP	O
ප්‍රකාශයට	NNC	O
අදාළ	POST	O
සිද්ධි‍ය	NNP	O
නීතිපති	NNJ	O
උපදෙස්	NNC	O
සඳහා	POST	O
නීතිපතිවරයාට	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කරන	VP	O
ලෙස	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
කොටුව	NNP	I-LOC
මහේස්ත්‍රාත්	JJ	O
සහ	CC	O
අතිරේක	JJ	O
දිසා	NNJ	O
විනිසුරු	NNC	O
ප්‍රියන්ත	NNP	B-PER
ලියනගේ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අදාළ	POST	O
වාර්තා	NCV	O
ලබන	VP	O
ජුලි	NNP	O
27	NUM	O
වනදා	NNC	O
අධිකරණයට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරන	VP	O
ලෙස	POST	O
ද	RP	O
මහේස්ත්‍රාත්වරයා	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුව	NNC	O
පැවැත්වීමෙන්	VNN	O
පසුව	POST	O
මේ	DET	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
සොයා	VNF	O
බලන	VP	O
ලෙස	POST	O
එජාප	NNP	B-ORG
නායක	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කළ	VP	O
පැමිණීල්ලකට	NNC	O
අනුව	POST	O
රහස්	NNJ	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
පරීක්ෂණ	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කරන	VP	O
අතර	POST	O
එම	DET	O
ලියවිල්ලට	NNC	O
යොදා	VNF	O
ඇති	NIP	O
අත්සන්	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
ද	RP	O
පුළුල්	JJ	O
විමර්ශනයක්	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
කුඩා	JJ	O
කතරගම	NNP	B-LOC
දේවාලය	NNC	I-LOC
පිහිටා	VNF	O
ඇති	NIP	O
සොරගුණේ	VP	B-LOC
වන	VP	I-LOC
සංරක්ෂිතය	NNC	I-LOC
නීති	NNJ	O
විරෝධීව	NNC	O
එළි	NCV	O
පෙහෙළි	NCV	O
කර	VNF	O
අනවසර	JJ	O
ඉදිකිරීම්	NNC	O
කිරීමට	VNN	O
එරෙහිව	RB	O
නීතිමය	JJ	O
පියවර	NNC	O
නොගැනීම	VNN	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
කරුණු	NNC	O
දැක්වීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ලබන	VP	O
මාර්තු	NNP	O
මස	NNC	O
02	NUM	O
දින	NNC	O
අධිකරණයේ	NNC	O
පෙනී	VNF	O
සිටින	VP	O
ලෙස	POST	O
වන	VP	O
ජීවී	JJ	O
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
ජෙනරාල්වරයා	NNC	O
‍බෞද්ධ	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
කොමසාරිස්වරයා	NNC	O
‍ඇතුළු	NNC	O
නව	JJ	O
දෙනකුට	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කරමින්	VNF	O
අභියාචනාධිකරණය	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
නොතීසි	NNC	O
නිකුත්	RRPCV	O
කෙළේය	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
වන	VP	O
රක්ෂිතය	NNC	O
නීති	NNJ	O
විරෝධීව	NNC	O
එළි	NCV	O
පෙහෙළි	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
කියන	VP	O
එම්.	ABB	B-PER
කේ.	ABB	I-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
නැමැත්තාට	NNC	O
ද	RP	O
එදින	NNC	O
අධිකරණයේ	NNC	O
පෙනී	VNF	O
සිටින	VP	O
ලෙස	POST	O
නියෝග	NCV	O
කරමින්	VNF	O
නොතීසි	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
බදුල්ල	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	O
පිහිටා	VNF	O
ඇති	NIP	O
සොරගුණේ	VP	B-LOC
රක්ෂිතය	NNC	I-LOC
එළි	NCV	O
පෙහෙළි	NCV	O
කර	VNF	O
අනවසර	JJ	O
ඉදිකිරීම්	NNC	O
කිරීමට	VNN	O
එරෙහිව	RB	O
ගොනු	NCV	O
කළ	VP	O
‍රිට්	NNP	O
පෙත්සමක්	NNC	O
කැඳවූ	VP	O
අවස්ථාවේදී	NNC	O
අභියාචනාධිකරණය	NNC	O
මෙලෙස	RB	O
නොතීසි	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
අභියාචනාධිකරණ	JJ	O
සභාපති	NNC	O
විනිසුරු	NNC	O
විජිත්	NNC	B-PER
මලල්ගොඩ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සහ	CC	O
අභියාචනාධිකරණ	NNJ	O
විනිසුරු	NNC	O
දේවිකා	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
ලිවේරා	NNP	I-PER
තෙන්නකෝන්	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
ඉදිරියෙහි	NNC	O
මෙම	DET	O
නොතීසි	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කරනු	VP	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
කොටවෙහෙර	VNF	B-LOC
,	PUNC	O
මංකඩ	JJ	B-LOC
,	PUNC	O
පුලිනතලා	NNP	B-LOC
රජමහ	NNP	I-LOC
විහාරයේ	NNC	I-LOC
විහාරාධිපති	NNC	O
නෙල්ලිවල	NNC	B-PER
සුමේධාලංකාර	NNC	I-PER
හිමි	RPCV	O
,	PUNC	O
කොටවෙහෙර	VNF	B-LOC
ඒකාබද්ධ	JJ	B-ORG
ගොවි	JJ	I-ORG
සංවිධානයේ	NNC	I-ORG
සභාපතිවරයා	NNC	O
,	PUNC	O
එහි	PRP	O
ලේකම්වරයා	NNC	O
,	PUNC	O
සහ	CC	O
සීමාසහිත	NNP	B-ORG
‍පාරිසරික	JJ	I-ORG
යුක්ති	JJ	I-ORG
කේන්ද්‍රය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
මෙම	DET	O
පෙත්සම	NNC	O
ගොනු	NCV	O
කර	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
වන	VP	O
සංරක්ෂණ	NNJ	O
ජෙනරාල්	NNC	O
අනුර	NNP	B-PER
සතුරුසිංහ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
බෞද්ධ	NNP	O
කටයුතු	NNC	O
කොමසාරිස්	NNC	O
චනද්‍රපේම	NNC	B-PER
ගමගේ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
වනජීවී	JJ	O
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
ජනරාල්වරයා	NNC	O
,	PUNC	O
නීතිපතිවරයා	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
නව	JJ	O
දෙනෙකු	NNC	O
මෙහි	PRP	O
වගඋත්තරකරුවෝ	NNC	O
වෙති	VFM	O
.	FS	O
බදුල්ල	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	O
ඇති	NIP	O
සොරගුණේ	VP	B-LOC
වන	VP	I-LOC
රක්ෂිතය	NNC	I-LOC
අක්කර	NNC	O
50ක්	NUM	O
පුරා	POST	O
විහිදී	VNF	O
යන	VP	O
බව	POST	O
පෙත්සමෙහි	NNC	O
දැක්වේ	VFM	O
.	FS	O
ලංකාවට	NNP	B-LOC
මෙන්ම	POST	O
ඌව	NNP	B-LOC
පළාතට	NNC	O
ආවේණික	JJ	O
ඌව	NNP	B-LOC
මන්දෝරා	NNP	O
නමැති	POST	O
ශාඛය	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
කුඹුක්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
වටිනා	JJ	O
ශාඛ	JJ	O
රැසකින්	NNC	O
සමන්විත	POST	O
බව	POST	O
එහි	PRP	O
සඳහන්	RRPCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
එමෙන්ම	POST	O
එය	PRP	O
ජල	JJ	O
පෝෂක	JJ	O
ප්‍රදේශයක්	NNC	O
බවද	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
එම්.	ABB	B-PER
කේ.	ABB	I-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
නමැති	POST	O
පුද්ගලයා	NNC	O
මෙම	DET	O
ඉඩම	NNC	O
තමාට	PRP	O
අයිති	NNC	O
බවට	POST	O
ව්‍යාජ	JJ	O
ඔප්පු	NNC	O
සහ	CC	O
කූට	JJ	O
ලේඛන	NNC	O
සකසා	VNF	O
එහි	PRP	O
ඇතුළත්	JJ	O
ගස්	NNC	O
කැපීමට	VNN	O
අවසර	NCV	O
දෙන	VP	O
ලෙස	POST	O
ඉල්ලා	VNF	O
වන	VP	O
සංරක්ෂණ	NNJ	O
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
ජනරාල්වරයාගෙන්	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
ලිපියක්	NNC	O
යවා	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පෙත්සමෙහි	NNC	O
දැක්වේ	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
ලිපියට	NNC	O
ප්‍රතිචාර	NCV	O
නොදැක්වුවහොත්	VNF	O
ගස්	NNC	O
කපා	VNF	O
දැමීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
අවසර	NCV	O
දුන්	VP	O
බවට	POST	O
සලකා	VNF	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බවට	POST	O
එම	DET	O
පුද්ගලයාගේ	NNC	O
ලිපියෙහි	NNC	O
සඳහන්	POST	O
බව	POST	O
පෙත්සමෙහි	NNC	O
දැක්වේ	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වුවද	VP	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
එම	DET	O
වන	VP	O
රක්ෂිතය	NNC	O
එළි	NCV	O
පෙහෙළි	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
ඔහු	PRP	O
කටයුතු	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
ගස්	NNC	O
80ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
කපා	VNF	O
දමා	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
පෙත්සම්කරුවෝ	NNC	O
පැමිණිලි	NCV	O
කරති	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සම්බන්ධව	POST	O
බලධාරින්	NNC	O
දැනුවත්	JCV	O
කළද	VP	O
මෙතෙක්	RB	O
ඔවුන්	PRP	O
කිසිදු	DET	O
පියවරක්	NNC	O
ගෙන	VNF	O
නැති	NIP	O
අතර	POST	O
අවසානයේදී	NNC	O
ජනාධිපතිවරයාටද	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
දන්වා	VNF	O
යැවූ	VP	O
බව	POST	O
පෙත්සම්කරුවෝ	NNC	O
කියති	VFM	O
.	FS	O
ජෛව	JJ	O
විවිධත්වයට	NNC	O
,	PUNC	O
ජල	JJ	O
පෝෂක	JJ	O
ප්‍රදේශයට	NNC	O
සහ	CC	O
වන	VP	O
රක්ෂිතයට	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කරන	VP	O
මේ	DET	O
හානිය	NNC	O
වැළැක්වීමට	VNN	O
හෝ	CC	O
එම	DET	O
පුද්ගලයන්ට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
පියවර	NCV	O
ගැනීමට	VNN	O
අපොහොසත්	JCV	O
වීමෙන්	VNN	O
වගඋත්තරකරුවන්	NNC	O
සිය	PRP	O
ව්‍යවස්ථාපිත	JJ	O
රාජකාරී	NNC	O
පැහැර	VNF	O
හැර	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
පෙත්සමෙහි	NNC	O
දැක්වේ	VFM	O
.	FS	O
එබැවින්	CC	O
එම	DET	O
වන	VP	O
හානිය	NNC	O
වැළැක්වීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගන්නා	VP	O
ලෙස	POST	O
වගඋත්තරකරුවන්ට	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කරන	VP	O
රිට්	NNP	O
ආඥාවක්	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කරන	VP	O
ලෙස	POST	O
පෙත්සම්කරුවෝ	NNC	O
අධිකරණයෙන්	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
සිටිති	VFM	O
.	FS	O
රවීන්ද්‍රනාත්	NNP	B-PER
දාබරේ	JJ	I-PER
,	PUNC	O
නිල්මල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
යන	VP	O
නීතිවේදීහු	NNC	O
පෙත්සම	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පෙනී	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
2016	NUM	O
වසරේ	NNC	O
පළමුවන	JJ	O
ශ්‍රේණියට	NNC	O
සිසුන්	NNC	O
ඇතුළත්	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
ජාතික	JJ	O
උත්සවය	NNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
අකිල	NNP	B-PER
විරාජ්	NNP	I-PER
කාරියවසම්	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ජයවර්ධනපුර	NNP	I-LOC
කෝට්ටේ	NNP	I-LOC
ජනාධිපති	NNC	B-ORG
විද්‍යාලයේදී	NNC	I-ORG
අද	NNC	O
පෙරවරුවේ	NNC	O
පැවැත්වේ	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
දහවල්	NNC	O
ධීවර	JJ	O
ගැටළු	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ධීවර	JJ	O
ඇමති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
අමරවීර	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
හලාවත	NNP	B-LOC
දී	RP	O
පැවති	VP	O
සාකච්ඡාවක්	NNC	O
ගුටි	NCV	O
බැට	NCV	O
හුවමාරුවකින්	NNC	O
නිමාවට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
හලාවත	NNP	B-LOC
ධීවර	JJ	I-LOC
වරාය	NNC	I-LOC
ඉදිකිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
පොදු	JJ	O
මාළු	NNC	O
වෙළද	NNC	O
පල	RRPCV	O
ඉදිකිරීම	VNN	O
හා	CC	O
හලාවත	NNP	B-LOC
මෝය	NNC	I-LOC
අසල	POST	O
ගල්	NNJ	O
වැටියක්	NNC	O
ස්ථාපනය	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
පිළිබඳව	POST	O
පවත්වා	VNF	O
ඇති	NIP	O
මෙම	DET	O
සාකච්ඡාව	NNC	O
අතර	POST	O
තුර	POST	O
මසුන්	NNC	O
මැරීම	VNN	O
සදහා	POST	O
යොදා	VNF	O
ගන්න	VNN	O
ධීවර	JJ	O
පන්නයක්	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ධීවරයින්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
අතර	POST	O
ඇතිවූ	VP	O
කථා	NNJ	O
බහක්	NNC	O
දුර	JJ	O
දිග	NNC	O
යාමෙන්	VNN	O
පසුව	POST	O
එය	PRP	O
ගුටි	NCV	O
බැට	NCV	O
හුවමාරුවක්	NNC	O
බවට	POST	O
පත්	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඉන්	PRP	O
අනතුරුව	POST	O
දෙපාර්ශවය	NNC	O
ගුටි	NCV	O
බැට	NCV	O
හුවමාරු	NCV	O
කර	VNF	O
ගන්න	VNN	O
අතර	POST	O
තුර	POST	O
ධීවර	JJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
අමරවීර	NNP	I-PER
මහතාව	NNC	O
ඔහුගේ	PRP	O
ආරක්ෂකයින්	NNC	O
විසින්	POST	O
එම	DET	O
ස්ථානයෙන්	NNC	O
පිටත්	RRPCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ජනාධිපති	NNC	O
නිතීඥ	NNC	O
ජෝර්ජ්	NNP	B-PER
ජී.	ABB	I-PER
අලගරත්නම්	NNP	I-PER
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නීතිඥ	JJ	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
ලෙස	POST	O
නිතරගයෙන්	NNC	O
තේරී	VNF	O
පත්වෙයි	VFM	O
.	FS	O
ගායක	NNC	O
ගායිකාවන්ට	NNC	O
විශ්‍රාම	JJ	O
වැටුපක්	NNC	O
,	PUNC	O
වෛද්‍ය	JJ	O
රක්ෂණයක්	NNC	O
හා	CC	O
භාණ්ඩ	NNC	O
,	PUNC	O
‍සේවා	NNJ	O
ලබාගැනීමේදී	NNC	O
වට්ටම්	NNC	O
කාඩ්පතක්	NNC	O
ලබාදීම	VNN	O
ඇතුළු	POST	O
සුබසාධන	JJ	O
රැසක්	NNC	O
හඳුන්වාදීමේ	VNN	O
වැඩපිළිවෙළ	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කීරිම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලාංකා	NNP	I-ORG
ගායක	NNC	I-ORG
ගායිකා	NNC	I-ORG
ආරක්ෂණ	JJ	I-ORG
අරමුදල	NNC	I-ORG
ආරම්භ	JCV	O
කළ	VP	O
බවද	POST	O
ඒ	DET	O
වෙනුවෙන්	POST	O
ලෝකයේ	NNC	O
ඕනෑම	NIP	O
රටක	NNC	O
සිටින	VP	O
අයකුට	NNC	O
ආධාර	NCV	O
කළ	VP	O
හැකි	AUX	O
බව	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලාංකික	NNP	I-ORG
ගායක	NNC	I-ORG
ගායිකා	NNC	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
ප්‍රවීණ	JJ	O
ගායක	NNC	O
කීර්ති	NNP	B-PER
පැස්කුවෙල්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
සඳහන්	RPCV	O
කළේ	VP	O
ඉකුත්	JJ	O
නුගේගොඩ	NNP	B-LOC
සංහිඳ	NNP	B-ORG
හෝටලයේ	NNC	I-ORG
පැවැති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුකට	NNC	O
එක්වෙමින්ය	NVB	O
.	FS	O
එහිදි	PRP	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
කතාකළ	VP	O
සභාපතිවරයා	NNC	O
,	PUNC	O
මේ	DET	O
අරමුදල	NNC	O
සඳහා	POST	O
ලංකා	NNP	B-ORG
බැංකුවේ	NNP	I-ORG
අංක	NNC	O
78432405	NUM	O
යන	VP	O
ගිණුම	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
තිබෙන	VP	O
අතර	POST	O
එහි	PRP	O
පළමු	JJ	O
පියවරේදි	NNC	O
රුපියල	NNP	O
මිලියන	NUM	O
තුන්සීයක්	NNC	O
කිරීම	VNN	O
සහ	CC	O
ඉන්පසු	POST	O
දහසක්	NUM	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
සැලසුම්	NNC	O
සකස්	RPCV	O
කරමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
දැනුම්	NCV	O
දුන්නේය	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
මුදල්	NNC	O
තර	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
යෑමේ	VNN	O
අරම්භක	JJ	O
කාර්ය	NNJ	O
ලෙස	POST	O
'යුග	JJ	O
යුග	NNC	O
හද	NNC	O
රැඳි	VP	O
ගී	NNC	O
'	PUNC	O
නමින්	NNC	O
සංගීත	NNJ	O
ප්‍රසංගයක්	NNC	O
ලබන	VP	O
සවස	NNC	O
7.00ට	NUM	O
බණ්ඩාරනායක	NNP	B-LOC
අනුස්මරණ	JJ	I-LOC
ජාත්‍යන්තර	JJ	I-LOC
සම්මන්ත්‍රණ	NNJ	I-LOC
ශාලාවේදි	NNC	I-LOC
පැවැත්වෙන	VP	O
බැවින්	POST	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
ප්‍රවේශපත්	NNC	O
රැගෙන	VNF	O
පැමිණ	VNF	O
සහයෝගය	NNC	O
දක්වන්නැයි	VNN	O
රසික	NNC	O
රසිකාවියන්ගෙන්	NNC	O
ඉල්ලුවේය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සංගමයේ	NNC	O
භාණ්ඩාගාරික	NNC	O
ප්‍රවීණ	JJ	O
ගායන	NNC	O
ශිල්පි	NNC	O
රෝහාන්	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
,	PUNC	O
වත්මන්	JJ	O
සභාපති	NNC	O
කීර්ති	NNP	B-PER
පැස්කුවෙල්	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
මත	POST	O
සැලසුම්	NCV	O
රැසක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
කරමින්	VNF	O
ගායක	NNC	O
ගායිකාවන්ගේ	NNC	O
ගැටලුවලට	NNC	O
විසඳුම්	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගනිමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
පෙන්වා	VNF	O
දුන්නේය	VFM	O
.	FS	O
ගායක	NNC	O
ගායිකාවන්ට	NNC	O
භාණ්ඩ	NNC	O
හා	CC	O
සේවා	NNJ	O
ලබාගැනීමේදී	NNC	O
වට්ටම්	NNC	O
කාඩ්පතක්	NNC	O
හඳුන්වාදීම	VNN	O
,	PUNC	O
සංගමයේ	NNC	O
සාමාජිකයකුගේ	NNC	O
,	PUNC	O
සාමාජිකාවකගේ	NNC	O
අභාවයකදි	NNC	O
සංගමය	NNC	O
විසින්	POST	O
වියදම්	NCV	O
දරා	VNF	O
සිදු	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
සියලුම	DET	O
සාමාජිකාවන්	NNC	O
සඳහා	POST	O
වසරකට	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
ලක්ෂයක	NUM	O
සෞඛ්‍ය	JJ	O
රක්ෂණයක්	NNC	O
ලබාදීම	VNN	O
,	PUNC	O
වසර	NNC	O
හැටපහට	NUM	O
වැඩි	JJ	O
ගායක	NNC	O
ගායිකාවන්	NNC	O
සඳහා	POST	O
මාස්පතා	NNP	O
රුපියල්	NNP	O
දසදහසක	NUM	O
විශ්‍රාම	JJ	O
වැටුපක්	NNC	O
ලබාදීම	VNN	O
,	PUNC	O
නොමිලේ	RB	O
කතා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
හැකි	AUX	O
දුරකතනයක්	NNC	O
ලබාදීම	VNN	O
,	PUNC	O
වයස	NNC	O
පනස්පහ	NNP	O
සම්පූර්ණ	JCV	O
වන	VP	O
ගායක	NNC	O
ගායිකාන්ට	NNC	O
සංගමයෙන්	NNC	O
හා	CC	O
ඔවුන්ගෙන්	PRP	O
හරි	JJ	O
අඩක්	NNC	O
බැගින්	POST	O
එක්	JCV	O
කොට	VNF	O
රක්ෂණයක්	NNC	O
ලබාදීම	VNN	O
,	PUNC	O
ගීතවල	NNC	O
අයිතියත්	NNC	O
කතෘභාග	NNC	O
නො	RP	O
ගෙවීම	VNN	O
හා	CC	O
වෙනත්	DET	O
නීතිමය	JJ	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
වලදි	CM	O
සංගමය	NNC	O
මැදිහත්වීමෙන්	VNN	O
නීතිමය	JJ	O
උපදෙස්	NNC	O
ලබාදීම	VNN	O
,	PUNC	O
ගායක	NNC	O
ගායිකාවන්ගේ	NNC	O
බුද්ධිය	NNC	O
,	PUNC	O
මානසික	JJ	O
,	PUNC	O
සාහිත්‍ය	NNC	O
,	PUNC	O
සංගීත	NNJ	O
වර්ධනයන්	NNC	O
හා	CC	O
දැනුම	NNC	O
ඇති	NIP	O
කිරීමට	VNN	O
වැඩමුළු	NNC	O
පැවැත්වීම	VNN	O
,	PUNC	O
සියලුදෙනාගේ	NNP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලාංකික	NNP	I-LOC
අභිමානය	NNC	O
රැකගෙන	VNF	O
ඉදිරියට‍	NNC	O
ගෙන	VNF	O
යෑම	VNN	O
,	PUNC	O
අකර්මන්‍යතාවයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
ශිල්පීන්ට	NNC	O
උදව්කරන්න	VNN	O
සුබසාධන	JJ	O
වැඩපිළිවෙළක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
කිරීම	VNN	O
වැනි	POST	O
කාර්ය	NNJ	O
භාර්යක්	NNC	O
ඉටු	RPCV	O
කිරීමේ	VNN	O
උදාර	JJ	O
පරමාර්ථය	NNC	O
අපි	PRP	O
සෑමදෙනා	NNC	O
තුළම	POST	O
තිබෙන	VP	O
බව	POST	O
පැවසුවේය	VFM	O
.	FS	O
බැංකු	NNJ	O
නිලධාරියකු	NNC	O
හා	CC	O
මේ	DET	O
සංගමයේ	NNC	O
දිගුකලක්	NNC	O
ගිණුම්	NNJ	O
පරික්ෂකවරයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
කටයුතුකළ	VP	O
තමා	PRP	O
‍ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
තිබෙන	VP	O
ඉලක්ක	NCV	O
ජයගැනීමට	VNN	O
හැකි	AUX	O
උපරිම	JJ	O
ශක්තිය	NNC	O
ලබාදෙන	VP	O
බව	POST	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ලේකම්	NNJ	O
ප්‍රවීණ	JJ	O
ගායන	NNC	O
ශිල්පි	NNC	O
උපාලි	NNP	B-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
,	PUNC	O
මේ	DET	O
සංගමයේ	NNC	O
සාමාජකත්වය	NNC	O
ගැනීමට	VNN	O
සුදුසුකම	NNC	O
ව්‍යවස්ථාවේ	NNC	O
දැක්වෙන	VP	O
අර්ථ	JJ	O
නිරූපණය	NNC	O
බව	POST	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
සංගමය	NNC	O
මෙතෙක්	RB	O
පැමිණි	VP	O
ගමන්	NNJ	O
මඟ	NNC	O
විස්තර	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රවීණ	JJ	O
ගායන	NNC	O
ශිල්පි	NNC	O
නිරෝෂා	NNP	B-PER
විරාජණි	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
,	PUNC	O
අපේ	PRP	O
සුබසාධනය	NNC	O
අපි	PRP	O
විසින්ම	POST	O
සකස්	RPCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
උත්සහයක	NNC	O
යෙදි	VNF	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
පෙන්වා	VNF	O
දුන්නාය	VFM	O
.	FS	O
ශක්තිය	NNC	O
ඇති	NIP	O
කාලයේ	NNC	O
සියලු	DET	O
දෙනාට	NNC	O
රසවින්දනය	NNC	O
‍ලබාදෙන	VP	O
ගායක	NNC	O
ගායිකාවන්	NNC	O
සදෑසමයේ	NNC	O
කාගේ	NNC	O
රැකවරණය	NNC	O
ලබාගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
අසරණ	JJ	O
වන	VP	O
බව	POST	O
පැවසුවේය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
තත්ත්වය	NNC	O
නැති	NIP	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
කීර්ති	NNP	B-PER
පැස්කුවෙල්	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
නායකත්වයෙන්	NNC	O
සකස්	RPCV	O
කෙරෙන	VP	O
වැඩපිළිවෙළට	NNC	O
කිසිම	DET	O
භේදයක්	NNC	O
නැතිව	VNF	O
සහයෝගය	NNC	O
දෙමු	VNN	O
යැයි	CC	O
ඉල්ලා	VNF	O
සිටියාය	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රවීණ	JJ	O
ගායන	NNC	O
ශිල්පි	NNC	O
ජානක	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා,	NNC	O
අපේ	PRP	O
ගීතයක්	NNC	O
මුමුණන	VP	O
ඕනෑම	NIP	O
අයකුට	NNC	O
තම	PRP	O
ශක්ති	NNJ	O
ප්‍රමාණය	NNC	O
අනුව	POST	O
හැකි	AUX	O
අයුරින්	NNC	O
මේ	DET	O
අරමුදලට	NNC	O
දායකවිය	VP	O
හැකි	AUX	O
බව	POST	O
පැවසුවේය	VFM	O
.	FS	O
ඇඹිලිපිටියේ	NNC	B-LOC
සාදයක	NNC	O
දී	RP	O
පොලිසිය	NNC	O
හා	CC	O
ප්‍රදේශවාසීන්	NNC	O
අතර	POST	O
ගැටුමකින්	NNC	O
පසු	POST	O
උඩු	NNC	O
මහළෙන්	NNC	O
වැටී	VNF	O
මිය	RRPCV	O
ගිය	VP	O
බව	POST	O
කියන	VP	O
සුමිත්	NNP	B-PER
ප්‍රසන්න	NNP	I-PER
ජයවර්ධන	NNP	I-PER
එක්දරු	JJ	O
පියාගේ	NNC	O
මරණ	NNJ	O
පරීක්ෂණය	NNC	O
අද	NNC	O
විභාගයට	NNC	O
ගැනිණි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
ඇඹිලිපිටිය	NNP	B-LOC
මහේස්ත්‍රාත්	JJ	O
ජනක	JJ	B-PER
කැකිරිදෙනිය	NNC	I-PER
ඉදිරිපිටදීය	NVB	O
.	FS	O
මුල්	JJ	O
සාක්කිකරු	NNC	O
සාක්කි	NCV	O
දෙමින්	VNF	O
සිටිය	VP	O
දී	RP	O
පොලිස්	JJ	O
කොස්තාපල්	NNC	O
අංක	NNC	O
43120	NUM	O
මාධ්‍යවේදීන්	NNC	O
වෙත	POST	O
පැමිණ	VNF	O
මාධ්‍යවේදීන්ගේ	NNC	O
සටහන්	NCV	O
උදුරාගෙන	VNF	O
ගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
පසුව	POST	O
කොල	NNP	O
කිහිපයක්	NNC	O
මාධ්‍යවේදීනට	NNC	O
ලැබුණු	VP	O
නමුත්	CC	O
සෙසු	DET	O
සාක්කි	NNC	O
ලියා	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
අවස්ථාව	NNC	O
ඔවුනට	PRP	O
අහිමි	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
පොලිස්	JJ	O
සාක්කි	NNC	O
මෙහෙයවීමට	VNN	O
පැමිණි	VP	O
පොලිස්	JJ	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
ප්‍රකාශක	NNC	O
සහකාර	JJ	O
පොලිස්	JJ	O
අධිකාරී	NNC	O
නීතීඥ	NNC	O
රුවන්	NNP	B-PER
ගුණසේකරට	VNN	I-PER
පැමිණිලි	NCV	O
කළ	VP	O
විට	POST	O
ඔහු	PRP	O
පැවසුවේ	VP	O
උසාවියෙන්	NNC	O
අවසර	NCV	O
නැතිව	VNF	O
වාර්තා	NCV	O
ගැනීම	VNN	O
එසේ	RB	O
සිදුවන්නට	VNN	O
ඇති	NIP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
එම	DET	O
නඩුව	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
නොකරණ	VNN	O
ලෙස	POST	O
අධිකරණය	NNC	O
වාර්තාකරුවනට	NNC	O
දන්වා	VNF	O
නොතිබිණි	VFM	O
.	FS	O
කාන්තාවකට	NNC	O
බරපතළ	JJ	O
ලිංගික	JJ	O
අපයෝජනයක්	NNC	O
කළ	VP	O
බවට	POST	O
නීතිපතිවරයා	NNC	O
විසින්	POST	O
පවරා	VNF	O
ඇති	NIP	O
නඩුව	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
අධිකරණය	NNC	O
හමුවේ	NNC	O
පෙනී	VNF	O
සිටි	VP	O
හිටපු	VP	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ	NNJ	O
විනිසුරු	NNC	O
සරත්	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
ආබෲ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
ලක්ෂයක	NUM	O
මුදල්	NNC	O
හා	CC	O
රුපියල්	NNP	O
ලක්ෂ	NUM	O
දෙකක	NUM	O
ශරීර	NNJ	O
ඇප	NNC	O
මත	POST	O
මුදා	VNF	O
හැරීමට	VNN	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
මහාධිකරණ	NNJ	B-ORG
විනිසුරු	NNC	O
ප්‍රීති	JJ	B-PER
පද්මන්	NNP	I-PER
සූරසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කෙළේය	VFM	O
.	FS	O
විත්තිකාර	JJ	O
සරත්	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
ආබෲ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
හට	POST	O
විවෘත	JJ	O
අධිකරණයේදී	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
අධිචෝදනා	NNC	O
පත්‍ර	NNJ	O
භාරදී	NNC	O
අධිකරණ	NNJ	O
භාෂා	NNJ	O
පරිවර්තක	NNC	O
විමල්	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
සොයිසා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
විසින්	POST	O
අදාළ	JJ	O
අධිචෝදනා	NNC	O
දෙක	NUM	O
කියවා	VNF	O
පහදා	VNF	O
දෙන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
අධි	JJ	O
චෝදනාවන්ට	NNC	O
තමා	PRP	O
නිවැරැදි	JJ	O
කරු	NNC	O
බව	POST	O
විත්තිකූඩුවේ	NNC	O
සිට	POST	O
සරත්	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
ආබෲ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කිරීමෙන්	VNN	O
අනතුරුව	POST	O
ඔහුගේ	PRP	O
ඇඟිලි	NNJ	O
සළකුණු	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
විනිසුරුවරයා	NNC	O
බන්ධනාගාර	NNJ	O
නිලධාරීන්ට	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
තවද	DET	O
ඒ	DET	O
නඩුව	NNC	O
විභාගයට	NNC	O
ගැනීමට	VNN	O
ඊයේ	NNC	O
තීරණය	NCV	O
කළ	VP	O
විනිසුරු	NNC	O
ප්‍රීති	JJ	B-PER
පද්මන්	NNP	I-PER
සූරසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
නඩු	NNJ	O
විභාගය	NNC	O
ලබන	VP	O
මැයි	NNP	O
මස	NNC	O
23	NUM	O
වැනිදාට	NNC	O
නියම	NCV	O
කරමින්	VNF	O
එදිනට	PRP	O
අධිකරණය	NNC	O
හමුවේ	NNC	O
පෙනී	VNF	O
සිටින	VP	O
ලෙස	POST	O
නඩුවේ	NNC	O
පළමු	JJ	O
සාක්කිකරුට	NNC	O
සිතාසි	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
අධිකරණ	NNJ	O
රෙජිස්ට්‍රාර්වරයාට	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
තවද	DET	O
ගල්කිස්ස	NNP	B-LOC
මහේස්ත්‍රාත්	JJ	B-ORG
අධිකරණය	NNC	I-ORG
භාරයේ	NNC	O
ඇති	NIP	O
මේ	DET	O
නඩුවට	NNC	O
අදාළ	POST	O
නඩු	NNJ	O
භාණ්ඩ	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
මහාධිකරණය	NNC	B-ORG
වෙත	POST	O
ගෙන්වා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගන්නා	VP	O
ලෙසටද	POST	O
විනිසුරුවරයා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
මහාධිකරණ	NNJ	B-ORG
රෙජිස්ට්‍රාර්වරයාට	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
2015	NUM	O
ජුනි	NNP	O
මස	NNC	O
26	NUM	O
හෝ	CC	O
ඊට	PRP	O
ආසන්න	JJ	O
දිනකදී	NNC	O
රත්මලානේදී	NNC	B-LOC
නිවසේ	NNC	O
ගෘහ	JJ	O
සේවිකාව	NNC	O
ලෙස	POST	O
සේවය	NCV	O
කළ	VP	O
කාන්තාවක	NNC	O
ලිංගික	JJ	O
අපයෝජනයට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
කළ	VP	O
බවට	POST	O
දණ්ඩ	NNC	O
නීති	NNJ	O
සංග්‍රහයේ	NNC	O
365	NUM	O
වගන්තිය	NNC	O
යටතේ	POST	O
නීතිපතිවරයා	NNC	O
විසින්	POST	O
හිටපු	VP	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ	NNJ	O
විනිසුරු	NNC	O
සරත්	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
ආබෲ	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
මෙම	DET	O
නඩුව	NNC	O
පවරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
නඩුව	NNC	O
සම්බන්ධව	POST	O
අධිකරණය	NNC	O
හමුවේ	NNC	O
පෙනී	VNF	O
සිටින	VP	O
ලෙස	POST	O
දන්වමින්	VNF	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
මහාධිකරණය	NNC	B-ORG
මඟින්	POST	O
නිකුත්	RPCV	O
කළ	VP	O
සිතාසිය	NNC	O
මත	POST	O
හිටපු	VP	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ	NNJ	O
විනිසුරු	NNC	O
සරත්	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
ආබෲ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
එසේ	RB	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
මහාධිකරණය	NNC	B-ORG
හමුවේ	NNC	O
පෙනී	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
නඩුව	NNC	O
කැඳවූ	VP	O
අවස්ථාවේ	NNC	O
විත්තිකූඩුවට	NNC	O
ගොඩ	RRPCV	O
වූ	VP	O
හිටපු	VP	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ	NNJ	O
විනිසුරුවරයා	NNC	O
විත්තිකූඩුවේ	NNC	O
සිට	POST	O
ඔහුට	PRP	O
එරෙහිව	RB	O
නඟා	VNF	O
ඇති	NIP	O
අධි	JJ	O
චෝදනාවන්ට	NNC	O
ඔහු	PRP	O
නිවැරැදිකරු	NNC	O
බව	POST	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
‍විත්තිකාර	JJ	O
සරත්	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
ආබෲ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පෙනී	VNF	O
සිටි	VP	O
ජනාධිපති	NNC	O
නීතිඥ	JJ	O
රියන්සි	NNP	B-PER
අර්සකුලරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
විත්තිකරු	NNC	O
නිවැරැදිකරුවෙක්	NNC	O
බවත්	POST	O
එනිසා	POST	O
නඩු	NNJ	O
විභාගය	NNC	O
සඳහා	POST	O
දිනයක්	NNC	O
නියම	NCV	O
කරන	VP	O
ලෙසට	POST	O
ඉල්ලා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
නඩුව	NNC	O
විභාගයට	NNC	O
දින	NNC	O
නියම	NCV	O
කරමින්	VNF	O
විත්තිකාර	JJ	O
සරත්	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
ආබෲ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
හට	POST	O
ඇප	NNC	O
නියම	NCV	O
කළ	VP	O
විනිසුරුවරයා	NNC	O
ඇප	NNC	O
තැබීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
අධිකරණය	NNC	O
පිළිගත	VP	O
හැකි	AUX	O
ඇපකරුවන්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
ග්‍රාම	JJ	O
සේවා	NNJ	O
සහතිකද	NNC	O
සහිතව	POST	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
විය	VP	O
යුතු	AUX	O
බවට	POST	O
නියෝග	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
ඇප	NNJ	O
කරුවන්	NNC	O
ලෙස	POST	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
වූ	VP	O
මාධ්‍යවේදීන්	NNC	O
දෙදෙනා	NNC	O
අධිකරණය	NNC	O
විසින්	POST	O
පිළිගැනීමෙන්	VNN	O
පසු	POST	O
ඇප	NNC	O
අස්සන්	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
අධිකරණ	NNJ	O
රෙජිස්ට්‍රාර්වරයා	NNC	O
වෙත	POST	O
යොමු	RPCV	O
කරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
ජනාධිපති	NNC	O
නීතිඥවරුන්	NNC	O
වන	VP	O
රියන්සි	NNP	B-PER
අර්සකුලරත්න	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ටිරන්ත	NNP	B-PER
වලලියද්ද	NNP	I-PER
,	PUNC	O
නීතිඥ	JJ	O
උදාර	JJ	B-PER
මොහන්දිරම්ගේ	NNC	I-PER
,	PUNC	O
ප්‍රේමනී	NNP	B-PER
පොතුපිටිය	NNP	I-PER
,	PUNC	O
අකලංක	JJ	B-PER
උක්වත්ත	NNP	I-PER
,	PUNC	O
අනෝජ්	NNP	B-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ගේජිත	JJ	B-PER
කෝරළගේ	NNC	I-PER
යන	VP	O
මහත්වරු	NNC	O
විත්තිකාර	JJ	O
සරත්	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
ආබෲ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පෙනී	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
‍සොලිසිටර්	NNP	O
ජනරාල්	NNC	O
හරිප්‍රියා	NNP	B-PER
ජයසුන්දර	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
නීතිපතිවරයා	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
නඩුවේ	NNC	O
පැමිණිල්ල	NNC	O
මෙහෙයවීය	NNP	O
.	FS	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ඡායාරූප	NNC	O
ඇතුළත්	RPCV	O
වීඩියෝ	NNJ	O
කැසට්	JJ	O
පට	NNC	O
හාරදහසකට	NUM	O
ආසන්න	JJ	O
ප්‍රමාණයක්	NNC	O
අරලියගහ	NNP	B-LOC
මන්දිරයෙන්	NNC	I-LOC
හොර	JJ	O
රහසේ	NNC	O
පිටකර	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
යන	VP	O
සිද්ධියක්	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ඒ	DET	O
මහතාගේ	NNC	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
ප්‍රකාශක	NNC	O
රොහාන්	NNP	B-PER
වැලිවිට	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
අපරාධ	NNJ	B-ORG
කොට්ඨාසයෙන්	NNC	I-ORG
චෝදනා	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ඔහු	PRP	O
ඊයේ	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
අපරාධ	NNJ	B-ORG
කොට්ඨාසය	NNC	I-ORG
වෙත	POST	O
කැඳවා	VNF	O
පැය	NNC	O
පහකට	NUM	O
ආසන්න	JJ	O
කාලයක්	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
සටහන්	NCV	O
කර	VNF	O
ගනු	VP	O
ලැබිණි	VFM	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
වසරේ	NNC	O
ජනවාරි	NNP	O
09	NUM	O
වෙනිදා	NNC	O
වන	VP	O
විට	POST	O
එම	DET	O
වීඩියෝ	NNJ	O
පට	NNC	O
සියල්ල	NNC	O
ගබඩාකර	VNF	O
තිබූ	VP	O
කාමරයෙන්	NNC	O
රැගෙන	VNF	O
ගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
ලේකම්වරයා	NNC	O
විසින්	POST	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
පැමිණිල්ලකට	NNC	O
අනුව	POST	O
මෙම	DET	O
පරීක්ෂණය	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
පෙර	POST	O
මෙම	DET	O
සිද්ධිය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
හෝමාගම	NNP	B-LOC
පොලිස්	JJ	B-ORG
ස්ථානාධිපතිවරයා	NNC	O
සහ	CC	O
ප්‍රදේශය	NNC	O
භාර	JJ	O
සහකාර	JJ	O
පොලිස්	JJ	O
අධිකාරීවරයා	NNC	O
විසින්ද	NNC	O
රොහාන්	NNP	B-PER
වැලිවිට	NNP	I-PER
මහතාගෙන්	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
සටහන්	NCV	O
කැරගෙන	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වෙතත්	POST	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපතිතුමාගේ	NNC	O
ඡායාරූප	NNJ	O
වීඩියෝ	NNJ	O
පට	NNC	O
මෙතරම්	POST	O
විශාල	JJ	O
ප්‍රමාණයකට	NNC	O
සිදු	RPCV	O
කළේ	VP	O
කුමක්ද	QUE	O
යන්න	POST	O
සම්බන්ධව	POST	O
කරුණු	NNC	O
හෙළිකැර	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
පුළුල්	JJ	O
පරීක්ෂණයක්	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
අපරාධ	NNJ	B-ORG
කොට්ඨාසය	NNC	I-ORG
ඒ	DET	O
සම්බන්ධව	POST	O
සිදුකරන	VP	O
එම	DET	O
පරීක්ෂණයේදී	NNC	O
සොයාබැලීම්	NNC	O
ගණනාවක්	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
වීඩියෝ	NNJ	O
දර්ශන	NNC	O
පටවල	NNC	O
භාරකාරත්වය	NNC	O
තිබී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
රොහාන්	NNP	B-PER
වැලිවිට	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
යටතේ	POST	O
බවද	POST	O
පැවසේ	VFM	O
.	FS	O
රොහාන්	NNP	B-PER
වැලිවිට	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
නීතිඥවරුන්	NNC	O
කිහිපදෙනකු	NNC	O
සමඟ	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
අපරාධ	NNJ	B-ORG
කොට්ඨාසය	NNC	I-ORG
වෙත	POST	O
ගිය	VP	O
අතර	POST	O
එහිදී	PRP	O
ලබාදුන්	VP	O
ප්‍රකාශයේ	NNC	O
ඔහු	PRP	O
සඳහන්	RRPCV	O
කර	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
2015	NUM	O
ජනවාරි	NNP	O
09	NUM	O
වෙනිදා	RP	O
ඔහු	PRP	O
ජනාධිපති	NNC	O
කාර්යාලයේ	NNC	O
සේවයෙන්	NNC	O
ඉවත්ව	VNF	O
ගිය	VP	O
අතර	POST	O
එම	DET	O
වීඩියෝ	NNJ	O
පට	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ඔහු	PRP	O
කිසිවක්	NDT	O
නොදන්නා	VNF	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
තර්ස්ටන්	NNP	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
විදුහල්පති	NNC	O
ලෙස	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
බී.	???	B-PER
ඒ.	ABB	I-PER
අබේරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
රාජකීය	JJ	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
නව	JJ	O
විදුහල්පතිවරයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
පත්	RRPCV	O
කීරීමට	VNN	O
විරුද්ධව	VNF	O
දෙමාපියන්	NNC	O
පිරිසක්	NNC	O
විසින්	POST	O
පාසැල	NNC	O
ඉදිරිපිට	NNC	O
විරෝධතාවයක	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
චෝදනා	NCV	O
කරන්නේ	VP	O
තර්ස්ටන්	NNP	B-ORG
විද්‍යාලයට	NNC	I-ORG
වසර	NNC	O
9ක්	NUM	O
තුල	POST	O
විදුහල්පතිවරුන්	NNC	O
6ක්	NUM	O
මාරු	NCV	O
කර	VNF	O
යවා	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
කුවේට්	NNP	B-LOC
ගෘහ	JJ	O
පාලිකා	NNJ	O
රැකියා	NNC	O
වලට	CM	O
පිටත්ව	VNF	O
ගොස්	VNF	O
අතරංවූ	VP	O
කාන්තාවෝ	NNC	O
66	NUM	O
දෙනෙක්	NNC	O
දිවයිනට	NNC	O
පැමිණියහ	VFM	O
.	FS	O
එරට	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
තානාපති	NNJ	I-LOC
කාර්යාලයේ	NNC	I-LOC
රැකවරණ	NNC	O
ලැබූ	VP	O
මෙම	DET	O
පිරිස	NNC	O
අතර	POST	O
බරපතල	NNC	O
ලෙස	POST	O
රෝගාතුරවූ	VP	O
කාන්තාවන්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
නාවික	JJ	B-ORG
හමුදාව	NNC	I-ORG
යටතේ	POST	O
පවතින	VP	O
සාම්පුර්	NNP	B-LOC
මධ්‍ය	JJ	B-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
ඉදිරි	JJ	O
මාසතුන	NNC	O
ඇතුලත	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
සදහා	POST	O
විවෘත	JCV	O
කිරිමට	VNN	O
සැලසුම්	NNC	O
සකස්	RPCV	O
කර	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
ආණ්ඩුකාර	NNC	O
ඔස්ටින්	NNP	B-PER
ප්‍රනාන්දු	NNP	I-PER
පැවසිය	VFM	O
.	FS	O
සාම්පුර්	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශය	NNC	O
කොටින්ගෙන්	NNC	O
මුදා	VNF	O
ගැනිමෙන්	VNN	O
පසු	POST	O
මේ	DET	O
දක්වා	POST	O
ආරක්ෂක	JJ	O
අංශය	NNC	O
යටතේ	POST	O
පැවති	VP	O
මෙම	DET	O
පාසල	NNC	O
නාවික	JJ	B-ORG
හමුදාවේ	NNC	I-ORG
පුහුණු	JJ	O
පාසලක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
පවත්වාගෙන	VNF	O
යයි	VFM	O
.	FS	O
නාවික	JJ	B-ORG
හමුදාවේ	NNC	I-ORG
මෙම	DET	O
පුහුණු	JJ	O
පාසල	NNC	O
සාම්පුර්	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේම	NNC	O
අක්කර	NNP	O
10ක	NUM	O
භූමියක්	NNC	O
තුල	POST	O
ස්ථාපනය	NCV	O
කිරිමට	VNN	O
ගොඩනැගිලි	NNC	O
ඉදිකරමින්	VNF	O
පවතින	VP	O
බව	POST	O
ආණ්ඩුකාරවරයා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
ඉදිරියේදි	RB	O
මෙම	DET	O
පාසල	NNC	O
නාවික	JJ	O
හමුදාවෙන්	NNC	O
නිදහස්	JCV	O
කරගත්	VP	O
සැනින්	POST	O
එහි	PRP	O
ප්‍රතිසංස්කරණ	NNC	O
සදහා	POST	O
මුදල්	NNC	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විටත්	POST	O
ලැබි	NNP	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ආණ්ඩුකාරවරයා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
පාසලට	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
නව	JJ	O
ගොඩනැගිල්ලක්	NNC	O
ඉදිකිරිමට	VNN	O
නියමිතයි	RB	O
.	FS	O
හෙට	NNC	O
දිවයිනේ	NNC	O
‍බොහෝ	DET	O
ප්‍රදේශවල	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
වියළි	JJ	O
සහ	CC	O
ශීත	JJ	O
කාලගුණයක්	NNC	O
පවතිනු	VP	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
කාලගුණ	JJ	B-ORG
විද්‍යා	JJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
හෙට	NNC	O
දිනය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
අද	NNC	O
මධ්‍යාහ්න	VNN	O
12.00ට	NUM	O
නිකුත්	RPCV	O
කළ	VP	O
කාලගුණ	JJ	O
නිවේදනයේ	NNC	O
සදහන්	JCV	O
වන්නේ	VP	O
හිමිදිරි	NNP	O
පාන්දර	NNP	O
නුවරඑළිය	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	O
ඇතැම්	DET	O
ස්ථාන	NNC	O
වල	CM	O
මල්	NNJ	O
තුහීන	NNC	O
ඇති	NIP	O
විය	VFM	O
හැකි	AUX	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
දිවයිනේ	NNC	O
වැසි	NNC	O
ඇති	NIP	O
වීමේ	VNN	O
හැකියාව	NNC	O
අඩු	JJ	O
තත්වයක	NNC	O
පවතී.	???	O
කෙසේ	RB	O
නමුත්	CC	O
,	PUNC	O
දිවයිනේ	NNC	O
නැගෙනහිර	NNP	B-LOC
පළාතේ	NNC	O
වැසි	NNC	O
ස්වල්පයක්	NNC	O
ඇතිවිය	VP	O
හැක	AUX	O
.	FS	O
මධ්‍යම	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
සබරගමුව	NNP	B-LOC
පළාත්වලත්	NNP	O
,	PUNC	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
මාතර	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කවලත්	NNC	O
ස්ථාන	NNC	O
ස්වල්පයක	NNC	O
,	PUNC	O
සවස	NNC	O
4.00න්	NNC	O
පමණ	POST	O
පසුව	POST	O
වැසි	NNC	O
හෝ	CC	O
ගිගුරුම්	NNC	O
සහිත	POST	O
වැසි	NNC	O
ඇති	NIP	O
විය	VP	O
හැක	AUX	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
පුත්තලම	NNP	B-LOC
සිට	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
හරහා	POST	O
හම්බන්තොට	NNP	B-LOC
දක්වා	POST	O
වෙරළට	NNC	O
ඔබ්බෙන්	NNC	O
වන	VP	O
මුහුදු	NNJ	O
ප්‍රදේශ	NNC	O
වල	CM	O
වැසි	JJ	O
ස්වල්පයක්	NNC	O
ඇතිවේ	VFM	O
.	FS	O
සුළං	NNP	O
ඊසාන	NNP	O
දෙසින්	NNC	O
හමන	VP	O
අතර	POST	O
සුළගේ	NNC	O
වේගය	NNC	O
පැ	ABB	O
.	FS	O
කි	ABB	O
.	FS	O
මී	ABB	O
.	FS	O
20-40	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
සිට	POST	O
පුත්තලම	NNP	B-LOC
හරහා	POST	O
මන්නාරම	NNP	B-LOC
දක්වා	POST	O
සහ	CC	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
සිට	POST	O
මාතර	NNP	B-LOC
හරහා	POST	O
හම්බන්තොට	NNP	B-LOC
දක්වා	POST	O
වන	VP	O
මුහුදු	NNJ	O
ප්‍රදේශවල	NNC	O
සුළං	NNJ	O
වේගය	NNC	O
විටෙක	NNC	O
පැ	ABB	O
.	FS	O
කි	ABB	O
.	FS	O
මී	ABB	O
.	FS	O
50	NUM	O
පමණ	POST	O
දක්වා	POST	O
ඉහළ	JCV	O
යා	VP	O
හැකි	AUX	O
බැවින්	POST	O
එම	DET	O
මුහුදු	NNJ	O
ප්‍රදේශ	NNC	O
විටින්	RB	O
විට	POST	O
තරමක්	RP	O
රළු	JJ	O
විය	VP	O
හැක	AUX	O
.	FS	O
මුද්‍රා	NCV	O
තබා	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ගිරිතලේ	NNP	B-LOC
හමුදා	NNJ	I-LOC
කඳවුර	NNC	I-LOC
නොව	VNF	O
එහි	PRP	O
කාර්යාල	NNJ	O
කිහිපයක්	NNC	O
පමණක්	POST	O
බව	POST	O
යුද	JJ	B-ORG
හමුදාව	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
යුද	JJ	B-ORG
හමුදා	NNJ	I-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	O
ප්‍රකාශක	NNC	O
බ්‍රිගේඩියර්	NNP	O
ජයනාත්	NNP	B-PER
ජයවීර	NNP	I-PER
සදහන්	JCV	O
කළේ	VP	O
මාධ්‍යවේදී	NNC	O
ප්‍රගීත්	NNP	B-PER
එක්නැගිගොඩ	NNP	I-PER
සිද්ධිය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
සිදුකෙරෙන	VP	O
පරීක්ෂණවල	NNC	O
ස්වාධීනත්වය	NNC	O
තහවුරු	JCV	O
කිරීම	VNN	O
සදහා	POST	O
යුද	JJ	O
හමුදාපතිවරයාගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
මත	POST	O
කාර්යාල	NNJ	O
කිහිපයක්	NNC	O
මුද්‍රා	NCV	O
තැබූ	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
එමෙන්ම	POST	O
,	PUNC	O
එම	DET	O
කාර්යාලවල	NNC	O
තිබූ	VP	O
වැදගත්	JJ	O
ලිපිලේඛන	NNC	O
සියල්ල	NNC	O
යුද	JJ	B-ORG
හමුදා	NNJ	I-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
භාරයට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වෙතත්	POST	O
,	PUNC	O
ඇතැම්	DET	O
මාධ්‍ය	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
පැවසුවේ	VP	O
ඊයේ	NNC	O
රාත්‍රියේ	NNC	O
ගිරිතලේ	NNP	B-LOC
යුද	JJ	I-LOC
හමුදා	NNJ	I-LOC
කඳවුරට	NNC	I-LOC
මුද්‍රා	NCV	O
තැබූ	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
එම	DET	O
වාර්තාවල	NNC	O
සත්‍යතාවයක්	NNC	O
නොමැති	NIP	O
බව	POST	O
යුද	JJ	B-ORG
හමුදා	NNJ	I-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	O
ප්‍රකාශක	NNC	O
බ්‍රිගේඩියර්	NNP	O
ජයනාත්	NNP	B-PER
ජයවීර	NNP	I-PER
පෙන්වා	VNF	O
දෙයි	VFM	O
.	FS	O
මෙන්ම	POST	O
,	PUNC	O
මෙය	PRP	O
අධිකරණ	NNJ	O
ක්‍රියාමාර්ගයකට	NNC	O
සහය	JCV	O
දැක්වීමක්	VNN	O
ලෙස	POST	O
සිදුකළ	VP	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
ක්‍රියාවලියක්	NNC	O
බව	POST	O
ද	RP	O
යුද	JJ	B-ORG
හමුදා	NNJ	I-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	O
ප්‍රකාශකවරයා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
වෛද්‍ය	JJ	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
ක්‍රියාකාරි	JJ	O
කමිටුව	NNC	O
විසින්	POST	O
පවත්වන	VP	O
උද්ඝෝෂණයක්	NNC	O
නිසා	POST	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
කොටුව	NNC	I-LOC
ආශ්‍රිතව	POST	O
මේවන	VP	O
විට	POST	O
රථවාහන	NNC	O
තදබදයක්	NNC	O
හටගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
පොලිස්	JJ	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
ඒකකය	NNC	O
පැවසුවේ	VP	O
මේ	DET	O
සඳහා	POST	O
1500ක	NUM	O
පමණ	POST	O
පිරිසක්	NNC	O
එක්ව	VNF	O
සිටින	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
පිටකොටුව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ඕල්කට්	NNP	B-LOC
මාවත	NNC	I-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
සිට	POST	O
කොටුව	NNP	B-LOC
දුම්රිය	NNJ	I-LOC
ස්ථානය	NNC	I-LOC
දක්වා	POST	O
පා	VNF	O
ගමනින්	NNC	O
මේවන	VP	O
විට	POST	O
පැමිණෙමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
බවද	POST	O
පොලීසිය	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
‍මාලඹේ	NNP	B-LOC
පෞද්ගලික	JJ	O
විද්‍යාලය	NNC	O
අහෝසි	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
ඇතුළු	POST	O
ඉල්ලීම්	NNJ	O
කිහිපයක්	NNC	O
මුල්කර	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
මෙම	DET	O
විරෝධතාවය	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
නිදහස්	JJ	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
සුරක්ෂිත	JCV	O
කරන	VP	O
ලෙසට	POST	O
රජයට	NNC	O
බල	NCV	O
කරමින්	VNF	O
යාපනය	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යයායලයේ	NNC	I-ORG
වෛද්‍ය	JJ	O
පීඨයේ	NNC	O
සිසුන්	NNC	O
අද	NNC	O
යාපනය	NNP	B-LOC
නගර	NNJ	O
මධ්‍යයේ	NNC	O
උද්ඝෝෂණයක	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
යාපනය	NNP	B-LOC
පලාලි	NNP	I-LOC
මාර්ගයේදී	NNC	I-LOC
වෛද්‍ය	JJ	O
පීඨයේ	NNC	O
සිසුන්	NNC	O
විසින්	POST	O
ආරම්භ	JCV	O
කළ	VP	O
මෙම	DET	O
උද්ඝෝෂණය	NNJ	O
පළමුව	NNC	O
විරෝධතා	NNJ	O
පුවරු	NNC	O
හා	CC	O
බැනර්	NNC	O
ප්‍රදරණය	NNC	O
කරමින්	VNF	O
පාගමනින්	NNP	O
යාපනය	NNP	B-LOC
ශික්ෂණ	JJ	B-ORG
රෝහල	NNC	I-ORG
දක්වා	POST	O
ගමන්	NCV	O
කරනු	VP	O
ලැබූ	VP	O
අතර	POST	O
පසුව	POST	O
වෛද්‍ය	JJ	O
පීඨයේ	NNC	O
සිසුන්ට	NNC	O
යාපනය	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
අනෙකුත්	DET	O
පීඨයන්හි	NNC	O
සිසු	JJ	O
සිසුවියන්	NNC	O
පිරිසක්ද	NNC	O
එක්	JCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
උද්ඝෝෂණයේ	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වූවන්	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
මාලඹේ	NNP	B-ORG
පෞද්ගලික	JJ	I-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විදයාලය	NNC	I-ORG
ඇතුළු	POST	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
පෞද්ගලීකරණය	NCV	O
තුලින්	NNC	O
රටේ	NNC	O
නිදහස්	JJ	O
අධ්‍යාපනයට	NNC	O
දැඩි	JJ	O
බලපෑමක්	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වන	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
දිනෙන්	NNC	O
දින	NNC	O
දුප්පත්	JJ	O
දක්ෂ	JJ	O
සිසු	NNC	O
සිසුවියන්ගේ	NNC	O
අනාගතය	NNC	O
විනාශ	NCV	O
වන	VP	O
බවද	POST	O
ඔවුහු	PRP	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අවාසනාවන්ත	JJ	O
තත්ත්වය	NNC	O
තේරුම්ගෙන	VNF	O
වත්මන්	JJ	O
පාලකයින්	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
බලධාරීන්	NNC	O
එක්ව	VNF	O
මෙරට	NNC	O
නිදහස්	JJ	O
අධ්‍යායපනය	NNC	O
සුරැකිරීමට	VNN	O
වහාම	RB	O
පියවර	NCV	O
ගත	VP	O
යතු	NNC	O
බවද	POST	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
උද්ඝෝෂණය	NNC	O
සඳහා	POST	O
විශ්ව	JJ	O
විද්‍යාල	NNJ	O
සිසු	NNJ	O
සිසුවියන්	NNC	O
හත්සියයකට	NNC	O
ආසන්න	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
සහභාගී	RRPCV	O
වී	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
අසනීප	JJ	O
තත්ත්වයෙන්	NNC	O
පසුවන	VP	O
ප්‍රවීණ	JJ	O
ගායන	NNC	O
ශිල්පි	NNC	O
ප්‍රින්ස්	NNP	B-PER
උදයප්‍රියන්ත	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
වෛද්‍ය	JJ	O
ප්‍රතිකාර	NNC	O
ලබාගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
රු	ABB	O
.	FS	O
ලක්ෂයක	NUM	O
ආධාර	NNC	O
මුදලක්	NNC	O
පිරිනැමීම	VNN	O
පසුගියදා	NNC	O
ජනමාධ්‍ය	NNJ	O
ඇමැති	NNC	O
ගයන්ත	NNP	B-PER
කරුණාතිලක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අතින්	NNC	O
සිදුකෙරිණි	NNP	O
.	FS	O
80	NUM	O
දශකයේදී	NNC	O
ජාතික	JJ	O
තරුණ	JJ	O
සේවා	NNJ	O
සභාවේ	NNC	O
සංගීත	NNJ	O
අංශයෙන්	NNC	O
කලා	JJ	O
ලොවට	NNC	O
බිහි	RRPCV	O
වූ	VP	O
ප්‍රින්ස්	NNP	B-PER
උදය	NNP	I-PER
ප්‍රියන්ත	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
තරුණ	JJ	O
තරුණියන්	NNC	O
අතර	POST	O
මහත්	JJ	O
ජනප්‍රියත්වයට	NNC	O
පත්	RPCV	O
ගායකයෙකි	NVB	O
.	FS	O
ඔහුගේ	PRP	O
අසනීප	JJ	O
තත්ත්වය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
දැනගත්	VP	O
ජනමාධ්‍ය	NNJ	O
ඇමැති	NNC	O
ගයන්ත	NNP	B-PER
කරුණාතිලක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පෙරේදා	NNC	O
සවස	NNC	O
ප්‍රියන්තගේ	NNC	B-PER
සුවදුක්	NNC	O
බැලීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ඔහු	PRP	O
ප්‍රතිකාර	NCV	O
ලබන	VP	O
රෝහලට	NNC	O
ගොස්	VNF	O
මූල්‍යමය	JJ	O
ආධාර	NNC	O
පිරිනැමීය	NNC	O
.	FS	O
ජාතික	JJ	B-ORG
චිත්‍රපට	NNJ	I-ORG
සංස්ථාවේ	NNC	I-ORG
සහ	CC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ගුවන්	JJ	I-ORG
විදුලි	JJ	I-ORG
සංස්ථාව	NNC	I-ORG
යන	VP	O
ආයතනවල	NNC	O
මූල්‍යමය	NNC	O
අනුග්‍රහයෙන්	RB	O
මේ	DET	O
ආධාර	NNC	O
මුදල	NNC	O
පිරිනැමිණි	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රින්ස්ගේ	NNP	B-PER
නැගණිය	NNC	O
වන	VP	O
ශිරෝමි	NNP	B-PER
ප්‍රියංගිකා	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
වෙත	POST	O
අදාළ	JJ	O
චෙක්පත	NNC	O
භාරදීම	VNN	O
සිදු	RRPCV	O
කෙරිණි	VFM	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
රාජකීය	JJ	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
විදුහල්පති	NNC	O
උපාලි	NNP	B-PER
ගුණසේකර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
එම	DET	O
ධුරයෙන්	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කිරීමෙන්	VNN	O
පසු	POST	O
පුරප්පාඩුව	NNC	O
තිබෙන	VP	O
විදුහල්පති	NNC	O
තනතුරට	NNC	O
ඉතා	RP	O
ඉක්මනින්	RB	O
සුදුස්සකු	NNC	O
පත්	RRPCV	O
කිරීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගන්නා	VP	O
බව	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
අකිල	NNP	B-PER
විරාජ්	NNP	I-PER
කාරියවසම්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
චක්‍රලේඛවලට	NNC	O
පටහැනිව	RB	O
රාජකීය	JJ	B-ORG
විද්‍යාලයට	NNC	I-ORG
සිසුන්	NNC	O
ඇතුළත්	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සහ	CC	O
අමාත්‍යාංශයට	NNC	O
නොදන්වා	VNF	O
හය	NUM	O
වැනි	POST	O
ශ්‍රේණියට	NNC	O
වඩා	RP	O
වැඩිපුර	JJ	O
පන්තියක්	NNC	O
හත්වැනි	JJ	O
ශ්‍රේණිය	NNC	O
සඳහා	POST	O
පවත්වා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
සිදුකළ	VP	O
විගණන	JJ	O
පරීක්ෂණයක	NNC	O
දී	RP	O
හෙළිදරව්	NCV	O
වීම	VNN	O
මත	POST	O
අදාළ	JJ	O
විදුහල්පතිවරයා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
දින	NNC	O
සිට	POST	O
වහාම	RB	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
පරිදි	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශයට	NNC	I-ORG
මාරැ	JCV	O
කර	VNF	O
යැවීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.‍	NNP	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
රාජකීය	JJ	B-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
දැනට	RB	O
සිදුකර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
යන	VP	O
විමර්ශන	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
බාධාවකින්	NNC	O
තොරව	POST	O
පවත්වා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
යාම	VNN	O
සඳහා	POST	O
අදාළ	JJ	O
විදුහල්පතිවරයා	NNC	O
අමාත්‍යාංශයට	NNC	O
මාරු	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගත්	VP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
එකී	DET	O
මාරු	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
අදාළ	POST	O
ලිපිය	NNC	O
විදුහල්පතිවරයා	NNC	O
වෙත	POST	O
ඊයේ	NNC	O
යැවීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගත්	VP	O
බවත්	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
අකිල	NNP	B-PER
විරාජ්	NNP	I-PER
කාරියවසම්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
පැවැසුවේ	VP	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශයේ	NNC	I-ORG
ඊයේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවක	NNC	O
දී	RP	O
ය	RP	O
.	FS	O
චක්‍රලේඛවලට	NNC	O
පටහැනිව	RB	O
මුදල්	NNC	O
එක්රැස්	RPCV	O
කිරීමේ	VNN	O
සිද්ධියක්	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
කිංස්වුඩ්	NNP	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
විදුහල්පතිවරයා	NNC	O
මාරු	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගත්	VP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
තවත්	DET	O
ජනප්‍රිය	JJ	O
පාසලක්	NNC	O
ද	RP	O
ඇතුළුව	POST	O
ජාතික	JJ	O
පාසල්	NNJ	O
ගණනාවක්	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
මෙවැනි	POST	O
විමර්ශන	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
දැනට	RB	O
සිදුකෙරෙමින්	VNF	O
පවතින	VP	O
බවත්	POST	O
කී	VP	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
වරදක්	NNC	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
හෙළිවුවහොත්	VNF	O
ඔවුන්	PRP	O
කවුරුන්	NNC	O
වුවද	VP	O
නිවැරැදි	JJ	O
ක්‍රියා	NNJ	O
පටිපාටිය	NNC	O
අනුව	POST	O
විනයානුකූල	JJ	O
පියවර	NNC	O
ගන්නා	VP	O
බවත්	POST	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
මෙවැනි	PRP	O
වැරැදි	JJ	O
අනාගතයේ	NNC	O
දී	RP	O
පාසල්වල	NNC	O
සිදුවීම	VNN	O
වළක්වා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
සියලු	DET	O
දෙනාට	NNC	O
ම	RP	O
පිළිගත	VP	O
හැකි	AUX	O
අන්දමින්	NNC	O
යම්	DET	O
නිශ්චිත	JJ	O
කාල	NNJ	O
සීමාවක්	NNC	O
ඇතුළත	POST	O
විදුහල්පතිවරුන්	NNC	O
මාරු	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
ක්‍රමවේදයක්	NNC	O
සකස්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගන්නා	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
මෙහි	PRP	O
දී	RP	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
ලේකම්	NNC	O
ඩබ්ලිව්.	ABB	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
බන්දුසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මෙහි	PRP	O
දී	RP	O
පැවැසුවේ	VP	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
රාජකීය	JJ	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
විදුහල්පතිවරයාගේ	NNC	O
මාරු	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සිදුවූයේ	NNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
සිදුකළ	VP	O
අභ්‍යන්තර	JJ	O
විගණන	NNJ	O
පරීක්ෂණයක	NNC	O
නිදර්දේශය	NNC	O
මත	POST	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
එම	DET	O
නිර්දේශයෙන්	NNC	O
පසු	POST	O
අදාළ	JJ	O
සිදුවීම	VNN	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
පූර්ණ	JJ	O
විමර්ශනයක්	NNC	O
පැවැත්වෙනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
ද	RP	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අපනයන	JJ	B-ORG
සංවර්ධන	NNJ	I-ORG
මණ්ඩලයේ	NNC	I-ORG
සභාපතිනිය	NNC	O
මල්වත්ත	NNP	B-PER
මහත්මිය	NNC	O
,	PUNC	O
ආයෝජන	NNJ	B-ORG
මණ්ඩලයේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
නීතිඥ	JJ	O
උපුල්	NNP	B-PER
ජයසූරිය	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වැනි	POST	O
අය	NNC	O
එම	DET	O
ධුරවලට	NNC	O
සුදුසු	JJ	O
දැනුමින්	NNC	O
හෙබි	VP	O
කාර්යශූර	JJ	O
පුද්ගලයින්ය	NNC	O
.	FS	O
අග්‍රාමාත්‍ය	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
එරාන්	NNP	B-PER
වික්‍රමරත්න	NNP	I-PER
,	PUNC	O
මලික්	NNP	B-PER
සමරවික්‍රම	NNP	I-PER
මහත්වරුන්	NNC	O
සහ	CC	O
මම	PRP	O
කටයුතු	NCV	O
කරන්නේ	VP	O
යහළු	JJ	O
මිත්‍රකම්වලට	NNC	O
නොවෙයි	VFM	O
.	FS	O
අපගේ	PRP	O
යහළුවන්	NNC	O
තනතුරුවලට	NNC	O
පත්කරන්නේ	VP	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
සුදුසු	JJ	O
කාර්යශූර	JJ	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
පත්කිරීම	VNN	O
සිදුකරයි	VFM	O
.	FS	O
මෙරටට	NNC	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
වියදමෙන්	NNC	O
පැමිණි	VP	O
ජෝර්ජ්	NNP	B-PER
සෝරස්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
රිකාඩෝ	NNP	B-PER
හවුස්මාන්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ජෝසප්	NNP	B-PER
සිටිගිල්ස්	NNP	I-PER
යනාදී	NNP	O
ලොව	NNC	O
සුපතළ	NNC	O
ආර්ථික	JJ	O
විශේෂඥයන්ය	NVB	O
.	FS	O
දැවැන්ත	JJ	O
ආර්ථික	JJ	O
වැඩපිළිවෙළට	NNC	O
අයත්වන	VP	O
කර්තව්‍යයන්	NNC	O
කිහිපයක්	NNC	O
මෙසේය	NVB	O
.	FS	O
හම්බන්තොට	NNP	B-LOC
වරාය	NNC	I-LOC
අවට	NNC	O
ආයෝජන	NNJ	O
කලාපයක්	NNC	O
බවට	POST	O
පත්කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
එම	DET	O
වරායට	NNC	O
බී.	ABB	B-ORG
එම්.	ABB	I-ORG
ඩබ්ලිව්.	ABB	I-ORG
බෙන්ස්	NNP	I-ORG
වාහන	NNC	O
ගෙන්වා	VNF	O
යළි	RB	O
ප්‍රතිආනයනය	NNC	O
කිරීම	VNN	O
.	FS	O
ඊයේ	NNC	O
අත්සන්	NCV	O
තැබූ	VP	O
ගිවිසුමකි	NNP	O
.	FS	O
දියුණු	JJ	O
තාක්ෂණය	NNC	O
ලබාගැනීමට	VNN	O
මාස්	NNP	B-ORG
සමූහ	JJ	I-ORG
ව්‍යාපාරයේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
සමඟ	POST	O
අත්සන්	NCV	O
තැබූ	VP	O
ගිවිසුමෙන්	NNC	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
දැනුම	NNC	O
අපනයන	JJ	B-ORG
සංවර්ධන	NNJ	I-ORG
මණ්ඩලය	NNC	I-ORG
හරහා	POST	O
සෙසු	DET	O
කර්මාන්තකරුවන්ට	NNC	O
ලබා	VNF	O
දීම	VFM	O
.	FS	O
ඩොලර්	NNP	O
මිලියන	NUM	O
හයසීයක	NUM	O
ගිවිසුමක්	NNC	O
පාකිස්ථානය	NNP	B-LOC
සමඟ	POST	O
අත්සන්	NCV	O
තැබීය	VFM	O
.	FS	O
තායිලන්ත	NNP	B-LOC
ආයෝජන	NNJ	O
කලාපයක්	NNC	O
මෙරට	NNC	O
තුළ	POST	O
ඇති	NIP	O
කිරීමේ	VNN	O
ක්‍රියාවලියට	NNC	O
තව	DET	O
දෙසතියකින්	NNC	O
මඟ	NCV	O
සැලසෙයි	VFM	O
.	FS	O
ඛනිජ	JJ	O
ද්‍රව්‍ය	NNC	O
පරිහරණය	NCV	O
කර	VNF	O
ජංගම	JJ	O
දුරකථන	NNJ	O
,	PUNC	O
පරිගණක	NNJ	O
චිප්	JJ	O
නිපදවීම	VNN	O
ඇරඹෙයි	VFM	O
.	FS	O
ඖෂධ	NNJ	O
සේලයින්	NNC	O
මෙරට	NNC	O
තුළ	POST	O
නිපදවීම	VNN	O
කළුතරින්	NNP	O
ඇරඹෙයි	VFM	O
.	FS	O
රුපියල	NNP	O
කඩාවැටි	NNP	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
රුපියල	NNP	O
අතහැරියාට	NNC	O
පසුව	POST	O
ඉදිරි	JJ	O
ආර්ථිකය	NNC	O
රඳවාගත	VP	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
නැතිනම්	POST	O
ග්‍රිසියට	NNC	B-LOC
අත්වුණ	VP	O
ඉරණම	NNC	O
සිදුවෙයි	VFM	O
.	FS	O
වසර	NNC	O
පහකදී	NNC	O
රුපියල	NNP	O
පාවෙන	JJ	O
මට්ටමකට	NNC	O
120	NUM	O
–	PUNC	O
115	NUM	O
ලෙස	POST	O
තබා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
අරමුණයි	NVB	O
.	FS	O
ත්‍රිකුණාමලය	NNP	B-LOC
ලොව	NNC	O
හොඳම	JJ	O
වරයාක්	NNC	O
බවට	POST	O
පත්කර	VNF	O
විශාල	JJ	O
නැව්	NNC	O
ගෙනඒමට	VNN	O
අවස්ථාව	NNC	O
සලසනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
චීනයේ	NNP	B-LOC
ලොකුම	JJ	O
නැවත්	NNC	O
එම	DET	O
වරායට	NNC	O
ගෙනඒමට	VNN	O
හැකිවෙයි	VFM	O
.	FS	O
යාපනය	NNP	B-LOC
දක්වා	POST	O
සියලුම	DET	O
මාර්ග	NNC	O
නිමකිරීම	VNN	O
වසර	NNC	O
පහක්	NUM	O
තුළ	POST	O
සිදුවෙයි	VFM	O
.	FS	O
මහාමාර්ග	NNJ	O
අධිවේගි	NNP	O
මාර්ග	NNJ	O
රැසක්	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
කොමිස්	NNJ	O
මුදල්	NNJ	O
ගැනීකට	NNC	O
ඉඩ	NCV	O
නොතබා	VNF	O
ව්‍යාපාර	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කෙරෙයි	VFM	O
.	FS	O
ඇඹිලිපිටිය	NNP	B-LOC
සිදුවුණ	VP	O
අවාසනාවන්ත	NNC	O
සිදුවීම	VNN	O
පිළිබඳව	POST	O
පොලිස්පතිවරයා	NNC	O
නීතිය	NNC	O
හරිහැටි	RB	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කළ	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
මන්ත්‍රී	NNC	O
හිරුණිකා	NNP	B-PER
ප්‍රේමචන්ද්‍ර	NNP	I-PER
මහත්මියටත්	NNC	O
නීතිය	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
දේශපාලකයන්ගේ	NNC	O
ගරුත්වය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
නොව	VNF	O
සමස්ත	JJ	O
රට	NNC	O
වැසියන්ගේ	NNC	O
ගරුත්වය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
නව	JJ	O
ආණ්ඩුක්‍රම	NNC	O
ව්‍යවස්ථාවක්	NNC	O
සැකසීමේ	VNN	O
දී	RP	O
එල්ල	NCV	O
වන	VP	O
ඕනෑම	NIP	O
අභියෝගයකට	NNC	O
හා	CC	O
කුණාටුවකට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
දීමට	VNN	O
රජය	NNC	O
සුදානම්	JCV	O
බව	POST	O
සෞඛ්‍ය	JJ	O
හා	CC	O
දේශීය	JJ	O
වෛද්‍ය	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
වෛද්‍ය	JJ	O
රාජිත	NNP	B-PER
සේනාරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පාර්ලිමේන්තවේ	NNC	O
දී	RP	O
ඊයේ	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
සඳහන්	RPCV	O
කළේ	VP	O
ආණ්ඩුක්‍රම	NNC	O
ව්‍යවස්ථා	NNJ	O
මණ්ඩලය	NNC	O
පිහිටුවීමට	VNN	O
අදාළ	POST	O
යෝජනාව	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
විවාදයට	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුවේ	NNC	O
දී	RP	O
ඊයේ	NNC	O
එක්	JCV	O
වෙමිනි	VFM	O
.	FS	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
කතානායක	NNC	O
තිලංග	NNP	B-PER
සුමතිපාල	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
පාර්ලිමේන්තුව	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
රැස්	RPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
පාලක	JJ	O
මණ්ඩලයේ	NNC	O
නව	JJ	O
සභාපතිවරයා	NNC	O
වූ	VP	O
තිලංග	NNP	B-PER
සුමතිපාල	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
මගේ	PRP	O
ප්‍රණාමය	NNC	O
පුද	RRPCV	O
කරනවා	VFM	O
.	FS	O
නිදහසින්	NNC	O
පසු	POST	O
ගත	VP	O
වූ	VP	O
දශක	NNC	O
හතක	NNC	O
කාලයේ	NNC	O
දී	RP	O
සමස්ත	JJ	O
ශ්‍රී	NNP	O
ලාංකිකයන්ට	NNP	O
සෙත	NNC	O
සැලසෙන	VP	O
ආකාරයට	NNC	O
බලතල	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
අපට	PRP	O
හැකි	AUX	O
වී	VNF	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
එය	PRP	O
බරපතළ	JJ	O
ගැටලුවක්	NNC	O
.	FS	O
ජනතාවගේ	NNC	O
කැමැත්ත	NNC	O
පරිදි	POST	O
සැකසූ	VP	O
සම්මුතිවාදී	JJ	O
ආණ්ඩුක්‍රම	NNC	O
ව්‍යවස්ථාවක්	NNC	O
නොමැති	NIP	O
වීම	VNN	O
නිසා	POST	O
පසුගිය	VP	O
කාලයේ	NNC	O
දී	RP	O
අපට	PRP	O
බොහෝ	RP	O
ගැටලුවලට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
දෙන්නට	VNN	O
සිදු	RRPCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
සමයේ	NNC	O
දී	RP	O
පැවැති	VP	O
යුද්ධය	NNC	O
ගැන	POST	O
අපි	PRP	O
තව	DET	O
දුරටත්	NNC	O
කතා	NCV	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
නමුත්	CC	O
යුද්ධය	NNC	O
නිසා	POST	O
අපේ	PRP	O
රට	NNC	O
දශක	NNC	O
ගණනාවක්	NNC	O
පසුපසට	NNC	O
ගියා	VFM	O
.	FS	O
දැන්	RB	O
කිසිවෙක්	NDT	O
වෙනම	DET	O
රාජ්‍යයක්	NNC	O
ඉල්ලන්නේ	VP	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
අපි	PRP	O
දැන්	RB	O
එක්සත්	NNP	O
නොබෙදුණු	VP	O
ජාතියක්	NNC	O
ලෙසයි	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
යුත්තේ	AUX	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සඳහායි	POST	O
අපට	PRP	O
ආණ්ඩුක්‍රම	NNC	O
ව්‍යවස්ථාවක්	NNC	O
අවශ්‍ය	JCV	O
වන්නේ	VP	O
.	FS	O
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
‍මහතා	NNP	O
ජනාධිපතිවරණයට	NNC	O
යාමට	VNN	O
පෙරත්	NNC	O
ආණ්ඩුක්‍රම	NNC	O
ව්‍යවස්ථාව	NNC	O
සංශෝධනය	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ජාතික	JJ	O
නායකයෙක්	NNC	O
.	FS	O
එතුමාත්	PRP	O
මේ	DET	O
ව්‍යවස්ථා	NNJ	O
සංශෝධනයට	NNC	O
සහාය	NCV	O
දක්වන්නේ	VP	O
නම්	POST	O
යහපත්	JJ	O
.	FS	O
මේ	DET	O
කාරණාවේ	NNC	O
දී	RP	O
එතුමාත්	PRP	O
රට	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
සිය	PRP	O
වගකීම	NNC	O
නිවැරැදිව	RB	O
ඉටු	RPCV	O
කළ	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
සිරිමාවෝ	NNP	B-PER
බණ්ඩාරනායක	NNP	I-PER
මැතිනියගේ	NNC	O
රජය	NNC	O
යටතේ	POST	O
මේ	DET	O
වරම	NNC	O
ලැබුණා	VFM	O
.	FS	O
ජේ.	ABB	B-PER
ආර්.	ABB	I-PER
ජයවර්ධන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
1978	NUM	O
ව්‍යවස්ථාව	NNC	O
සකස්	RPCV	O
කරනු	VP	O
ලැබුවේ	VP	O
1972	NUM	O
ව්‍යවස්ථාව	NNC	O
පදනම්කර	VNF	O
ගෙනයි	VFM	O
.	FS	O
හයෙන්	NUM	O
පහක	NUM	O
ජනවරමක්	NNC	O
ලබාගෙන	VP	O
එතුමා	NNC	O
මේ	DET	O
ව්‍යවස්ථාව	NNC	O
සම්පාදනය	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
එදා	NNC	O
සිට	POST	O
මේ	DET	O
ව්‍යවස්ථාවට	NNC	O
සංශෝධන	NNC	O
19ක්	NUM	O
සිදුකර	VNF	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
13	NUM	O
වැනි	POST	O
ව්‍යවස්ථා	NNJ	O
සංශෝධනය	NNC	O
සුවිශේෂී	JJ	O
එකක්	NNC	O
.	FS	O
සිදු	RPCV	O
කළ	VP	O
සංශෝධන	NNC	O
නිසා	POST	O
ව්‍යවස්ථාවේ	NNC	O
යම්	DET	O
යම්	DET	O
නොගැළපීම්	NNC	O
ඇති	NIP	O
වී	VNF	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ව්‍යවස්ථා	NNJ	O
සම්පාදනයේ	NNC	O
දී	RP	O
මේ	DET	O
සියලු	DET	O
කාරණා	NNC	O
එකට	RB	O
සලකා	VNF	O
බලා	VNF	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
මේ	DET	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ශ්‍රීලනිපයේ	NNP	B-ORG
මතය	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
පක්ෂයෙන්	NNC	O
කමිටුවක්	NNC	O
පත්	RRPCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්	JJ	I-ORG
පක්ෂයේ	NNC	I-ORG
මතය	NNC	O
ලෙස	POST	O
සංශෝධන	NNC	O
9ක්	RP	O
යෝජනා	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
පිළිබඳ	POST	O
දින	NNC	O
කිහිපයක්	NNC	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
කිසි	DET	O
කෙනකුට	NNC	O
කියන්න	VNN	O
බෑ	NIP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්	JJ	I-ORG
පක්ෂය	NNC	I-ORG
මේවා	PRP	O
පස්සට	NNC	O
අදිනවා	VNF	O
කියලා	VFM	O
.	FS	O
නිදහස්	NNP	O
ලංකාවේ	NNP	B-LOC
පළමුවරට	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුව	NNC	O
උත්තරීතර	JJ	O
කරන	VP	O
ආණ්ඩුක්‍රම	NNC	O
ව්‍යවස්ථාවක්	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
කළේ	VP	O
,	PUNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්	JJ	I-ORG
පක්ෂය	NNC	I-ORG
ප්‍රමුඛ	JJ	O
ප්‍රගතිශීලී	JJ	O
බලවේගයයි	NVB	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසා	POST	O
ව්‍යවස්ථා	NNJ	O
නිර්මාණය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
දී	RP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්	JJ	I-ORG
පක්ෂයට	NNC	I-ORG
ඉතිහාසයක්	NNC	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
78	NUM	O
ව්‍යවස්ථාව	NNC	O
ගෙන	VNF	O
එනවිට	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්	JJ	I-ORG
පක්ෂය	NNC	I-ORG
ඇතුළු	POST	O
ප්‍රගතිශීලී	JJ	O
බලවේග	NNC	O
විරුද්ධ	JCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
එදා	NNC	O
මමත්	PRP	O
වෛද්‍යවරයකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
එයට	PRP	O
විරුද්ධ	JCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
78	NUM	O
ව්‍යවස්ථාව	NNC	O
වෙනස්	JCV	O
කරනව	VNN	O
කියලා	VP	O
එදා	NNC	O
සිටි	VP	O
සිරිමාවෝ	NNP	B-PER
,	PUNC	O
චන්ද්‍රිකා	NNP	B-PER
,	PUNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
අපි	PRP	O
හැමෝම	NNC	O
එක	NUM	O
අරමුණක්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
විධායක	JJ	O
ජනාධිපති	NNC	O
ක්‍රමය	NNC	O
අහෝසි	RPCV	O
කරනවා	VNN	O
කිවුවාම	NNC	O
සමහරු	NDT	O
ඇඹරෙනවා	VFM	O
.	FS	O
විධායක	JJ	O
ජනාධිපතිධුරය	NNC	O
අහෝසි	RPCV	O
කරනවා	VNN	O
කියලා	VP	O
යෝජනාව	NNC	O
හම්බන්තොට	NNP	B-LOC
සම්මේලනයට	NNC	O
මුලින්ම	RB	O
ගෙනාවේ	NNC	O
මමයි	PRP	O
.	FS	O
එදා	NNC	O
තිබුණු	VP	O
තත්ත්වය	NNC	O
අනුව	POST	O
18	NUM	O
වැනි	POST	O
ව්‍යවස්ථා	NNJ	O
සංශෝධනයට	NNC	O
සහාය	NCV	O
දීමට	VNN	O
අපට	PRP	O
සිදු	RRPCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
මම	PRP	O
අද	NNC	O
ඒ	DET	O
ගැන	POST	O
කනගාටු	JCV	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
මම	PRP	O
රෙජිනෝල්ඩ්	NNP	B-PER
,	PUNC	O
වාසු	NNP	B-PER
,	PUNC	O
අපි	PRP	O
කීපදෙනකු	NNC	O
මේ	DET	O
ගැන	POST	O
කතා	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
වෙනකොට	VNF	O
ව්‍යවස්ථා	NNJ	O
සංශෝධන	NNJ	O
යෝජනාව	NNC	O
එනකොටම	NNC	O
බියක්	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
කරන්නට	VNN	O
හදනව	VFM	O
.	FS	O
ෆෙඩරල්	NNP	O
ව්‍යවස්ථාවක්	NNC	O
සකස්	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
පිළිබඳ	POST	O
විදෙස්	JJ	O
උපදෙස්	NNC	O
ලබාගත්	VP	O
ජී.	ABB	B-PER
එල්.	ABB	I-PER
පීරිස්	NNP	I-PER
ඇතුළු	POST	O
පිරිස	NNC	O
අද	NNC	O
විවිධ	JJ	O
මතවාද	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කරනවා	VFM	O
.	FS	O
දකුණු	NNP	B-LOC
අප්‍රිකාව	NNP	I-LOC
,	PUNC	O
බෙල්ජියම	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
විදෙස්	JJ	O
විශ්වවිද්‍යාලවල	NNC	O
මහාචාර්යවරුන්ගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
ගත්තේ	VP	O
ඒකීය	JJ	O
ව්‍යවස්ථාවක්	NNC	O
හදන්නද?	QBE	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
ෆෙඩරල්	NNP	O
ව්‍යවස්ථාවක්	NNC	O
හදන්නයි	VP	O
විදෙස්	JJ	O
උපදෙස්	NNC	O
ලබාගත්තේ	VP	O
.	FS	O
වෙට්ස්ටෙක්	NNC	B-LOC
සමුළුවට	NNC	O
ගිහිල්ලා	VNF	O
ආපු	VP	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
දහතුන	VP	O
ප්ලස්	NNP	O
දෙනවා	VNN	O
කියලා	VNF	O
කිවුවා	VFM	O
.	FS	O
අපි	PRP	O
කවුරුත්	NNC	O
දහතුන	VP	O
ප්ලස්	NNC	O
ඉල්ලුවේ	VFM	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
දහතුන	VP	O
ප්ලස්	NNP	O
කියන්නේ	VP	O
ඒකීය	JJ	O
ද?	RP	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
දේශපාලකයන්	NNC	O
සමඟ	POST	O
වරින්	NNC	O
වර	NNC	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කළ	VP	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
දහතුන	VP	O
ප්ලස්වලට	NNC	O
අමතරව	POST	O
සෙනෙට්	NNP	O
සභාවක්	NNC	O
ද	RP	O
පිහිටුවන	VP	O
බව	POST	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
සමඟ	POST	O
එක්ව	VNF	O
ඒකාබද්ධ	JJ	O
ප්‍රකාශයක්	NNC	O
ද	RP	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
මහ	JJ	O
බිල්ලෙක්	NNC	O
එන	VP	O
බව	POST	O
කියනවා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
හැමෝම	NNC	O
එදා	NNC	O
මේ	DET	O
දේවල්වලට	NNC	O
දායක	RRPCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
තිස්ස	NNP	B-PER
විතාරණ	NNP	I-PER
මොනවද	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කරන්නේ	VP	O
.	FS	O
තිස්ස	NNP	B-PER
විතාරණල	NNC	I-PER
කියන	VP	O
දේවල්	NNC	O
ගැන	POST	O
ඇන්.	ABB	B-PER
ඇම්	ABB	I-PER
පුදුම	JJ	O
වෙනව	VFM	O
ඇති	NIP	O
.	FS	O
තිස්ස	NNP	B-PER
විතාරණගේ	NNP	I-PER
සර්ව	JJ	O
පාක්ෂික	JJ	O
කමිටුව	NNC	O
මඟින්	POST	O
උත්සහ	NCV	O
කළෙත්	VP	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
ක්‍රමය	NNC	O
මූලික	JJ	O
ක්‍රමවේදයක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
කරන්නටයි	VFM	O
.	FS	O
දැන්	RB	O
මොනවද	NNC	O
මේ	DET	O
කියන්නේ	VP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
කමිටුව	NNC	O
උතුරු	NNP	B-LOC
නැඟෙනහිර	NNP	I-LOC
පොලිසිය	NNC	B-ORG
ගැන	POST	O
මොනවද	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සියලු	DET	O
වාර්තා	NNC	O
මගේ	PRP	O
ළඟ	NNC	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ව්‍යවස්ථාවක්	NNC	O
ගැන	POST	O
කතා	NCV	O
කරන	VP	O
මෙවැනි	POST	O
මොහොතක	NNC	O
මෙවැනි	POST	O
ආකාරයට	NNC	O
දේශපාලන	JJ	O
බංකොලොත්භාවයට	NNC	O
වැටෙන්න	VNN	O
එපා	NIP	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
මැතිවරණවල	NNC	O
දී	RP	O
උතුරු	NNP	B-LOC
නැඟෙනහිර	NNP	I-LOC
ජනතාව	NNC	O
අපෙන්	PRP	O
වෙන	VP	O
දෙයක්	NNC	O
ඉල්ලුවේ	VFM	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
පළාත්	NNJ	O
සභා	NNJ	O
මැතිවරණය	NNC	O
සඳහා	POST	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
පක්ෂයෙන්	NNC	I-ORG
තරග	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
ඉල්ලුම්	JCV	O
කර	VNF	O
තිබෙන	VP	O
ඉල්ලුම්කරුවන්ගේ	NNC	O
සම්මුඛ	JJ	O
පරීක්ෂණ	NNC	O
පෙබරවාරි	NNP	O
23	NUM	O
දා	NNC	O
සිට	POST	O
ආරම්භ	JCV	O
වෙන	VP	O
බව	POST	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ව්‍යවසාය	NNC	O
සංවර්ධන	JJ	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
ඉරාන්	NNP	B-PER
වික්‍රමරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
පක්ෂයෙන්	NNC	I-ORG
ඡන්දය	NNC	O
ඉල්ලීමට	NNC	O
ඉල්ලුම්පත්	NNC	O
දහදාහක්	NUM	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විටත්	POST	O
ලැබී	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බවත්	POST	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
සම්මුඛ	JJ	O
පරීක්ෂණ	NNJ	O
මණ්ඩල	NNC	O
දහයක්	NUM	O
පත්කර	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බවත්	POST	O
පැවසූ	VP	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
වික්‍රමරත්න	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
දේශපාලනයේ	NNC	O
නියැලුන	NNC	O
සහ	CC	O
දේශපාලනයේ	NNC	O
නොසිටි	VP	O
අය	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
වෘත්තීයවේදීන්ටද	NNC	O
ඉදිරිපත්වීමට	VNN	O
හැකි	AUX	O
බවත්	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
සිරිකොත	NNC	B-LOC
පක්ෂ	NNJ	I-LOC
මූලස්ථානයේදී	NNC	I-LOC
ඊයේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
සාකච්ඡාවකදී	NNC	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
අපේ	PRP	O
මාතෘභූමිය	NNC	O
හෝ	CC	O
එක්	NUM	O
එක්	NUM	O
ප්‍රදේශ	NNC	O
කිසිවෙකුටත්	NNC	O
අයිති	JCV	O
බවට	POST	O
තහවුරු	JCV	O
කෙරෙන	VP	O
කිසිඳු	DET	O
ඔප්පුවක්	NNC	O
ලියැවී	VNF	O
නොමැති	NIP	O
බව	POST	O
අඟරදගුරු	NNP	O
අතිඋතුම්	NNP	O
මැල්කම්	NNP	B-PER
කාදිනල්	NNP	I-PER
රංජිත්	NNP	I-PER
හිමිපාණෝ	NNC	O
අවධාරණය	NCV	O
කරති	VFM	O
.	FS	O
කිසිඳු	DET	O
තැනෙක	NNC	O
එවැනි	POST	O
ඔප්පුවක්	NNC	O
ලියැවී	VNF	O
නොමැති	NIP	O
බව	POST	O
පෙන්වාදෙන	VP	O
උන්	NNC	O
වහන්සේ	NNC	O
මේ	DET	O
රට	NNC	O
හෝ	CC	O
එක්	NUM	O
එක්	NUM	O
ප්‍රදේශ	NNC	O
තමන්ට	PRP	O
පමණක්	POST	O
අයිති	NNC	O
බව	POST	O
සිතීම	VNN	O
වැරැදි	JCV	O
සහගත	VP	O
බවද	POST	O
පසුගිය	JJ	O
කාලයේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
යුද්ධයෙන්	NNC	O
උතුරේ	NNP	O
ජනතාව	NNC	O
පමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
දකුණේ	NNP	O
ජනතාව	NNC	O
ද	RP	O
පීඩා	NNC	O
විදි	NNC	O
බවද	POST	O
පෙන්වා	VNF	O
දුන්හ	VFM	O
.	FS	O
අගරදගුරු	NNC	O
හිමියන්	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
සදහන්	JCV	O
කෙළේ	VP	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
පිහිටි	VP	O
අගරදගුරු	NNC	B-LOC
නිල	JJ	I-LOC
නිවෙසේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
පෙරේදා	NNC	O
පැවැති	VP	O
උත්සවයක්	NNC	O
අමතමිනි	VFM	O
.	FS	O
ඥානාර්ථ	JJ	B-ORG
ප්‍රදීපය	NNC	I-ORG
පුවත්පතට	NNC	O
වසර	NNC	O
150ක්	NUM	O
පිරීම	VNN	O
නිමිත්තෙන්	POST	O
මෙය	PRP	O
සංවිධානය	NCV	O
කෙරුණු	VP	O
අතර	POST	O
එය	PRP	O
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
අදහස්	NCV	O
දක්වමින්	VNF	O
උන්වහන්සේ	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දුන්නේ	VP	O
පසුගිය	VP	O
2015	NUM	O
වසරේ	NNC	O
ජනවාරි	NNP	O
මස	NNC	O
8දා	NNP	O
සුවිශේෂී	JJ	O
සමාජ	NNJ	O
පරිවර්ථනයකට	NNC	O
මුලපුරමින්	NNC	O
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
බලයට	NNC	O
පැමිණි	VP	O
බවත්	POST	O
විවිධත්වයක්	NNC	O
ඇතිකරමින්	NNC	O
සහ	CC	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය	NNC	O
අගයමින්	NNC	O
රට	NNC	O
ගොඩනඟන්නට	VNN	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
කටයුතුකර	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බවත්ය	NVB	O
.	FS	O
බහුතර	JJ	O
සමාජයේ	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
සුළුතර	JJ	O
සමාජයේ	NNC	O
පිරිස්වලට	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
ඒකීය	JJ	O
රටක්	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
කරන්නට	VNN	O
හැකිවී	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බවද	POST	O
උන්	NNC	O
වහන්සේ	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දුන්හ	VFM	O
.	FS	O
ඇතැම්	DET	O
සමාජ	NNJ	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
පටු	JJ	O
ලාභ	NNC	O
අපේක්ෂාවෙන්	NNC	O
සිදුකරන	VP	O
ක්‍රියාවන්	NNC	O
නතර	JCV	O
කිරීම	VNN	O
රජයේ	NNC	O
වගකීමක්	NNC	O
බවද	POST	O
ඇතැමුන්	NNC	O
දරණ	VP	O
ප්‍රයත්නය	NNC	O
නවතාළීම	VNN	O
වෙනුවෙන්	POST	O
නීති	NNC	O
සැකසිය	VP	O
යුතු	AUX	O
බවද	POST	O
අගරදගුරු	NNC	O
හිමියෝ	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දුන්හ	VFM	O
.	FS	O
මෙහිදි	PRP	O
ආරාධිත	JJ	O
දෙසුම	NNC	O
ප්‍රවීණ	JJ	O
මාධ්‍යවේදී	NNC	O
සිළුමිණ	NNP	B-ORG
පුවත්පතේ	NNC	O
උපදේශක	NNC	O
කතුවර	JJ	O
තිලකරත්න	NNP	B-PER
කුරුවිටබණ්ඩාර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
විසින්	POST	O
සිදු	RPCV	O
කරන	VP	O
ලදි	VFM	O
.	FS	O
ක්‍රිස්තියානි	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
ඇමැති	NNC	O
ජෝන්	NNP	B-PER
අමරතුංග	NNP	I-PER
මහතාද	NNC	O
උත්සවය	NNC	O
ඇමතීය	VFM	O
.	FS	O
සංවත්සරය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පැවැත්වූ	VP	O
තරග	NNC	O
හා	CC	O
පාඨමාලාවන්ට	NNC	O
එක්	JCV	O
වූ	VP	O
වන්ට	NNC	O
තිලිණ	VFM	O
ප්‍රදානය	NCV	O
දහිටපු	VP	O
කතුවරුන්ට	NNC	O
සමරු	NNJ	O
තිලිණ	VFM	O
ප්‍රදානයද	NNC	O
සිදුකෙරුණු	VP	O
අතර	POST	O
උළෙල	NNC	O
රංගනයෙන්	NNC	O
වර්ණවත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
වතිකාන	NNP	O
අපෝස්තලික	JJ	O
තානාපති	NNC	O
අති	JJ	O
උතුම්	JJ	O
පියරේ	NNP	B-PER
න්ගුවෙන්	NNC	I-PER
වැට්	NNP	I-PER
ටොට්	NNP	I-PER
හිමිපාණන්	NNC	O
,	PUNC	O
හිටපු	VP	O
අගරදගුරු	NNC	O
ඔස්වල්ඩ්	NNP	B-PER
ගෝමස්	NNP	I-PER
හිමිපාණන්	NNC	O
,	PUNC	O
ඥානාර්ථ	JJ	B-ORG
ප්‍රදීපය	NNC	I-ORG
පුවත්පතේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
කර්තෘ	NNC	O
ශාන්ත	NNP	B-PER
සාගර	NNP‍	I-PER
හෙට්ටිආරච්චි	NNP	I-PER
පියතුමා	NNC	O
,	PUNC	O
සංචාරක	JJ	O
සංවර්ධන	JJ	O
හා	CC	O
ක්‍රිස්තියානි	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
ඇමැති	NNC	O
ජෝන්	NNP	B-PER
අමරතුංග	NNP	I-PER
,	PUNC	O
මුදල්	NNJ	O
ඇමැති	NNC	O
රවී	NNP	B-PER
කරුණානායක	NNP	I-PER
,	PUNC	O
තැපැල්	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
අබ්දුල්	NNP	B-PER
හලීම්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
නගර	NNJ	O
සැළසුම්	NNC	O
හා	CC	O
ජල	JJ	O
සම්පාදන	NNJ	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ඇමැතිනී	NNC	O
සුදර්ශනී	NNP	B-PER
පුනාන්දුපුල්ලේ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
සංචාරක	JJ	O
සංවර්ධන	JJ	O
හා	CC	O
ක්‍රිස්තියානි	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
අරුන්දික	JJ	B-PER
පුනාන්දු	NNC	I-PER
,	PUNC	O
බස්නාහිර	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
ඉසුර	JJ	B-PER
දේවප්‍රිය	NNC	I-PER
මහත්ම	NNC	O
මහත්මීන්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
පිරිසක්	NNC	O
මේ	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
එක්ව	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
යම්	DET	O
පුද්ගලයෙක්	NNC	O
එසේ	RB	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
පරිදි	POST	O
අදාළ	POST	O
විස්තර	NCV	O
සැපයීම	VNN	O
පැහැර	JCV	O
හැරියහොත්	VNF	O
අල්ලස්	NNJ	O
පනත	NNC	O
යටතේ	POST	O
ඔවුන්ට	PRP	O
එරෙහිව	RB	O
නීති	NNC	O
මඟින්	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කරනු	VP	O
ලබයි	VFM	O
.	FS	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතාටද	NNC	O
පිටු	NNC	O
20කින්	NUM	O
පමණ	POST	O
සමන්විත	POST	O
මෙවැනි	PRP	O
වාර්තාවක්	NNC	O
යවා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
එම	DET	O
තනතුරේ	NNC	O
සිටියදී	VNF	O
ජනාධිපති	NNC	O
මන්දිරය	NNC	O
තුළ	POST	O
කළ	VP	O
වියදම්	NNC	O
සහ	CC	O
ආදායම්	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
මෙම	DET	O
ගැටලු	NNC	O
වාර්තාවල	NNC	O
ඇතුළත්	JCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විටත්	POST	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊට	PRP	O
පිළිතුරු	NNC	O
සපයා	VNF	O
කොමිසම	NNC	O
වෙත	POST	O
යැවීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
යොදා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
දේශපාලනඥයන්	NNC	O
,	PUNC	O
අමාත්‍යංශ	NNJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
,	PUNC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවකයන්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
පිරිසක්	NNC	O
වත්කම්	NNC	O
චෝදනා	NCV	O
ලැබූ	VP	O
50	NUM	O
දෙනා	NNC	O
අතර	POST	O
සිටිති	VFM	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්	NNJ	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රිනී	NNC	O
හිරුණිකා	NNP	B-PER
එරංජලි	NNP	I-PER
ප්‍රේමචන්ද්‍ර	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
අැයගේ	NNC	O
පුද්ගලික	JJ	O
ආරක්ෂකයන්	NNC	O
අටදෙනකු	NNC	O
දෙමටගොඩ	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
තරුණයකු	NNC	O
පැහැර	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
සිද්ධියට	NNC	O
අදාළ	POST	O
සී	ABB	O
.	FS	O
සී	ABB	O
.	FS	O
ටී	ABB	O
.	FS	O
වී	ABB	O
.	FS	O
දර්ශන	NNC	O
වැඩිදුර	JJ	O
විමර්ශන	NNC	O
සඳහා	POST	O
මොරටුව	NNP	B-ORG
විශ්වවිද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
පරිගණක	NNC	O
විද්‍යා	JJ	O
ඉංජිනේරු	JJ	O
පීඨය	NNC	O
වෙත	POST	O
යොමුකරන	VP	O
ලෙස	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
අතිරේක	JJ	O
මහේස්ත්‍රාත්	JJ	O
එම්.	ABB	B-PER
මිහාල්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
පොලිසියට	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
සිද්ධියට	NNC	O
අදාළ	POST	O
සී	ABB	O
.	FS	O
සී	ABB	O
.	FS	O
ටී	ABB	O
.	FS	O
වී	ABB	O
.	FS	O
දර්ශන	NNC	O
ඇතුළත්	POST	O
සංයුක්ත	JJ	O
තැටි	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
හා	CC	O
ඩී	ABB	O
.	PUNC	O
වී	ABB	O
.	PUNC	O
ආර්	ABB	O
.	PUNC	O
යන්ත්‍රය	NNC	O
ද	RP	O
ඉදිරි	JJ	O
විමර්ශන	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
සඳහා	POST	O
මොරටුව	NNP	B-ORG
විශ්වවිද්‍යාලය	NNC	I-ORG
වෙත	POST	O
යොමුකිරීමට	VNN	O
මෙලෙස	RB	O
අධිකරණය	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
සිද්ධිය	NNC	O
වූ	VP	O
ස්ථානයේ	NNC	O
සී	ABB	O
.	PUNC	O
සී	ABB	O
.	PUNC	O
ටී	ABB	O
.	PUNC	O
වී	ABB	O
.	PUNC	O
දර්ශන	NNC	O
හා	CC	O
නවවන	JJ	O
සැකකාරිය	NNC	O
වන	VP	O
හිරුණිකා	NNP	B-PER
ප්‍රේමචන්ද්‍ර	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
පවත්වන	VP	O
ලද	VP	O
2015/12/22	NUM	O
,	PUNC	O
23	NUM	O
දිනවලට	NNC	O
අදාළ	POST	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
සාකච්ඡාවන්ට	NNC	O
අදාළ	POST	O
සී	ABB	O
.	FS	O
ඩී	ABB	O
.	FS	O
තැටි	NNC	O
මෙලෙස	RB	O
මොරටුව	NNP	B-ORG
විශ්වවිද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
පරිගණක	NNJ	O
පීඨය	NNC	O
වෙත	POST	O
යොමුකරන	VP	O
ලෙස	POST	O
අධිකරණය	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කර	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
මෙහිදී	PRP	O
අධිකරණයට	NNC	O
කරුණු	NNC	O
දක්වමින්	VNF	O
නීතිඥ	JJ	O
ගුණරත්න	NNP	B-PER
වන්නිනායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
සිද්ධියට	NNC	O
අදාළව	POST	O
වැරැදි	JJ	O
මාධ්‍ය	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
පළවී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්	NNJ	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රී	NNC	O
උදය	NNP	B-PER
ගම්මන්පිල	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ද	RP	O
අධිකරණයට	NNC	O
අපහාස	NCV	O
වන	VP	O
ලෙස	POST	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
නිකුත්	RPCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
පිළිබඳව	POST	O
මාධ්‍යවේදීන්	NNC	O
දැනුවත්	JCV	O
කරන	VP	O
ලෙස	POST	O
නීතිඥවරයාට	NNC	O
දැනුම්	NCV	O
දුන්	VP	O
මහේස්ත්‍රාත්වරයා	NNC	O
‍යම්	NNP	O
යම්	DET	O
බාහිර	JJ	O
පුද්ගලයන්ගේ	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
සලකා	VNF	O
බැලිය	VP	O
නොහැකි	AUX	O
බව	POST	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
මෙහිදී	PRP	O
සිද්ධියට	NNC	O
අදාළව	POST	O
භාවිතා	RPCV	O
කළ	VP	O
62-1859	NUM	O
කළු	JJ	O
පැහැති	NNC	O
ඩිෆෙන්ඩර්	NNP	O
රථය	NNC	O
මුදාහරින	VP	O
ලෙසට	POST	O
නීතිඥ	JJ	O
වන්නිනායක	NNC	B-PER
මහතා	NNC	O
අධිකරණයෙන්	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
අදාළ	JJ	O
විමර්ශන	NNC	O
අවසන්	JCV	O
නොමැති	NIP	O
බැවින්	POST	O
ඩිෆෙන්ඩර්	NNP	O
රථය	NNC	O
මුදාහැරීමට	VNN	O
නොහැකි	AUX	O
බවත්,	NNC	O
සතියක	NNC	O
කාලයක්	NNC	O
ලබාදෙන	VP	O
ලෙස	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
අපරාධ	NNJ	B-ORG
කොට්ඨාසය	NNC	I-ORG
අධිකරණයට	NNC	O
දැන්වීය	VFM	O
.	FS	O
2015-12-21	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
දෙමටගොඩ	NNP	B-LOC
ලකී	NNP	B-ORG
ස්ටාර්	JJ	I-ORG
වෙළෙඳසලේ	NNC	I-ORG
සේවකයකු	NNC	O
වූ	VP	O
අමිල	NNP	B-PER
ප්‍රියංකර	VNF	I-PER
නමැත්තා	NNC	O
කළුපාට	NNC	O
ඩිෆෙන්ඩර්	NNP	O
රථයකින්	NNC	O
(62-1859)	NNC	O
පැහැරගැනීමට	VNN	O
ලක්වූ	VP	O
අතර	POST	O
ඒ	DET	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
අපරාධ	NNJ	B-ORG
කොට්ඨාසය	NNC	I-ORG
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගත්	VP	O
සැකකරුවන්	NNC	O
9	NUM	O
දෙ‍නකු	NNC	O
අධිකරණයට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කර	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
පැලවත්ත	NNP	B-PER
විතානගේ	NNP	I-PER
කැලුම්	NNP	I-PER
නිරංජ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
මලින්ද	NNP	B-PER
ජයතිලක	NNP	I-PER
,	PUNC	O
කසුන්	NNP	B-PER
සම්පත්	NNC	I-PER
,	PUNC	O
රුවන්	NNP	B-PER
පුෂ්පකුමාර	NNP	I-PER
ද	RP	I-PER
සොයිසා	NNP	I-PER
,	PUNC	O
මයිකල්	NNP	B-PER
ඇන්තනි	NNP	I-PER
සොයිසා	NNP	I-PER
,	PUNC	O
පසිඳු	NNP	B-PER
සංජීව	NNP	I-PER
අබේසිරිවර්ධන	NNP	I-PER
,	PUNC	O
එම්.	ABB	B-PER
රිස්වාන්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ජෙගනාදන්	NNP	B-PER
ඇන්තනි	NNP	I-PER
හා	CC	O
හිරුණිකා	NNP	B-PER
ප්‍රේමචන්ද්‍ර	NNP	I-PER
යන	VP	O
අය	NNC	O
මෙම	DET	O
සිද්ධියේ	NNC	O
සැකකරුවන්	NNC	O
වන	VP	O
අතර	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
අධිකරණය	NNC	O
මඟින්	POST	O
ඇප	NNC	O
මත	POST	O
මුදාහැර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
අපරාධ	NNJ	B-ORG
කොට්ඨාසයේ	NNC	I-ORG
ස්ථානාධිපති	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
පොලිස්	JJ	O
පරීක්ෂක	NNC	O
නෙවිල්	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
,	PUNC	O
සහකාර	JJ	O
පොලිස්	JJ	O
අධිකාරි	NNC	O
ඩබ්ලිව්.	ABB	B-PER
චන්ද්‍රතිලක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැමිණිල්ල	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පෙනී	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
සාක්ෂිකරුවන්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
නීතිඥ	JJ	O
ගුණරත්න	NNP	B-PER
වන්නිනායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පෙනී	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවට	NNP	I-LOC
ලෝකයේ	NNC	O
කිසිඳු	DET	O
සතුරු	JJ	O
රාජ්‍යයක්	NNC	O
නොමැති	NIP	O
අතර	POST	O
ඇත්තේ	NIP	O
මිතුරු	JJ	O
රාජ්‍යයන්	NNC	O
පමණක්	POST	O
බව	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රිපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවෙන්	NNP	I-LOC
එම	DET	O
රටවල්	NNC	O
වෙත	POST	O
ලබාදිය	VP	O
හැකි	AUX	O
සෑම	DET	O
සහනයක්ම	NNC	O
ලබාදෙන	VP	O
බවට	POST	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
මෙහිදී	PRP	O
අවධාරණය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ආණ්ඩුක්‍රම	NNC	O
ව්‍යවස්ථා	NNJ	O
මණ්ඩලය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
විවාදය	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
පස්වරු	NNP	O
1.30	NUM	O
දක්වා	POST	O
පාර්ලිමේන්තුවේදි	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
නියමිතව	RB	O
තිබූ	VP	O
අතර	POST	O
එම	DET	O
විරෝධතාව	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
විවාදය	NNC	O
පස්වරු	NNP	O
2.30	NUM	O
දක්වා	POST	O
දීර්ඝ	JCV	O
කර	VNF	O
එම	DET	O
කාලය	NNC	O
ඒකාබද්ධ	JJ	O
විපක්ෂයේ	NNC	O
මන්ත්‍රිවරුන්ට	NNC	O
ලබාදිය	VP	O
හැකි	AUX	O
බව	POST	O
සභානායක	NNP	O
ලක්ෂ්මන්	NNP	B-PER
කිරිඇල්ල	NNC	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
පස්වරු	NNP	O
2.30	NUM	O
දක්වා	POST	O
කාලය	NNC	O
දීර්ඝ	JCV	O
කර	VNF	O
එම	DET	O
කාලය	NNC	O
ඒකාබද්ධ	JJ	O
විපක්ෂයට	NNC	O
ලබාදීමෙන්	VNN	O
පසුව	POST	O
එම	DET	O
කාලයෙන්	NNC	O
විනාඩි	NNC	O
හතලිහක්	NUM	O
දිනේෂ්	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
කතාවට	NNC	O
වෙන්කර	VNF	O
තිබිණ	VFM	O
.	FS	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවය	NNC	O
ශක්තිමත්	JCV	O
කිරීමටත්	VNN	O
ඵලදායී	JCV	O
කිරීමටත්	VNN	O
වත්මන්	JJ	O
රජය	NNC	O
කැපවීමෙන්	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
රාජ්‍ය	JJ	O
පරිපාලන	JJ	O
හා	CC	O
කළමනාකරණ	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
රංජිත්	NNP	B-PER
මද්දුමබණ්ඩාර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
උපාධිධාරී	JJ	O
අභ්‍යාසලාභීන්	NNC	O
2591	NUM	O
කට	CM	O
පත්වීම්	NNJ	O
ලිපි	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
අවස්ථාවට	NNC	O
සහභාගි	RPCV	O
වෙමින්	VNF	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
උත්සවය	NNC	O
අරලියගහ	NNP	B-LOC
මන්දිරයේ	NNC	I-LOC
ඊයේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
අතර	POST	O
එහිදී	PRP	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
අදහස්	NCV	O
දැක්වූ	VP	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
මෙසේද	RB	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
අගමැතිවරයා	NNC	O
රැකියා	NNC	O
දශ	NUM	O
ලක්ෂයක්	NUM	O
බිහි	RPCV	O
කිරීමේ	VNN	O
වැඩසටහන	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
කාලයේ	NNC	O
අරලියගහ	NNP	B-LOC
මන්දිරයේ	NNC	I-LOC
මෙවැනි	POST	O
උත්සවයක්	NNC	O
කළානම්	NNP	O
වියදම	NNC	O
අපට	PRP	O
සිතා	VNF	O
ගන්න	VNN	O
බැහැ	NIP	O
.	FS	O
අඩබෙර	NNP	O
ගගහ	NNP	O
තමයි	POST	O
මෙවැනි	PRP	O
උත්සව	NNC	O
පවත්වන්නේ	VP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
උත්සවය	NNC	O
තිබෙන	VP	O
බව	POST	O
අද	NNC	O
උදෑසන	NNC	O
මට	PRP	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේ	VP	O
අගමැතිතුමායි	NVB	O
.	FS	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
අගමැතිතුමාට	NNC	O
සහභාගිවීමට	VNN	O
නොහැකි	AUX	O
නිසා	POST	O
මට	PRP	O
සහභාගි	RRPCV	O
වන	VP	O
ලෙස	POST	O
පැවසුවා	VFM	O
.	FS	O
මෛත්‍රී	NNP	B-PER
ජනාධිපතිවරයාගේ	NNC	O
සහ	CC	O
රනිල්	NNP	B-PER
අගමැතිවරයාගේ	NNC	O
මෙහෙයවීම	VNN	O
යටතේ	POST	O
පෙර	POST	O
පැවැති	VP	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ආයතන	NNC	O
දේශපාලනීකරණය	NNC	O
වීම	VNN	O
අද	NNC	O
නැවැතිලා	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්	JJ	I-ORG
පක්ෂයේ	NNC	I-ORG
නායකයොත්	VNF	O
අප	PRP	O
සමග	POST	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කරන්නේ	VP	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
යනු	VP	O
අදහා	POST	O
ගත	VP	O
නොහැකි	AUX	O
චරිතයක්	NNC	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
වත්මන්	JJ	O
රජය	NNC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවයට	NNC	O
නිසි	JJ	O
වටිනාකමක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙමින්	VNF	O
සිටිනවා	VFM	O
.	FS	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
සුසන්ත	NNP	B-PER
පුංචිනිලමේ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සහ	CC	O
,	PUNC	O
අමාත්‍යාංශ	NNJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
විශාල	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
මේ	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
අග්‍රාමාත්‍ය	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහයන්ගේ	NNP	I-PER
සංකල්පයකට	NNC	O
අනුව	POST	O
2002	NUM	O
අංක	NNC	O
21	NUM	O
දරන	VP	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
පනතින්	NNC	O
ස්ථාපිත	JCV	O
ජාතික	JJ	B-ORG
යොවුන්	JJ	I-ORG
සේනාංකය	NNC	I-ORG
තාරුණ්‍යය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
ඔවුන්ට	PRP	O
ම	RP	O
අනන්‍ය	NNC	O
වූ	VP	O
දිශානතියක්	NNC	O
තුළ	POST	O
ස්වකීය	JJ	O
මෙහෙවර	NNC	O
ඉටු	RPCV	O
කරනු	VP	O
ලැබේ	VFM	O
.	FS	O
තාරුණ්‍යය	NNC	O
උදෙසා	POST	O
වූ	VP	O
ජාතික	JJ	O
යොවුන්	JJ	O
සේනාංක	NNC	O
මෙහෙවර	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
එහි	PRP	O
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
බ්‍රිගේඩියර්	NNP	O
බී.	ABB	B-PER
වී.	ABB	I-PER
ඩි.	ABB	I-PER
පී.	ABB	I-PER
අබේනායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සමඟ	POST	O
සිදු	RPCV	O
කළ	VP	O
සාකච්ඡාවකි	NNC	O
මේ	DET	O
.	FS	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ආසියානු	NNP	I-LOC
ක්‍රීඩා	NNJ	O
උළෙලට	NNC	O
පිටත්වන	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
කණ්ඩායම	NNC	I-ORG
වෙනුවෙන්	POST	O
මගී	JJ	O
ගුවන්	JJ	O
යානා	NNC	O
3ක්	NUM	O
කුලියට	NCV	O
ගැනීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවෙන්	NNP	I-LOC
700ක	NUM	O
පමණ	POST	O
කණ්ඩායමක්	NNC	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ආසියානු	NNP	I-LOC
ක්‍රීඩා	NNJ	O
උළෙලට	NNC	O
මෙවර	NNC	O
සහභාගීවන	VP	O
හෙයින්	POST	O
වඩාත්	RP	O
පහසුම	JJ	O
ක්‍රමය	NNC	O
මෙය	PRP	O
බව	POST	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
ජෙනරාල්	NNC	O
කේ.	ABB	B-PER
ඩී.	ABB	I-PER
එස්.	ABB	I-PER
රුවන්චන්ද්‍ර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
‘	PUNC	O
දිනමිණ	NNP	B-ORG
‘	PUNC	O
ට	CM	O
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
මගී	JJ	O
ගුවන්	JJ	O
යානා	NNC	O
තුන	NUM	O
ලබන	VP	O
මස	NNC	O
3වැනිදා	NUM	O
කටුනායක	NNP	O
ගුවන්	JJ	O
තොටුපොලින්	NNC	O
එකවර	NNC	O
පිටත්වීමට	VNN	O
සැලසුම්	NCV	O
කොට	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ජාතික	JJ	B-ORG
ඔලිම්පික්	NNC	I-ORG
කමිටුව	NNC	I-ORG
හා	CC	O
ක්‍රීඩා	NNJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
අතර	POST	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
උළෙලට	NNC	O
සහභාගීවන	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
පිලේ	NNC	O
ප්‍රවර්ධන	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ඊයේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
විශේෂ	JJ	O
සාකච්ඡාවේදී	NNC	O
මෙම	DET	O
තීරණයට	NNC	O
එළැඹ	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ආසියානු	NNP	I-LOC
ක්‍රීඩා	NNJ	O
උළෙල	NNC	O
ලබන	VP	O
මස	NNC	O
6වැනිදා	NUM	O
සිට	POST	O
16	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
දක්වා	POST	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
ඇසෑම්	NNP	I-LOC
ප්‍රාන්තයේ	NNC	O
ගුවහාතී	NNC	B-LOC
හා	CC	O
ෂිලෝන්ග්	NNP	B-LOC
නගර	NNJ	O
2දී	NNC	O
පැවැත්වෙන	VP	O
අතර	POST	O
ගුවහාතී	JJ	B-LOC
ගොපීනාත්	NNP	I-LOC
ජාත්‍යන්තර	JJ	I-LOC
ගුවන්	JJ	I-LOC
තොටුපොලට	NNC	I-LOC
ශ්‍රී	NNP	I-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
ක්‍රීඩක	NNC	O
ක්‍රීඩිකාවන්	NNC	O
ඇතුලු	POST	O
පිරිස	NNC	O
සෘජුව	NNC	O
ගමන්	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සැලසුම	NNC	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
එමගින්	POST	O
ක්‍රීඩක	NNC	O
ක්‍රීඩිකාවන්ට	NNC	O
ඇතිවන	VP	O
වෙහෙසකර	VNF	O
බව	POST	O
හා	CC	O
අනවශ්‍ය	JJ	O
ප්‍රමාදය	NNC	O
අවමවන	VP	O
අතර	POST	O
විශාල	JJ	O
මුදල්	NNJ	O
ඉතිරියක්	NNC	O
ද	RP	O
සිදුවේ	VFM	O
.	FS	O
දැනට	RB	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
සිට	POST	O
ගුවහාතී	JJ	B-LOC
ගොපීනාත්	NNC	I-LOC
ගුවන්	JJ	I-LOC
තොටුපොල	NNC	I-LOC
දක්වා	POST	O
සෘජු	JJ	O
ගුවන්	JJ	O
ගමන්	NNJ	O
සේවයක්	NNC	O
නොමැති	NIP	O
අතර	POST	O
චෙන්නායි	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
මුම්බායි	NNP	B-LOC
හෝ	CC	O
නවදිල්ලි	NNP	B-LOC
හරහා	POST	O
ගමන්	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
අවම	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
පැය	NNC	O
10කට	NUM	O
ආසන්න	JJ	O
කාලයක්	NNC	O
ගතවනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
උළෙලට	NNC	O
සහභාගීවන	VP	O
අය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
නිකුත්	RPCV	O
කරන	VP	O
සියලු	DET	O
හැඳුනුම්පත්	NNC	O
ඉන්දියාවට	NNP	B-LOC
ඇතුලුවීමේ	VNN	O
වීසා	JJ	O
බලපත්‍රය	NNC	O
ලෙස	POST	O
භාවිතා	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
ද	RP	O
අවසරය	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
ක්‍රමය	NNC	O
දැවැන්ත	JJ	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
උළෙල	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
දී	RP	O
ඒ	DET	O
ඒ	DET	O
රටවල්	NNC	O
භාවිතා	RPCV	O
කරන	VP	O
පහසුම	JJ	O
ක්‍රමය	NNC	O
බවට	POST	O
පත්ව	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
මෙයට	PRP	O
පෙර	POST	O
1987දී	NUM	O
කල්කටා	NNP	B-LOC
හා	CC	O
1995දී	NNP	O
මදුරාසි	NNP	B-LOC
දකුණු	NNP	I-LOC
ආසියානු	NNP	I-LOC
ක්‍රීඩා	NNJ	O
උළෙල	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කොට	VNF	O
අත්දැකීම්	NNC	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
1982දී	NNP	O
නවදිල්ලි	NNP	B-LOC
ආසියානු	NNP	I-LOC
ක්‍රීඩා	NNJ	O
උළෙළද	NNC	O
,	PUNC	O
2010දී	NUM	O
නව	JJ	B-LOC
දිල්ලි	NNP	I-LOC
පොදුරාජ්‍ය	NNP	B-ORG
මණ්ඩලීය	JJ	I-ORG
ක්‍රීඩා	NNJ	O
උළෙල	NNC	O
ද	RP	O
සංවිධානය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අන්තර්	JJ	O
සමාජ	NNJ	O
පළමු	JJ	O
පෙළ	NNC	O
ලීග්	NNP	O
රගර්	NNP	O
තරගාවලියේ	NNC	O
පළමු	JJ	O
වටය	NNC	O
අපරාජිතව	RB	O
නිමා	RPCV	O
කරගැනීමට	VNN	O
පසුගිය	VP	O
වසරේ	NNC	O
ලීග්	NNP	O
ශූර	NNC	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
ක්‍රීඩා	NNJ	B-ORG
සමාජය	NNC	I-ORG
සමත්විය	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රබල	JJ	O
නාවික	JJ	B-ORG
හමුදා	NNJ	I-ORG
කණ්ඩායමට	NNC	I-ORG
එරෙහිව	RB	O
නිත්තවෙල	NNP	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
පිටියේ	NNC	O
පෙරේදා	NNC	O
පස්වරුවේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
පළමු	JJ	O
වටයේ	NNC	O
අවසන්	JJ	O
තරගය	NNC	O
මහනුවර	NNP	B-ORG
පිල	NNC	I-ORG
ජයගත්තේ	VP	O
ලකුණු	NNC	O
29-10	NUM	O
කිනි	RP	O
.	FS	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
කණ්ඩායම	NNC	B-ORG
වෙනුවෙන්	POST	O
නයිජල්	NNP	B-PER
සමග	POST	O
ගයාන්	NNP	B-PER
වීරරත්න	NNP	I-PER
උත්සාහක	NNP	O
දිනුම්	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කළ	VP	O
අතර	POST	O
නාවික	JJ	B-ORG
හමුදා	NNJ	I-ORG
පිල	NNC	I-ORG
රැස්	RPCV	O
කළ	VP	O
එකම	JJ	O
උත්සාහක	JJ	O
දිනුමට	NNC	O
හිමිකම්	NNC	O
කීමට	VNN	O
ලී	NNP	B-PER
කීගල්	NNP	I-PER
සමත්විය	VFM	O
.	FS	O
චානක	NNP	B-PER
චන්දිමාල්	NNP	I-PER
එම	DET	O
උත්සාහක	JJ	O
දිනුම	NNC	O
ගෝලයක්	NNC	O
බවට	POST	O
පත්කළ	VP	O
අතර	POST	O
ඩ්‍රොප්	NNP	O
ගෝලයට	NNC	O
ද	RP	O
හිමිකම්	NNC	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
මාටින්	NNP	B-PER
ගප්ටිල්ගේ	NNP	I-PER
සහ	CC	O
කොලින්	NNP	B-PER
මුන්රෝගේ	NNP	I-PER
ප්‍රහාරාත්මක	NNC	O
පිති	NNJ	O
හරඹය	NNC	O
මත	POST	O
නවසීලන්තය	NNP	B-LOC
සමග	POST	O
පැවැති	VP	O
දෙවැනි	JJ	O
විස්සයි20	NNP	O
කඩුලු	NNC	O
9කින්	NUM	O
පරාජයට	NNC	O
පත්ව	VNF	O
තරග	NNC	O
දෙකකින්	NUM	O
සමත්විත	JJ	O
තරගාවලිය	NNC	O
2-0ක	NUM	O
පරාජයක්	NNC	O
විඳ	VNF	O
දරා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
ඊයේ	NNC	O
සංචාරක	JJ	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
කණ්ඩායමට	NNC	O
සිදුවිය	VFM	O
.	FS	O
