මහනුවර	NNP	B-LOC
ගලගෙදර	NNP	I-LOC
මැදගොඩ	NNP	B-ORG
ශ්‍රී	NNP	I-ORG
සිද්ධාර්ථෝදය	NNP	I-ORG
විද්‍යාතන	JJ	I-ORG
පිරිවෙනේ	NNC	I-ORG
නියෝජ්‍ය	JJ	O
පරිවේනාධිපති	NNJ	O
දිඹුල්කුඹුරේ	NNC	B-PER
විසුද්ධානන්ද	NNC	I-PER
හිමි	RRPCV	O
.	FS	O
දරැවනි	NVB	O
,	PUNC	O
ඔබ	PRP	O
ළමා	JJ	O
ලෝකය	NNC	O
ගත	VP	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
පළමුව	RB	O
හිතට	NNC	O
ගන්න	VNF	O
ඕනෙ	NIP	O
.	FS	O
එදා	NNC	O
ළමයින්	NNC	O
බලාගෙන	VNF	O
හිටියෙ	NNP	O
පෝය	NNP	O
දවස	NNC	O
එනකම්	NNC	O
.	FS	O
ලොකු	JJ	O
මල්	NNJ	O
වට්ටියක්	NNC	O
හදාගෙන	VNF	O
පන්සල්	NNC	O
යන්න	POST	O
.	FS	O
හාමුදුරැවන්ට	NNC	O
වැදල	NNP	O
‘හොඳ	JJ	O
ළමයා’	NNC	O
කියල	VP	O
ඇහුවම	NNC	O
ඔබට	PRP	O
ඒක	JJ	O
මහා	JJ	O
පෞරුෂයක්	NNC	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
ඔබ	PRP	O
අද	NNC	O
ඉදල	NNP	O
පවුලෙ	NNP	O
ගමේ	NNC	O
ඉන්න	VNN	O
හොඳම	JJ	O
ළමයා	NNC	O
වෙන්න	VNN	O
මේ	DET	O
අදහස්	NNC	O
පිළිපදින්න	VFM	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
නීති	NNJ	O
පීඨයේ	NNC	O
කථිකාචාර්ය	NNC	O
,	PUNC	O
ජනාධිපති	NNC	O
නීතිඥ	JJ	O
ප්‍රශාන්ත	NNP	B-PER
ලාල්	NNP	I-PER
ද	RP	I-PER
අල්විස්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අද	NNC	O
ළමයි	NNC	O
අතට	NNC	O
නවීන	JJ	O
තාක්ෂණය	NNC	O
ගිහින්	VNF	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
වගේම	POST	O
අම්මා	NNC	O
,	PUNC	O
තාත්තා	NNC	O
ඔබ	PRP	O
සමග	POST	O
ගත	VP	O
කරන	VP	O
වේලාව	NNC	O
අඩු	JCV	O
වෙලා	VFM	O
.	FS	O
ඉස්සර	NNC‍	O
තාක්ෂණය	NNC	O
මේ	DET	O
විදිහට	NNC	O
පැතිරැණේ	VP	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
මනෝ	JJ	O
විද්‍යා	JJ	O
උපදේශක	NNC	O
චන්දන	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මේ	DET	O
කවිය	NNC	O
කියවන්න	VNN	O
.	FS	O
රාත්‍රිය	NNC	O
තිස්සෙම	NNC	O
සමහර	DET	O
දරැවො	NNP	O
ෆෙස්	NNP	B-ORG
බුක්	NNP	I-ORG
එකේ	NUM	O
කවුරු	NNC	O
එක්කද	NNC	O
කතා	NCV	O
කරන්නෙ	VP	O
කියල	VP	O
සමහර	DET	O
විට	POST	O
ඔබ	PRP	O
දන්නෙ	VP	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
මේවායින්	PRP	O
කතා	NCV	O
කරන	VP	O
බොහෝ	RP	O
අය	NNC	O
පවසන්නේ	VP	O
බොරු	NNC	O
.	FS	O
.සුන්දර	NNP	O
කතා	NCV	O
විතරයි	VFM	O
.	FS	O
ෆේස්	NNP	B-ORG
බුක්	NNP	I-ORG
එකේ	NUM	O
ඉන්නෙ	VP	O
හරිම	NNC	O
අහිංසක	JJ	O
විදිහට	NNC	O
.	FS	O
හැබැයි	NNC	O
නරක	JJ	O
දේත්	NNC	O
වෙන්න	VNN	O
පුළුවන්	NIP	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසා	POST	O
දුවේ…	NNC	O
පුතේ…	NNC	O
අදම	NNC	O
ඔබ	PRP	O
පරිගණකය	NNC	O
,	PUNC	O
රෑපවාහිනිය	NNC	O
,	PUNC	O
ජංගම	JJ	O
දුරකථනය	NNC	O
අයින්	RRPCV	O
කරලම	NNC	O
දාන්න	VNN	O
.	FS	O
අවශ්‍ය	JJ	O
නම්	POST	O
මවුපියන්ට	NNC	O
පවසා	VNF	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
අනුදැනුම	NNC	O
මත	POST	O
පමණක්	POST	O
ඔබේ	PRP	O
අවශ්‍යතාව	NNC	O
ඉටු	RPCV	O
කර	VNF	O
වහාම	RB	O
ඉන්	PRP	O
ඉවත්	RRPCV	O
වෙන්න	VNN	O
.	FS	O
ෆේස්	NNP	B-ORG
බුක්	NNP	I-ORG
වැනි	POST	O
සමාජ	NNJ	O
ජාල	NNC	O
වෙබ්	JJ	O
අඩවි	NNC	O
ඔබට	PRP	O
අනවශ්‍යම	JJ	O
දෙයක්	NNC	O
.	FS	O
අපේ	PRP	O
රටේ	NNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
ක්‍රමය	NNC	O
මේ	DET	O
පහසුකම්	NNC	O
නැතිව	VNF	O
කළ	VP	O
හැකියි	AUX	O
.	FS	O
එය	PRP	O
හොඳට	JJ	O
මතක	NNC	O
තබා	VNF	O
ගන්න	VFM	O
.	FS	O
පාසල්	NNJ	O
ළමයින්	NNC	O
ප්‍රවාහනය	NCV	O
කෙරෙන	VP	O
වෑන්	NNP	O
රථ	NNC	O
හා	CC	O
බස්	NNJ	O
රථ	NNC	O
සඳහා	POST	O
ජී.	ABB	O
පී.	ABB	O
එස්.	ABB	O
තාක්‍ෂණය	NNC	O
හඳුන්වාදීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගන්නා	VP	O
බව	POST	O
පෞද්ගලික	JJ	O
ප්‍රවාහන	NNJ	O
සේවා	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
සී.	ABB	B-PER
බී.	ABB	I-PER
රත්නායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
පාසල්	NNJ	O
ළමයින්	NNC	O
ප්‍රවාහන	JJ	O
සේවාව	NNC	O
විධිමත්	NNC	O
කිරීමේ	VNN	O
අරමුණින්	NNC	O
එම	DET	O
සේවා	NNJ	O
රථ	NNC	O
නියාමනය	NCV	O
කර	VNF	O
පොදු	JJ	O
ප්‍රතිපත්තියක්	NNC	O
යටතේ	POST	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
14	NUM	O
දෙනකුගෙන්	NNC	O
යුත්	AUX	O
කමිටුවක්	NNC	O
ද	RP	O
අමාත්‍ය	NNC	O
රත්නායක	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
විසින්	POST	O
පත්කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
පාසල්	NNJ	O
දරුවන්	NNC	O
ප්‍රවාහන	JJ	O
රථ	NNC	O
මගින්	POST	O
දරුවන්ට	NNC	O
රක්ෂණ	NNJ	O
ක්‍රමයක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
කිරීම	VNN	O
පිළිබඳව	POST	O
අවධානය	NNC	O
යොමුව	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බවත්	POST	O
පවසන	VP	O
අමාත්‍ය	NNC	O
රත්නායක	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
මෙම	DET	O
රථ	NNC	O
පාසල	NNC	O
ආසන්නයේම	NNC	O
ස්ථානයක	NNC	O
නවතා	VNF	O
තැබීමටත්	VNN	O
ඒ	DET	O
හරහා	POST	O
රියදුරන්ට	NNC	O
හා	CC	O
පාලිකාවන්ට	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
යටිතල	JJ	O
පහසුකම්	NNC	O
දීම	VNN	O
පිළිබඳවත්	POST	O
තම	PRP	O
අමාත්‍යාංශයේ	NNC	O
අවධානය	NNC	O
යොමු	RPCV	O
වී	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බවද	POST	O
කී	VP	O
පාසල්	NNJ	O
ළමයින්	NNC	O
ප්‍රවාහන	NNJ	O
රථ	NNC	O
නියාමනය	NCV	O
කර	VNF	O
පොදු	JJ	O
ප්‍රතිපත්තියක්	NNC	O
යටතේ	POST	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
උපදෙස්	NNC	O
දී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ලෝකයේ	NNC	O
ආදි	JJ	O
කාලීන	JJ	O
නිවර්තන	JJ	O
වැසි	NNC	O
වනාන්තර	NNC	O
අතරට	POST	O
ඒක්වන	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
ජෛව	JJ	O
විවිධත්වයේ	NNC	O
හදවත	NNC	O
ලෙස	POST	O
සැලකෙන	VP	O
සිංහරාජ	NNP	B-LOC
වනයද	NNC	I-LOC
අයත්වේ	NVB	O
.	FS	O
මෙය	PRP	O
ලෝකයේම	NNC	O
ඉතිරිව	VNF	O
පවත්නා	VP	O
එක්	NUM	O
නොඉඳුල්	NNP	O
වැසි	NNC	O
වනාන්තර	NNC	O
පද්ධතියකි	NVB	O
.	FS	O
මිනිස්	JJ	O
පහස	NNC	O
නොලද	VP	O
ශී‍්‍ර	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
පහතරට	NNP	O
අවසන්	JJ	O
නිවර්තන	JJ	O
වැසි	NNC	O
වනාන්තරය	NNC	O
ලෙස	POST	O
ද	RP	O
සැලකේ	VFM	O
.	FS	O
සිංහරාජ	NNP	B-LOC
වනයේ	NNC	I-LOC
සිය	PRP	O
ආධිපත්‍ය	NNC	O
පතුරුවාගත්	VP	O
සිංහයෙක්	NNC	O
වනයේ	NNC	O
සතුන්ටත්	NNC	O
ප‍්‍රදේශයේ	NNC	O
ගම්වැසියන්ට	NNC	O
මහත්සේ	NNC	O
හිරිහැර	NNC	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ජනප‍්‍රවාදයේ	NNC	O
පැවසේ	VFM	O
.	FS	O
වනයට	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
වූ	VP	O
ශක්ති	NNP	O
සම්පන්න	JJ	O
පුද්ගලයකු	NNC	O
විසින්	POST	O
මේ	DET	O
සිංහයා	NNC	O
ගල්	NNC	O
ගසා	VNF	O
මරාදැමූණු	VP	O
බවත්	POST	O
සිංහයා	NNC	O
ජීවත්	JCV	O
වූ	VP	O
ගුහාව	NNC	O
සිංහගල	NNP	O
ප‍්‍රදේශය	NNC	O
වශයෙනුත්	POST	O
ආධිපත්‍යය	NNC	O
දැරූ	VP	O
වනය	NNC	O
සිංහරාජය	NNP	B-LOC
වශයෙනුත්	POST	O
වී	VNF	O
යැයිද	CC	O
ජනප‍්‍රවාදයේ	NNC	O
පවතී	VFM	O
.	FS	O
සිංහල	NNP	O
ජාතියේ	JJ	O
ආරම්භකයා	NNC	O
යැයි	CC	O
සැලකෙන	VP	O
සිංහයෙකුට	NNC	O
මෙය	PRP	O
වාසභවනය	NNC	O
වූ	VP	O
බවටද	POST	O
ජනප‍්‍රවාදයේ	NNC	O
එන	VP	O
විශ්වාසයකි	NVB	O
.	FS	O
සිංහලයේ	NNC	O
රාජවනය	NNC	O
හෝ	CC	O
සිංහල	NNP	O
රජවරුන්ගේ	NNC	O
රාජකීය	JJ	O
වනය	NNC	O
හො	RP	O
වීයැයිද	CC	O
ජනප‍්‍රවාදයේ	NNC	O
දැක්වේ	VFM	O
.	FS	O
තෙත්	JJ	O
කලාපයේ	NNC	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
මාතර	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
රත්නපුර	NNP	B-LOC
දිස්ති‍්‍රක්ක	NNC	O
තුන	NUM	O
තුළ	POST	O
හෙක්ටයාර්	NNP	O
11,187	NUM	O
ක්	RP	O
පුරා	POST	O
ව්‍යාප්තව	VNF	O
ඇති	NIP	O
සිංහරාජ	NNP	B-LOC
වනය	NNC	I-LOC
ලොවපුරා	NNP	O
පරිසරවේදීන්ගේ	NNC	O
අවධානයට	NNC	O
ලක්වූ	VP	O
පරිසර	JJ	O
පද්ධතියකි	NVB	O
.	FS	O
ලෝක	NNJ	O
උරුම	NNC	O
පරිසර	JJ	O
සංරක්ෂණ	NNJ	O
ලැයිස්තුවට	NNC	O
ඇතුළත්ව	POST	O
සංරක්ෂණයට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
සිංහරාජ	NNP	B-LOC
වනාන්තරය	NNC	I-LOC
1926	NUM	O
මැයි	NNP	O
21	NUM	O
වැනි	POST	O
දින	NNC	O
සිංහරාජ	NNP	B-LOC
වනය	NNC	I-LOC
සංරක්ෂිත	VP	O
වනාන්තරයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
නම්	NCV	O
කෙරිණ	VFM	O
.	FS	O
නමුත්	CC	O
එම	DET	O
නම්	NCV	O
කිරීම	VNN	O
1936දී	NNC	O
අවලංගු	JCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
1975	NUM	O
දී	RP	O
සිංහරාජ	NNP	B-LOC
වනය	NNC	I-LOC
ජෛව	JJ	O
ගෝලය	NNC	O
යටතේ	POST	O
ආරක්ෂිත	JJ	O
ප‍්‍රදේශයක්	NNC	O
වශයෙනුත්	POST	O
1978	NUM	O
දී	RP	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
මිනිසා	NNC	O
හා	CC	O
ජෛවගෝල	NNP	O
රක්ෂිතයක්	NNC	O
වශයෙනුත්	POST	O
නම්කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
සිංහරාජය	NNP	B-LOC
1977	NUM	O
දී	RP	O
දැඩි	JJ	O
ආරක්ෂිත	JJ	O
වනාන්තරයක්	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
ශී‍්‍ර	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
රජයද	NNC	O
,	PUNC	O
1989	NUM	O
වසරේදී	NNC	O
යුනෙස්කෝව	NNP	B-ORG
විසින්	POST	O
ලෝක	NNJ	O
උරුම	NCV	O
වන	VP	O
භූමියක්	NNC	O
වශයෙන්ද	POST	O
නම්	NCV	O
කළ	VP	O
අතර	POST	O
ලෙස	POST	O
නම්	NCV	O
කරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
භූගෝගීය	NNP	O
ලක්ෂණ	NNC	O
සිංහරාජ	NNP	B-LOC
වනය	NNC	I-LOC
නිරන්තර	JJ	O
වැසි	NNC	O
වනාන්තරයක්	NNC	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
මෙයට	PRP	O
නිරිතදිග	NNP	O
හා	CC	O
ඊසානදිග	NNP	O
යන	VP	O
මෝසම්	NNP	O
දෙකින්ම	NNC	O
වැසි	NNC	O
ලැබෙයි	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
වනාන්තරයට	NNC	O
වැඩිම	JJ	O
වර්ෂාපතනයක්	NNC	O
ලැබෙනුයේ	VP	O
නිරිතදිග	NNP	O
(මැයි-සැප්තැම්බර්)	NNC	O
මෝසම්	JJ	O
සුළඟිනි	NVB	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
වර්ෂාපතනය	NNC	O
මිලි	NNP	O
මීටර්	NNP	O
3000-6000	NUM	O
පමණවේ	VFM	O
.	FS	O
අඩුම	JJ	O
වර්ෂාපතනය	NNC	O
මිලි	NNP	O
මීටර්	NNP	O
50ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
සිංහරාජ	NNP	B-LOC
නැරඹිම	NNC	O
සඳහා	POST	O
මහජනයාට	NNC	O
විවෘත	JJ	O
ප‍්‍රදේශයට	NNC	O
ඇතුළුවීමට	VNN	O
මාර්ග	NNC	O
සතරක්	NNC	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
එනම්	POST	O
කලවාන	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
වැද්දාගල	NNP	B-LOC
මාර්ගය	NNC	O
,	PUNC	O
රක්වාන	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
මෝනින්	NNP	B-LOC
සයිඞ්	NNP	I-LOC
මාර්ගය	NNC	O
,	PUNC	O
හිනිදුම	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
නෙලූව	NNP	B-LOC
මාර්ගය	NNC	O
සහ	CC	O
දෙනියාය	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
පල්ලෙගම	NNP	B-LOC
මාර්ග	NNC	O
ඔස්සේ	POST	O
පැමිණිය	VP	O
හැක	AUX	O
.	FS	O
වන	VP	B-ORG
සංරක්ෂණ	NNJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	NNC	I-ORG
මඟ	NCV	O
පෙන්වන්නෙකු	NNC	O
නොමැතිව	NIP	O
මෙම	DET	O
පෙදෙස්වලට	NNC	O
ඇතුළුවීමට	VNN	O
අවසර	NCV	O
දෙනු	VNF	O
නොලැබේ	VFM	O
.	FS	O
මුහුදු	NNJ	O
මට්ටමේ	NNC	O
සිට	POST	O
මීටර්	NNP	O
300	NUM	O
x	UNK	O
1170	NUM	O
(අඩි	NNP	O
1000	NUM	O
x	UNK	O
4000)	NUM	O
ක්	RP	O
උස	NNC	O
සිංහරාජය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
සබරගමුව	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
දකුණු	NNP	B-LOC
පළාත්වලට	NNC	O
අයත්ව	POST	O
රක්වාන	NNP	B-LOC
කඳුපන්තියේ	NNC	O
බෑවුම්	NNC	O
සහ	CC	O
නිම්න	NNC	O
ඔස්සේ	POST	O
පැතිර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
මීටර්	NNP	O
600	NUM	O
ට	CM	O
වැඩි	JJ	O
කඳු	NNC	O
හතක්	NUM	O
දැකිය	VP	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
නම්	POST	O
හිනිපිටිගල	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
තිබ්බොට	NNP	B-LOC
ගල	NNC‍	I-LOC
,	PUNC	O
කොස්ගුලන	VP	B-LOC
,	PUNC	O
දෝතලූගල	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
මුලාවැල්ල	NNP	B-LOC
හා	CC	O
සිංහගල	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
පතිනිගල	NNP	B-LOC
යන	VP	O
කඳුමුදුන්ය	NVB	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
උසම	NNC	O
ස්ථානය	NNC	O
හිනිපිටිගල	NNP	B-LOC
(බටහිර)	NNC	O
කඳුමුදුනයි	NVB	O
.	FS	O
මෙය	PRP	O
මුහුදු	NNJ	O
මට්ටමේ	NNC	O
සිට	POST	O
මීටර්	NNP	O
1170	NUM	O
උසය	NVB	O
.	FS	O
අවම	JJ	O
උස	NNC	O
මීටර්	NNP	O
90කි	NVB	O
.	FS	O
පාංශූ	JJ	O
ස්තරය	NNC	O
රතු	NNP	O
කහ	NNP	O
පොඞ්සොලික්	NNP	O
කාණ්ඩයේ	NNC	O
පස්	NUM	O
සහ	CC	O
ජලය	NNC	O
ආශි‍්‍රත	NNC	O
ප‍්‍රදේශවල	NNC	O
ඇලූවියස්	NNP	O
පස්ද	NNC	O
දැකිය	VP	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
පවතින	VP	O
උෂ්ණත්වය	NNC	O
සහ	CC	O
අධික	JJ	O
වර්ෂාපතනය	NNC	O
ආදී	POST	O
දේශගුණික	JJ	O
සාධක	NNC	O
අනුව	POST	O
සිංහරාජයේ	NNP	B-LOC
මවු	JJ	O
පාෂාණ	NNC	O
කබොක්	NNP	O
සහ	CC	O
ලැටරික්	NNP	O
පස්	NUM	O
බවට	POST	O
පරිවර්තනයවේ	VFM	O
.	FS	O
අවුරුද්ද	NNC	O
මුළුල්ලේම	POST	O
පවතින	VP	O
අධික	JJ	O
වර්ෂාව	NNC	O
නිසා	POST	O
මෙහි	PRP	O
තෙත්	JJ	O
සහිත	POST	O
ස්වභාවය	NNC	O
සහ	CC	O
පාංශූ	JJ	O
ජීවීන්ගේ	NNC	O
පුර්ණ	JJ	O
කි‍්‍රයාකාරිත්වය	NNC	O
නිසා	POST	O
පසට	NNC	O
එකතුවන	VP	O
පෝෂක	NNC	O
නැවත	RB	O
ඒ	DET	O
ශිඝ‍්‍රතාවයෙන්ම	NNC	O
පසට	NNC	O
උරාගනී	VNF	O
.	FS	O
මේ	DET	O
නිසා	POST	O
සිංහරාජයේ	NNP	B-LOC
එතරම්	NNC	O
සාරවත්	JCV	O
පසක්	NNC	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
ජල	JJ	O
දහරා	NNC	O
සිංහරාජයෙහි	NNC	B-LOC
ගලා	VNF	O
යන	VP	O
දිය	VP	O
දහරාවන්ගෙන්	NNC	O
පෝෂණය	NCV	O
ලබන	VP	O
ගංගා	NNC	O
දෙකකි	NVB	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ප‍්‍රදේශයෙන්	NNC	O
ගිං	NNP	B-LOC
ගඟත්	POST	I-LOC
උතුරු	NNP	I-LOC
ප‍්‍රදේශයෙන්	NNC	O
කළු	JJ	B-LOC
ගඟත්	POST	I-LOC
ගලා	VNF	O
බසී	VFM	O
.	FS	O
නාපොළ	NNP	B-LOC
දොළ	NNC	I-LOC
,	PUNC	O
කළුකන්දාව	NNP	B-LOC
ඇළ	NNC	I-LOC
,	PUNC	O
මහ	JJ	B-LOC
දොළ	NNC	I-LOC
,	PUNC	O
කොස්ගුලන	JJ	B-LOC
ගඟ	NNC	I-LOC
,	PUNC	O
පිටකැලේ	NNP	B-LOC
ගඟ	NNC	I-LOC
සහ	CC	O
කුඩව	NNC	B-LOC
ගඟ	NNC	I-LOC
ආදී	JJ	O
ගංගා	NNC	O
රැුසක්	NNC	O
පවතී	VFM	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
බ‍්‍රාහක්මන	NNP	B-LOC
ඇල්ල	NNC	I-LOC
,	PUNC	O
ගල්දොරුව	NNC	B-LOC
,	PUNC	O
දුලී	NNP	B-LOC
ඇල්ල	NNC	I-LOC
,	PUNC	O
ඌරා	NNP	B-LOC
වැටුණ	VP	I-LOC
ඇල්ල	NNC	I-LOC
ආදී	POST	O
දිය	VP	O
ඇලි	NNJ	O
රැුසක්ද	NNC	O
දක්නට	VNF	O
ලැබේ	VFM	O
.	FS	O
ශාක	NNJ	O
පද්ධතිය	NNC	O
නිවර්තන	JJ	O
වර්ෂා	NNJ	O
වනාන්තරයක්	NNC	O
සහ	CC	O
නිවර්තන	JJ	O
තෙත්	JJ	O
සදාහරිතලෙස	NNC	O
වර්ග	NNC	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
සිංහරාජ	NNP	B-LOC
වනාන්තරයෙ	NNC	I-LOC
වසර	NNC	O
පුරාම	POST	O
හරිත	JJ	O
වර්ණයෙන්	NNC	O
යුත්	AUX	O
ස්තර	NNC	O
5කින්	NUM	O
සමන්විත	POST	O
ශාක	NNJ	O
පද්ධතියක්	NNC	O
දක්නට	VNF	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
විශේෂයෙන්	RB	O
සිංහරාජ	NNP	B-LOC
වනාන්තරය	NNC	I-LOC
තුළ	POST	O
පවතින	VP	O
ශාක	NNJ	O
පද්ධතියේ	NNC	O
අපේ	PRP	O
රටේ	NNC	O
දැකිය	VP	O
හැකි	AUX	O
ශාක	NNJ	O
වර්ගවල	NNC	O
වල්	CM	O
දර්ශක	NNC	O
දැකගත	VP	O
හැකිවීම	VNN	O
විශේෂත්වයකි	NVB	O
.	FS	O
ප‍්‍රධාන	JJ	O
ස්ථරයන්ට	NNC	O
අමතරව	POST	O
ආරෝක	JJ	O
ශාක	NNC	O
,	PUNC	O
අපි	PRP	O
ශාක	NNC	O
සහ	CC	O
පිළිල	NNP	O
ද	RP	O
බහුලව	RB	O
සිංහරාජය	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
වැඬේ	VFM	O
.	FS	O
වඳවී	VNF	O
ගොස්	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
සැලකෙන	VP	O
මීවන	NNC	O
ශාක	NNC	O
ද	RP	O
සිංහරාජයෙන්	NNC	B-LOC
සොයාගෙන	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
සිංහරාජයට	NNC	B-LOC
පමණක්	POST	O
ආවේණික	JJ	O
ශාක	NNJ	O
ගණ	NNC	O
13ක්	NUM	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතරින්	POST	O
ආවරණිත	JJ	O
ශාක	NNJ	O
ප‍්‍රජාවන්ගෙන්	NNC	O
සියයට	NUM	O
75ක්ම	NNC	O
ලංකාවට	NNP	B-LOC
පමණක්	POST	O
ආවේණික	JJ	O
ශාක	NNJ	O
ප‍්‍රජාවන්ගෙන්	NNC	O
යුක්ත	POST	O
වන	VP	O
බව	POST	O
පරිසර	JJ	O
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
සොයාගෙන	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
පොදුවේ	JJ	O
සිංහරාජයේ	NNP	B-LOC
ශාක	NNJ	O
පද්ධතිය	NNC	O
තුළ	POST	O
සදාහරිත	JJ	O
ශාක	NNJ	O
පිහිටීම	VNN	O
,	PUNC	O
උසින්	NNC	O
වැඩි	JJ	O
ශාක	NNC	O
දක්නට	VNF	O
ලැබීම	VNN	O
,	PUNC	O
පෙළොවට	NNC	O
සූර්යාලෝකය	NNC	O
අඩුවෙන්	NNC	O
ලැබීම	VNN	O
,	PUNC	O
යටි	JJ	O
රෝපණ	JJ	O
,	PUNC	O
ඉහළට	NNC	O
යන	VP	O
වැල්වර්ග	NNC	O
බහුල	JJ	O
ශාක	NNJ	O
මතුපිට	NNC	O
දිරායන	VP	O
ශාක	NNJ	O
කොටස්	NNC	O
බහුලවීම	VNN	O
,	PUNC	O
අතු	NNC	O
නොබෙදුණ	VP	O
කඳන්	NNC	O
සහිත	POST	O
ශාක	NNJ	O
ආදියත්	NNC	O
සිංහරාජ	NNP	B-LOC
වන	VP	O
පද්ධතිය	NNC	O
තුළින්	POST	O
දැකිය	VP	O
හැකි	AUX	O
වීම	VNN	O
තවත්	DET	O
විශේෂ	JJ	O
ලක්ෂණයකි	NVB	O
.	FS	O
නෙරු	NNC	O
ස්තරය	NNC	O
මෙය	PRP	O
මීටර්	NNP	O
45ට	NUM	O
වැඩි	JJ	O
උසකින්	NNC	O
යුත්	AUX	O
ශාක	NNJ	O
පද්ධතියකින්	NNC	O
සමන්විතය	NVB	O
.	FS	O
තැනින්	NNC	O
තැන	NNC	O
දැකිය	VP	O
හැකි	AUX	O
මෙම	DET	O
ශාක	NNJ	O
පද්ධති	NNC	O
වලට	CM	O
සූර්යාලෝකය	NNC	O
හොඳින්	RB	O
ලැබේ	VFM	O
.	FS	O
හොර	JJ	O
,	PUNC	O
බූ	NNC	O
හොර	NNC	O
,	PUNC	O
දෙරණ	NNP	O
,	PUNC	O
දුන්	VP	O
වැනි	POST	O
විශේෂ	JJ	O
ශාක	NNC	O
මෙම	DET	O
ස්තරයේ	NNC	O
තුළ	POST	O
දැකිය	VP	O
හැක	AUX	O
.	FS	O
වියන්	NNP	O
ස්තරය	NNC	O
මීටර්	NNP	O
30×45	UNK	O
දක්වා	POST	O
උසින්	NNC	O
යුක්ත	POST	O
ශාක	NNJ	O
පද්ධතිය	NNC	O
මෙම	DET	O
ස්ථරයට	NNC	O
අයත්ය	NVB	O
.	FS	O
දුරස්ව	NNC	O
වැඩෙන	VP	O
මෙම	DET	O
ශාකවලටද	NNC	O
සුර්යාලෝකය	NNC	O
හොඳින්	RB	O
ලැබේ	VFM	O
.	FS	O
ශී‍්‍ර	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
තුළ	POST	O
දැකිය	VP	O
හැකි	AUX	O
විශාලම	JJ	O
සමනලයා	NNC	O
වන	VP	O
(la‍ommon	UNK	O
Birdwing)	UNK	O
හා	CC	O
වෙනත්	DET	O
සුලබ	JJ	O
සමනල	JJ	O
විශේෂද	NNC	O
ලංකාවට	NNP	B-LOC
පමණක්	POST	O
ආවේණික	JJ	O
සමනල	JJ	O
විශේෂ	JJ	O
රැුසක්ද	NNC	O
සිංහරාජයේ	NNP	B-LOC
සිටි	VP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතරම	POST	O
ලංකාවට	NNP	B-LOC
පමණක්	POST	O
ආවේණික	JCV	O
වූ	VP	O
විශේෂ	JJ	O
සත්ත්ව	JJ	O
විශේෂ	NNC	O
10ක්	NUM	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
වන	VP	O
අතර	POST	O
මෙහි	PRP	O
මෙතෙක්	RB	O
සොයාගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
ආවේණික	JJ	O
සත්ත්ව	JJ	O
විශේෂද	NNC	O
ඇතුළත්ව	POST	O
සම්පුර්ණ	JJ	O
උභයජීවී	JJ	O
විශේෂ	NNC	O
27ක්	NUM	O
ද	RP	O
සොයාගෙන	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
ඇති	NIP	O
උරග	NNC	O
විශේෂ	JJ	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
43කි	NVB	O
.	FS	O
ආවේණික	JJ	O
පක්ෂි	JJ	O
විශේෂ	JJ	O
26න්	NNC	O
25ක්ම	NNC	O
මෙම	DET	O
වනාන්තරය	NNC	O
තුළ	POST	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
හඳුනාගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
වනාන්තරය	NNC	O
තුළින්	POST	O
හදුනාගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
පක්ෂි	JJ	O
විශේෂ	JJ	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
158	NUM	O
කි	RP	O
.	FS	O
විශාල	JJ	O
සත්ත්ව	JJ	O
ප‍්‍රජාවකින්	NNC	O
සමන්විත	POST	O
සිංහරාජය	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
ක්ෂීරපායින්	NNP	O
සත්ත්ව	JJ	O
ප‍්‍රජාවක්ද	NNC	O
දක්නට	VNF	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
ක්ෂිරපායි	NNP	O
40ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
හඳුනාගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
ඉන්	PRP	O
ලංකාවට	NNP	B-LOC
ආවේණික	JJ	O
ක්ෂීරපායි	JJ	O
සත්ත්ව	JJ	O
විශේෂ	NNC	O
07	NUM	O
ක්	RP	O
හඳුනාගෙන	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ආවේණික	JJ	O
උභය	NNC	O
ජීවී	VNF	O
විශේෂ	JJ	O
නොලර්ටිගේ	NNP	B-PER
ගෙබ්බා	NNP	O
,	PUNC	O
කොටගමී	NNP	O
කුරුගෙම්බා	NNP	O
,	PUNC	O
කරුණාරත්නගේ	NNP	B-PER
මුව	JJ	O
පටු	JJ	O
මඩියා	NNP	O
,	PUNC	O
කුඩා	JJ	O
කන්	NNC	O
ඇටිකිත්තා	NNP	O
,	PUNC	O
කෙලාටිගේ	NNP	O
කුරු	NNP	O
ගෙම්බා	NNP	O
,	PUNC	O
කහ	NNP	O
වයිරම්	NNC	O
පණු	JJ	O
ගෙම්බා	NNP	O
,	PUNC	O
වක	NNC	O
රැුළි	NNP	O
මැඩියා	NNP	O
.	PUNC	O
සිංහරාජයේ	NNP	B-LOC
දක්නට	VNF	O
ලබෙන	VP	O
ආවේණික	JJ	O
ශාක	NNJ	O
හොර	NNC	O
,	PUNC	O
දොරණ	JJ	O
,	PUNC	O
කීන	NNC	O
,	PUNC	O
බදුල්ල	NNP	O
,	PUNC	O
ගොඩපර	NNP	O
,	PUNC	O
වනරාජ	NNP	O
,	PUNC	O
ඉරු	NNC	O
රාජ	NNP	O
,	PUNC	O
බටු	NNP	O
නා	NNP	O
,	PUNC	O
කිරිහැඹිලිය	NNP	O
,	PUNC	O
තිනියදුන්	NNP	O
,	PUNC	O
ගොඩබෙරලිය	NNP	O
,	PUNC	O
බෙරලිය	NNP	O
,	PUNC	O
තීනියා	NNP	O
,	PUNC	O
මඩොල්	NNP	O
,	PUNC	O
අතුකැටිය	NNP	O
.	FS	O
ඉන්දික	JJ	B-PER
සෙනෙවිරත්න	NNP	I-PER
ලෝක	NNJ	O
නර්තන	NNJ	O
දින	NNC	O
සැමරැම්	NNP	O
උළෙල	NNC	O
පසුගිය	VP	O
දා	NNC	O
යාපනය	NNP	B-LOC
වීරසිංහම්	NNP	I-LOC
ශාලාවේදී	NNC	I-LOC
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
සංස්කෘතික	JJ	B-ORG
කටයුතු	NNC	I-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
කලා	JJ	I-ORG
මණ්ඩලය	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
රාජ්‍ය	JJ	B-ORG
නර්තන	NNC	I-ORG
අනු	JJ	I-ORG
මණ්ඩලය	NNC	I-ORG
ඒකාබද්ධව	RB	O
සංවිධානය	NCV	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
සැමරැම්	NNP	O
උළෙල	NNC	O
සඳහා	POST	O
සිංහල	NNP	O
දමිළ	NNP	O
නර්ථන	NNC	O
අංගවලින්	NNC	O
වර්ණවත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
කලා	JJ	O
මණ්ඩලයේ	NNC	O
සභාපති	NNC	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
මහාචාර්යය	NNC	O
මුදියන්සේ	NNP	B-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සහ	CC	O
කලාභූෂණ	NNP	O
ලීලාම්බිගෙයි	NNP	B-PER
සෙල්වරාජා	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
විශේෂ	JJ	O
දේශන	NNC	O
පැවැත්විය	VFM	O
.	FS	O
සංස්කෘතික	JJ	O
අකටයුතු	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ඇමැති	NNC	O
ටි.	???	B-PER
බි.	???	I-PER
ඒකනායක	NNP	I-PER
,	PUNC	O
අමාත්‍ය	NNC	O
ඩග්ලස්	NNP	B-PER
දේවානන්ද	NNC	I-PER
,	PUNC	O
උතුරු	NNP	O
පළාත්	NNJ	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ඇමති	NNC	O
සී.	ABB	B-PER
වී.	ABB	I-PER
විග්නේෂ්වරන්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
යන	VP	O
මහත්වරුන්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
මැතිඇමැතිවරු	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
කලාකරුවන්	NNC	O
රැසක්	NNC	O
මේ	DET	O
සඳහා	POST	O
සහභාගී	RPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
නාට්‍ය	NNJ	O
කලාවට	NNC	O
අනුපමේය	NNC	O
සේවයක්	NNC	O
කළ	VP	O
වෛරමුත්තු	NNP	B-PER
සිවරාමලිංගම්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
විමල්	NNP	B-PER
නයනානන්ද	NNP	I-PER
කලා	JJ	O
ශිපීන්ට	NNC	O
සහ	CC	O
ක්‍රිෂාන්ති	NNP	B-PER
රවින්ද්‍ර	NNP	I-PER
ශිල්පිනියට	NNC	O
ජීවිතයේ	NNC	O
එක්වරක්	NNC	O
හිමිවන	VP	O
ගෞරව	JJ	O
සම්මානයෙන්	NNC	O
පිදුම්	RRPCV	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
සාම්ප්‍රදායික	JJ	O
නර්තන	NNJ	O
කලාවන්	NNC	O
හා	CC	O
උඩරට	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
පහතරට	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
සබරගමුව	NNP	B-LOC
නර්තන	NNC	O
හා	CC	O
දමිළ	NNP	O
නර්තන	NNC	O
වලින්	CM	O
මෙවර	NNC	O
උළෙල	NNC	O
වර්ණවත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
නර්තන	NNJ	O
දිනය	NNC	O
සෑම	DET	O
වසරකම	NNC	O
අප්‍රේල්	NNP	O
29	NUM	O
වැනිදාට	NNC	O
යෙදී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
යුනෙස්කෝ	NNP	B-ORG
සංවිධානය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
1982	NUM	O
වර්ෂයේ	NNC	O
දී	RP	O
ප්‍රකාශයට	NCV	O
පත්කිරීමෙන්	VNN	O
අනුතුරැව	NNC	O
ලෝකයේ	NNC	O
සෑම	DET	O
වසරකම	NNC	O
එදිනට	PRP	O
සැමරුම්	NNJ	O
දිනය	NNC	O
සමරයි	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
1992	NUM	O
සිට	POST	O
නර්තන	NNC	O
දිනය	NNC	O
සමරයි	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රථම	JJ	O
සැමරුම	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ජොන්	NNP	I-LOC
ද	RP	I-LOC
සිල්වා	NNP	I-LOC
සමරැ	NNC	I-LOC
රඟහලේ	NNP	I-LOC
දී	RP	O
මුද්‍ර	NNP	O
නමින්	NNC	O
ප්‍රවීන	VP	O
නර්තනවේදී	NNC	O
ආචාර්ය	NNC	O
චිත්‍රසේන	NNP	B-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
මුදියන්සේ	NNP	B-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
,	PUNC	O
කුලසිරිබුදවත්ත	NNP	B-PER
,	PUNC	O
චන්න	NNP	B-PER
විජේවර්ධන	NNP	I-PER
,	PUNC	O
රවිබන්දු	NNP	B-PER
විද්‍යාපති	NNP	I-PER
සහ	CC	O
ඛේමා	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
කොස්තා	NNP	I-PER
ශිල්පී	NNC	O
හූ	JJ	O
නර්තන	NNJ	O
දායකත්වයෙන්	NNC	O
විශේෂ	JJ	O
නර්තන	NNJ	O
උළෙකින්	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
(විශේෂ	JJ	O
ස්තුතිය	NNC	O
මහාචාර්ය	NNC	O
මුදියන්සේ	NNP	B-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහතාට)	NNC	O
.	FS	O
ඉන්දික	JJ	B-PER
සෙනෙවිරත්න	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ලක්මාලි	NNP	B-PER
රාජ්කුමාරි	NNP	I-PER
,	PUNC	O
විමල්	NNP	B-PER
දයානන්ද	NNP	I-PER
,	PUNC	O
නර්තන	NNJ	O
ශිල්පීයාට	NNC	O
උපහාර	NNC	O
සම්මාන	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
කළ	VP	O
අයුරු	NNC	O
.	FS	O
වෛරමුත්තු	NNP	B-PER
සිවරාමලිංගම්	NNP	I-PER
නර්තන	NNJ	O
ශිලිපියාට	NNC	O
උපහාර	NNC	O
සම්මාන	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
කළ	VP	O
අයුරු	NNC	O
.	FS	O
ක්‍රිෂාන්ති	NNP	B-PER
රවින්ද්‍ර	NNP	I-PER
නර්තන	NNJ	O
ශිල්පිනියට	NNC	O
උපහාර	NNC	O
සම්මානය	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
කළ	VP	O
අයුරු	NNC	O
.	FS	O
විශේෂ	JJ	O
දේශනය	NNC	O
පැවැත්	RRPCV	O
වූ	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
කලා	JJ	B-ORG
මණ්ඩලයේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
මහාචාර්ය	NNC	O
මුදියන්සේ	NNP	B-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
2013	NUM	O
සමස්ත	JJ	O
ලංකා	NNP	O
නර්තන	NNJ	O
තරගාවලියේදී	NNC	O
දිස්ත්‍රික්ක	NNC	O
4ක්	NUM	O
අභිබවා	VNF	O
යමින්	VNF	O
අම්පාර	NNP	B-LOC
නාමල්ඔය	NNP	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
නර්තනයකට	NNC	O
ප්‍රථම	JJ	O
ස්ථානය	NNC	O
හිමිව	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
විද්‍යාලයේ	NNC	O
ශිෂ්‍යයින්	NNC	O
පස්දෙනෙක්	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කළ	VP	O
නර්තනයේ	NNC	O
තේමාව	NNC	O
සබරගමු	NNP	B-LOC
මංගල	NNP	O
දවුල්	NNP	O
වාදනයයි	NVB	O
.	FS	O
මහරගම	NNP	B-LOC
සේකර	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
ක්‍රිඩා	NNP	I-ORG
අමාත්‍යාංශයේ	NNC	I-ORG
ක්‍රිඩා	NNP	O
සංවර්ධන	NNJ	O
අරමුදලින්	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
ලක්ෂ	NUM	O
තුන්සිය	NUM	O
විස්සක්	NUM	O
වැයකර	VNF	O
නවීකරණය	NCV	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්	JJ	I-LOC
පාසල්	NNJ	O
ප්‍රථම	JJ	O
ගෘහස්ථ	JJ	O
ක්‍රිඩාංගණය	NNC	O
ක්‍රිඩා	NNP	O
අද	NNC	O
(01දා)	NNC	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
ඇමති	NNC	O
මහින්දානන්ද	NNP	B-PER
අලුත්ගමගේ	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
විවෘත	JCV	O
කෙරිණි	VFM	O
.	FS	O
මධ්‍යම	JJ	B-LOC
පළාත්	NNJ	I-LOC
ආණ්ඩුකාර	NNC	O
ටිකිරි	NNP	B-PER
කොබ්බෑකඩුව	NNP	I-PER
සහ	CC	O
පළාත්	NNJ	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ඇමති	NNC	O
සරත්	NNP	B-PER
ඒකනායක	NNP	I-PER
මහත්වරු	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
ආරධිතයින්	NNC	O
රැසක්	NNC	O
මේ	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
බළංගොඩ	NNP	B-LOC
රත්මලවින්න	NNP	B-ORG
මහ	JJ	I-ORG
විදුහලේ	NNC	I-ORG
10	NUM	O
වැනි	POST	O
ශ්‍රේණියේ	NNC	O
ඉගෙනුම	NCV	O
ලබන	VP	O
15	NUM	O
හැවිදිරි	NNP	O
දිනෝද්	NNP	B-PER
ඉසංක	NNP	I-PER
බිම්සර	NNP	I-PER
ශිෂ්‍යයා	NNC	O
,	PUNC	O
සිය	PRP	O
පස්	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
සොහොයුරු	NNC	O
පසිඳු	NNP	B-PER
බඹසර	NNC	I-PER
සමග	POST	O
,	PUNC	O
ගමේ	JJ	O
වැඩිහිටියන්	NNC	O
ගෙන්	CM	O
ආධාර	NNC	O
ලබාගෙන	VP	O
,	PUNC	O
පොසොන්	NNP	O
පොහොය	NNP	O
දින	NNC	O
‘සව්	NNP	O
දන්සැලක්’	NNC	O
පැවැත්	RRPCV	O
වූ	VP	O
ආකාරය	NNC	O
මෙහි	PRP	O
දැක්වේ	VFM	O
.	FS	O
රත්මලවින්න	NNP	B-LOC
මංසන්දිය	NNC	O
අසල	POST	O
පැවති	VP	O
මෙම	DET	O
සිඟිති	JJ	O
දන්සැල	NNC	O
බොහෝ	RP	O
දෙනාගේ	NNC	O
පැසසුමට	VNN	O
ලක්	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
බළංගොඩ	NNP	B-LOC
නන්දසේන	NNP	B-PER
පිනිදියආරච්චි	NNP	I-PER
සමුද්‍රිය	NNP	I-PER
පරිසර	JJ	B-ORG
ආරක්‍ෂණ	JJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
පවත්වනු	VP	O
ලැබූ	VP	O
”සමුදුරු	NNC	O
මිණිමුතු”	AUX	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
දිස්ත‍්‍රික්	NNP	O
අන්තර්	JJ	O
පාසල්	NNJ	O
දැනුම	NNC	O
මිනුම	JJ	O
තරගාවලියේ	NNC	O
ශූරතාව	NNC	O
ලකුණු	NNC	O
55ක්	NNC	O
ලබාගත්	VP	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
සංඝමිත්තා	NNP	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විද්‍යාලයට	NNC	I-ORG
හිමි	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
අනුශූරතාව	NNC	O
ලකුණු	NNC	O
50ක්	NUM	O
ලබාගත්	VP	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
අනුලා	NNP	B-ORG
දේවි	NNP	I-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විද්‍යාලයට	NNC	I-ORG
හිමිවිය	VFM	O
.	FS	O
ශූරතාව	NNC	O
සඳහා	POST	O
ශූරතා	NNC	O
කුසලාන	NNC	O
සමග	POST	O
රු.	ABB	O
7500.00ක	NUM	O
මුදලක්	NNC	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
අනුශූරතාව	NNC	O
සඳහා	POST	O
අනුශූරතා	NNC	O
කුසලාන	NNC	O
සමග	POST	O
රු.	ABB	O
5000.00ක	NUM	O
මුදලක්	NNC	O
ද	RP	O
පිරිනැමුණි	VFM	O
.	FS	O
තරගාවලියේ	NNC	O
තෙවන	JJ	O
ස්ථානය	NNC	O
හික්කඩුව	NNP	B-LOC
මහාමායා	NNP	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විද්‍යාලයටත්	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
සිව්වන	JJ	O
ස්ථානය	NNC	O
අම්බලන්ගොඩ	NNP	B-LOC
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
දේවානන්ද	NNC	I-ORG
විද්‍යාලයටත්	NNC	I-ORG
හිමිවිය	VFM	O
.	FS	O
ජූනි	NNP	O
මස	NNC	O
08	NUM	O
වන	VP	O
දිනට	NNC	O
යෙදුණු	VP	O
ලෝක	NNJ	O
සාගර	NNJ	O
දිනයට	NNC	O
සමගාමීව	POST	O
මෙම	DET	O
තරගාවලිය	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
අවසන්	JJ	O
මහා	JJ	O
තරගය	NNC	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
සංඝමිත්තා	NNP	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
දී	RP	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
සමුද්‍රිය	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
ආරක්‍ෂණ	JJ	I-ORG
අධිකාරියේ	NNC	I-ORG
සාමාන්‍යාධිකාරි	NNC	O
රියර්	NNP	O
අද්මිරාල්	NNP	O
එස්.	ABB	B-PER
ආර්.	ABB	O
සමරතුංග	NNP	B-PER
,	PUNC	O
සහකාර	JJ	O
අධ්‍යක්‍ෂ	NNC	O
සුනිල්	NNP	B-PER
ගරුසිංහ	NNP	I-PER
සහකාර	JJ	O
කළමනාකරු	NNC	O
නිලන්ත	NNP	B-PER
පියදාස	NNP	I-PER
,	PUNC	O
දකුණු	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	O
සහකාර	JJ	O
කළමනාකාරිණි	NNP	O
රේණුකා	NNP	B-PER
රණවීර	NNP	I-PER
,	PUNC	O
සහකාර	JJ	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
අධ්‍යක්‍ෂිකා	NNC	O
අනුරුද්ධිකා	NNP	B-PER
කළහේවත්ත	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්ම	NNC	O
මහත්මීන්	NNC	O
අතින්	NNC	O
ජයසංකේත	NNC	O
පිරිනැමීම	VNN	O
සිදුවිය	VFM	O
.	FS	O
රත්ගම	NNP	B-LOC
ගාමිණී	NNP	B-PER
මහදුර	NNP	O
බදුල්ල	NNP	B-LOC
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ධම්මානන්ද	NNP	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
සිසු	JJ	O
දරුවන්	NNC	O
හැටදෙනෙකුට	NNC	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
නායක	NNC	O
පත්වීම්	VNN	O
ලබාදී	VNF	O
නිල	JJ	O
ලාංඡුන	NNC	O
පැලඳවීම	VNN	O
පසුගියදා	NNC	O
බදුල්ල	NNP	B-LOC
කොට්ඨාස	NNP	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
ඩබ්.	NNP	B-PER
ඞී.	ABB	I-PER
ජයතිලක	NNP	I-PER
සහ	CC	O
ඌව	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	O
සභා	NNJ	O
මන්තී‍්‍ර	NNC	O
මානෙල්	NNP	B-PER
රත්නායක	NNP	I-PER
මහත්වරුන්ගේ	NNC	O
ප‍්‍රදානත්වයෙන්	NNC	O
විද්‍යාලයීය	NNJ	O
ප‍්‍රධාන	JJ	O
ශාලාවේදී	NNC	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
විද්‍යාලයේ	NNC	O
විදුහල්පති	NNC	O
බන්දුල	NNP	B-PER
බණ්ඩාරනායක	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
පරිදි	POST	O
ශිෂ්‍යභාර	JJ	O
ආචාරිනි	NNC	O
ඒ.	AB‍B	B-PER
ජී.	ABB	I-PER
අජන්තා	NNP	I-PER
ලාලනි	NNP	I-PER
පි‍්‍රයංකා	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
උත්සවය	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කොට	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
2012/2013	NUM	O
වර්ෂය	NNC	O
සඳහා	POST	O
තෝරාගත්	VP	O
සිසු	JJ	O
දරුවන්	NNC	O
හැටදෙනා	NNC	O
අතුරෙන්	POST	O
ප‍්‍රධාන	JJ	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
නායක	NNC	O
ලෙස	POST	O
ඞී.	ABB	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
මධුශංක	NNC	I-PER
සහ	CC	O
ප‍්‍රධාන	JJ	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
නායිකාව	NNC	O
ලෙස	POST	O
නිලක්ෂි	NNP	B-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
නියෝජ්‍ය	JJ	O
ප‍්‍රධාන	JJ	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
නායක	NNC	O
ලෙස	POST	O
සුපුන්	NNC	B-PER
ලක්මාල්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
ප‍්‍රධාන	JJ	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
නායිකාව	NNC	O
මධු	NNP	B-PER
මාධවි	NNP	I-PER
රත්නායකට	NNC	I-PER
ප‍්‍රධාන	JJ	O
ආරාධිතයන්	NNC	O
අතින්	NNC	O
හා	CC	O
නිල	JJ	O
ලාංඡුන	NNC	O
පැලඳවීම	VNN	O
සිදු	RRPCV	O
කෙරිණි	VFM	O
.	FS	O
සෙසු	DET	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
නායක	NNC	O
නායිකාවන්	NNC	O
සඳහා	POST	O
නිල	JJ	O
ලාංඡුන	NNC	O
පැලඳවීම	VNN	O
තම	PRP	O
දෙමාපියන්	NNC	O
අතින්	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කෙරුණි	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
ඌව	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	I-LOC
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	NNC	I-ORG
ගෘහ	JJ	O
විද්‍යා	JJ	O
විෂය	NNC	O
භාර	JJ	O
සහකාර	JJ	O
අධ්‍යක්ෂිකා	NNC	O
සරෝජනී	NNP	B-PER
තෙන්නකෝන්	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
,	PUNC	O
සමාජ	NNJ	O
විද්‍යා	JJ	O
විෂය	NNC	O
භාර	JJ	O
සහකාර	JJ	O
අධ්‍යක්ෂක	NNC	O
සිරිල්	NNP	B-PER
වෙදගෙදර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සහ	CC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
සුමංගල	NNP	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
විදුහල්පති	NNC	O
ආලෝක	NNC	B-PER
බණ්ඩාර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සහභාගිවූහ	VFM	O
.	FS	O
ස්පි‍්‍රංවැලි	NNP	B-LOC
අතුල	NNP	B-PER
ජයලත්	NNP	I-PER
ගාල්ල	NNP	B-LOC
කලාප	NNC	O
ක‍්‍රීඩා	NNP	O
උළෙලේ	NNC	O
වයස	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
19න්	NUM	O
පහළ	JJ	O
බාලිකා	NNJ	O
පාපන්දු	NNJ	O
ශූරතාව	NNC	O
දිනූ	VP	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
මහමෝදර	NNP	B-LOC
සී.	ABB	B-ORG
ඩබ්ලිව්.	ABB	I-ORG
ඩබ්ලිව්.	ABB	I-ORG
කන්නන්ගර	NNP	I-ORG
මහ	JJ	I-ORG
විදුහල්	NNJ	I-ORG
කණ්ඩායම	NNC	O
ජයග‍්‍රහණයෙන්	NNC	O
පසු	POST	O
ඡායාරූපයකට	NNC	O
පෙනී	VNF	O
සිටි	VP	O
අයුරු	NNC	O
.	FS	O
විදුහල්පතිනි	NNP	O
ජේ.	ABB	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
ඒ.	ABB	I-PER
ආර්.	ABB	I-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
,	PUNC	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
විදුහල්පති	NNC	O
අයි.	ABB	B-PER
කේ.	ABB	I-PER
කොඩිතුවක්කු	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ක‍්‍රීඩා	NNP	O
භාර	JJ	O
ආචාර්ය	NNC	O
ඩබ්.	NNP	B-PER
ඒ.	ABB	I-PER
වී.	ABB	I-PER
චන්දිමාල්	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්ම	NNC	O
මහත්මීන්	NNC	O
ද	RP	O
ඡායාරූපයේ	NNC	O
වෙති	VFM	O
.	FS	O
රත්ගම	NNP	B-LOC
ගාමිණී	NNP	B-PER
මහදුර	NNP	I-PER
.	PUNC	O
දකුණු	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	I-LOC
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
පැවැත්වූ	VP	O
2012	NUM	O
දකුණු	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	I-LOC
අන්තර්	JJ	O
පාසල්	NNJ	O
පාපන්දු	NNJ	O
තරගාවලියේ	NNC	O
19න්	NUM	O
පහළ	JJ	O
බාලිකා	NNJ	O
ශූරතාව	NNC	O
දොඩන්¥ව	NNC	B-LOC
රෝහණ	NNP	B-ORG
විද්‍යාලයීය	NNJ	I-ORG
කණ්ඩායම	NNC	O
විසින්	POST	O
දිනා	VNF	O
ගන්නා	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
ඉදිරිපෙළ	NNC	O
වමේ	NNC	O
සිට	POST	O
–	PUNC	O
උපනායිකා	NNP	O
ඩබ්ලිව්.	ABB	B-PER
මනෝරි	NNP	I-PER
අරුන්දතී	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ඊ.	ABB	B-PER
ඞී.	ABB	I-PER
දුලීකා	NNP	I-PER
මධුෂානි	NNP	I-PER
,	PUNC	O
එස්.	ABB	B-PER
ෂයිනි	NNP	I-PER
,	PUNC	O
නායිකා	NNC	O
ඩබ්ලිව්.	ABB	B-PER
අමාලි	NNP	I-PER
දුෂන්ති	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ඩබ්ලිව්.	ABB	B-PER
නිමේෂිකා	NNP	I-PER
දිල්රුක්ෂි	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ආර්.	ABB	B-PER
ඒ.	ABB	I-PER
මධුෂානි	NNP	I-PER
.	PUNC	O
පසුපෙළ	NNP	O
වමේ	NNC	O
සිට	POST	O
–	PUNC	O
පී.	ABB	B-PER
එච්.	ABB	I-PER
මාදිනී	NNP	I-PER
විමුක්තිකා	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ඩබ්ලිව්.	ABB	B-PER
සඳුනි	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ජී.	ABB	B-PER
එච්.	ABB	I-PER
ටී.	ABB	I-PER
ඕෂනී	NNP	I-PER
කාංචනා	NNP	I-PER
,	PUNC	O
එස්.	ABB	B-PER
තිලානි	NNP	I-PER
අයෝධ්‍යා	NNP	I-PER
,	PUNC	O
කේ.	ABB	B-PER
හර්ෂා	NNP	I-PER
මධුවන්ති	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ඩබ්ලිව්.	ABB	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
සාලනී	NNP	I-PER
,	PUNC	O
එන්.	ABB	B-PER
එච්.	ABB	I-PER
ඉසුරිකා	NNP	I-PER
නිශාදි	NNP	I-PER
.	PUNC	O
අමරසේන	NNP	B-PER
විතානගේ	NNP	I-PER
හික්කඩුව	NNP	B-LOC
.	FS	O
සම්පත්	NNJ	B-ORG
බැංකුව	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
නෙත්	NNC	B-ORG
එෆ්.	ABB	I-ORG
එම්	ABB	I-ORG
ගුවන්	JJ	I-ORG
විදුලිය	NNC	I-ORG
සමග	POST	O
එක්ව	VNF	O
මෙවර	PRP	O
ශිෂ්‍යත්ව	NNC	O
විභාගය	NNC	O
ඉලක්ක	NCV	O
කර	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
සම්මන්ත්‍රණ	NNC	O
මාලාවක්	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
යොදා	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
පදනම්	JJ	I-ORG
ආයතන‍යේ	NNC	I-ORG
පැවති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
දැන්ම්වත්	NNC	O
කිරී‍මේ	VNN	O
සාකච්ඡාවකදී	NNC	O
එහි	PRP	O
අ‍ලෙවි	NNC	O
සහ	CC	O
ව්‍යාපාර	NNJ	O
සංවර්ධන	NNJ	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
සමාන්‍යාධිකාරි	NNC	O
තාරක	NNP	B-PER
රන්වල	NNC	I-PER
මහතා	NNC	O
කියයි	VFM	O
.	FS	O
දිවයිනේ	NNC	O
සියලුම	DET	O
පළාත්	NNC	O
ආවරණය	NCV	O
වන	VP	O
පරිදි	POST	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
යොදා	VNF	O
ඇති	NIP	O
මෙම	DET	O
සම්මන්ත්‍රණ	NNJ	O
මාලාව	NNC	O
සඳහා	POST	O
දිවයිනේ	NNC	O
ශිෂ්‍යත්ව	NNC	O
විභාගය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ප්‍රවීනතම	JJ	O
ආචාර්යවරැ	NNC	O
විසින්	POST	O
පවත්වනු	VP	O
බවද	POST	O
ඔහු	PRP	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
ජුනි	NNP	O
07	NUM	O
තිස්සමාහාරම	NNC	B-LOC
,	PUNC	O
ජුනි	NNP	O
21	NUM	O
බුත්තල	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ජුනි	NNP	O
28	NUM	O
දෙහිඅත්තකණ්ඩිය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ජූලි	NNP	O
05	NUM	O
හඟුරන්කෙත	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ජුලි	NNP	O
19	NUM	O
කුලියාපිටිය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ජූලි	NNP	O
26	NUM	O
මුලතිව්	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
අගෝස්තු	NNP	O
02	NUM	O
කහටගස්දිගිලිය	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශවලදී	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
සැලසුම්	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පවසන	VP	O
සම්පත්	NNJ	B-ORG
බැංකුව	NNC	I-ORG
වැඩි	JJ	O
විස්තර	NNC	O
ප්‍රාදේශීය	JJ	O
සම්පත්	NNJ	B-ORG
බැංකු	NNJ	I-ORG
කාර්යාලවලින්	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගත	VP	O
හැකි	AUX	O
බවද	POST	O
ඔහු	PRP	O
කියයි	VFM	O
.	FS	O
නෙත්	NNC	B-ORG
එෆ්.	ABB	I-ORG
එම්	ABB	I-ORG
ප්‍රධාන	JJ	O
විධායක	JJ	O
නිලධාරි	NNC	O
අසංක	NNP	B-PER
ජයසූරිය	NNP	I-PER
,	PUNC	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
සමාන්‍යාධිකාරි	JJ	O
නුවන්	NNC	B-PER
ලියනගේ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ද	RP	O
මේ	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
සහභාගී	RRPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
ඕනෑම	DET	O
අයෙකුට	NNC	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
පත්‍ර	NNJ	O
කට්ටල	NNC	O
නෙත්	NNC	B-ORG
ගුවන්	JJ	I-ORG
විදුලියෙන්	NNC	I-ORG
හා	CC	O
සම්පත්	NNJ	B-ORG
බැංකු	NNJ	I-ORG
කාර්යාලවලින්	NNC	O
නොමිලයේ	RB	O
ලබා	VNF	O
ගත	VP	O
හැක	AUX	O
.	FS	O
ඇමරිකාවේ	NNP	B-LOC
සැන්	NNP	I-LOC
දියෝගෝහී	NNP	I-LOC
කැලිෆෝනියා	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
පර්යේෂකයන්	NNC	O
බැක්ටීරියා	NNC	O
යොදා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
‘නියොන්’	NNC	O
බැදබ	NNC	O
පහන්	NNC	O
විශේෂයක්	NNC	O
විද්යුත්	JJ	O
සංඥා	NNC	O
පුවරු	NNC	O
සඳහා	POST	O
නිර්මාණය	NCV	O
කරල	VNF	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
මිලියන	NUM	O
ගණනක්	NNC	O
බැක්ටීරියාවල	NNC	O
ජීව	JJ	O
චක‍්‍ර	NNP	O
එක	NUM	O
තැනක	NNC	O
දී	RP	O
එක්	JJ	O
මොහොතක	NNC	O
දී	RP	O
සමකාලික	JJ	O
:ීහබජයරදබස‘ැ*	VNF	O
කර	VNF	O
අවශ්‍ය	JJ	O
ආකාරයෙන්	NNC	O
දීප්තියක්	NNC	O
මතු	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගන්නට	VNN	O
මේ	DET	O
ක‍්‍රමයෙන්	NNC	O
පුළුවන්	NIP	O
.	FS	O
දැනට	RB	O
භාවිත	RPCV	O
කෙරෙන	VP	O
පරීක්ෂණ	NNJ	O
කට්ටල	NNC	O
බොහොමයක්	NNC	O
එක්	NUM	O
වරක්	NNC	O
පමණක්	POST	O
භාවිත	RPCV	O
කර	VNF	O
ඉවතලන	VP	O
ඒවායි	NNC	O
.’	NNC	O
මෙසේ	RB	O
කියන්නේ	VP	O
සැන්	NNP	B-LOC
දියෝගෝහී	NNP	I-LOC
කැලිෆෝනියා	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
ජීව	JJ	O
විද්‍යා	JJ	O
හා	CC	O
ජෛව	JJ	O
ඉංජිනේරු	JJ	O
විද්‍යා	JJ	O
අංශයේ	NNC	O
මහාචාර්ය	NNC	O
ජෙෆ්	NNP	B-PER
හේස්ටියි	VFM	I-PER
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
තමයි	POST	O
,	PUNC	O
ඒ	DET	O
විශ්ව	JJ	O
විද්‍යාලයට	NNC	O
අයත්	POST	O
ජීව	JJ	O
විද්‍යා	JJ	O
අංශයේ	NNC	O
හා	CC	O
ජීවපරිපථ	NNC	O
ආයතනයේ	NNC	O
පර්යේෂක	NNC	O
පිරිසේ	NNC	O
නායකත්වය	NNC	O
දැරුවේ	VP	O
.	FS	O
‘මේ	VNN	O
බැක්ටීරියාවල	NNC	O
ප‍්‍රතිචාර	NNC	O
දැක්වීම	VNN	O
විවිධාකාරයි	NVB	O
.	FS	O
ඒවා	PRP	O
විවිධ	JJ	O
සාන්ද්‍රණවල	NNC	O
දී	RP	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
නිවි	NNP	O
නිවී	VNF	O
දැල්වෙන	VP	O
රටාව	NNC	O
වෙනස්	JCV	O
කරමින්	VNF	O
ප‍්‍රතිචාර	NNC	O
දක්වනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසා	POST	O
එක්	NUM	O
එක්	NUM	O
අවස්ථාවල	NNC	O
ව්‍යාධිජනක	NNC	O
(රෝග	NNP	O
කාරක*	PUNC	O
බැක්ටීරියා	NNP	O
හෝ	CC	O
විෂ	NNC	O
ද්‍රව්‍යවල	NNC	O
අනතුරුදායක	JJ	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
තත්ත්වය	NNC	O
ගැන	POST	O
නිරන්තරව	RB	O
අවේක්ෂණය	NNC	O
කරමින්	VNF	O
යාවත්කාලීන	JCV	O
කරමින්	VNF	O
අප	PRP	O
විසින්	POST	O
නියම	NCV	O
කරනු	VP	O
ලබන	VP	O
ඕනෑම	NIP	O
අවස්ථාවක	NNC	O
අපට	PRP	O
අවශ්‍ය	JJ	O
තොරතුරු	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙන්න	VNN	O
ඒවා	PRP	O
පුළුවන්	NNC	O
.’	UNK	O
යැයි	CC	O
මහාචාර්ය	NNC	O
ජෙෆ්	NNP	B-PER
හේස්ටි	NNP	I-PER
තවදුරටත්	RB	O
කියනවා	VFM	O
.	FS	O
ලූසිත	NNP	B-PER
ජයමාන්න	NNP	I-PER
ඬේලිමේල්	NNP	B-ORG
ඇසුරිනි	NVB	O
.	FS	O
විදුලි	JJ	O
සංදේශ	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
හා	CC	O
දැයට	NNP	O
කිරුළ	NNP	O
ප්‍රදර්ශනයේ	NNC	O
සභාපති	NNC	O
රංජිත්	NNP	B-PER
සියඹලාපිටිය	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
විජය	NNP	B-ORG
ප්‍රදර්ශන	NNJ	O
කුටිය	NNC	O
වෙත	POST	O
පැමිණි	VP	O
අවස්ථාවේ	NNC	O
ඇමතිවරයා	NNC	O
වෙත	POST	O
ලංකාවේ	NNP	B-LOC
ප්‍රථම	JJ	O
බ්‍රේල්	NNJ	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
පුවත්පත	NNC	O
හඳුන්වාදීම	VNN	O
.	FS	O
විදුලි	JJ	O
සංදේශ	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
හා	CC	O
දැයට	NNP	O
කිරුළ	NNP	O
ප්‍රදර්ශනයේ	NNC	O
සභාපති	NNC	O
රංජිත්	NNP	B-PER
සියඹලාපිටිය	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
විජය	NNP	B-ORG
ප්‍රදර්ශන	NNJ	O
කුටිය	NNC	O
වෙත	POST	O
පැමිණි	VP	O
අවස්ථාවේ	NNC	O
ඇමතිවරයා	NNC	O
ලංකාවේ	NNP	B-LOC
ප්‍රථම	JJ	O
බ්‍රේල්	NNJ	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
පුවත්පත	NNC	O
කියවීම	VNN	O
පිළිබඳ	POST	O
අත්හදා	VNF	O
බැලීම	VNN	O
.	FS	O
දැයට	NNP	O
කිරුළ	NNP	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
හා	CC	O
සංස්කෘතික	JJ	O
ප්‍රදර්ශනය	NNC	O
-	PUNC	O
අනුරාධපුරය	NNP	B-LOC
.	PUNC	O
අනුරාධපුර	NNP	B-LOC
ඔයාමඩුව	NNP	I-LOC
ඇලයාපත්තුවේ	NNP	I-LOC
දින	NNC	O
දහයක්	NUM	O
පුරා	POST	O
පැවති	VP	O
දැයට	NNP	O
කිරුළ	NNP	O
ප‍්‍රදර්ශනය	NNC	O
අග‍්‍රාමාත්‍ය	NNC	O
දි.	???	B-PER
මු.	???	I-PER
ජයරත්න	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප‍්‍රධානත්වයෙන්	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
(12)	NUM	O
දින	NNC	O
අවසන්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මෙතෙක්	RB	O
පැවති	VP	O
දැයට	NNP	O
කිරුළ	NNP	O
ප‍්‍රදර්ශන	NNC	O
අතුරින්	POST	O
ලක්‍ෂ	NUM	O
30	NUM	O
ක්	RP	O
වන	VP	O
වැඩිම	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
සහභාගී	RRPCV	O
වූ	VP	O
දැයට	NNP	O
කිරුළ	NNP	O
ප‍්‍රදර්ශනය	NNC	O
මෙය	PRP	O
බව	POST	O
දැයට	NNP	O
කිරුළ	NNP	O
ප‍්‍රදර්ශණ	NNC	O
සම්බන්ධීකරණ	JJ	O
ලේකම්	NNC	O
උදය	NNP	B-PER
සෙනෙවිරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
ප‍්‍රදර්ශනයේ	NNC	O
සමාප්ති	JJ	O
දිනය	NNC	O
ජයමාධ්‍ය	JJ	O
දිනය	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
නම්	NCV	O
කර	VNF	O
තිබූ	VP	O
අතර	POST	O
තොරතුරු	NNC	B-ORG
හා	CC	I-ORG
ජනමාධ්‍ය	NNJ	I-ORG
අමාත්‍යාංශයේ	NNC	I-ORG
සංවිංධානයෙන්	NNC	O
සියලූ	VP	O
ජනමාධ්‍ය	NNJ	O
ආයතනවල	NNC	O
එකමුතුවෙන්	NNC	O
සංගීත	NNJ	O
ප‍්‍රසංගයක්	NNC	O
ද	RP	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
දින	NNC	O
පුරාවටම	POST	O
සාමයට	NNC	O
බාධා	NNC	O
කිසිදු	DET	O
කටයුත්තක්	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
නොවුණි	VFM	O
.	FS	O
පස්	NUM	O
වන	VP	O
දැයට	NNP	O
කිරුළ	NNP	O
ප‍්‍රදර්ශනය	NNC	O
අම්පාර	NNP	B-LOC
දිස්ත‍්‍රික්කයේ	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
විශ්ව	JJ	B-PER
ගැමුණු	NNP	I-PER
ප්‍රියන්කර	NNP	I-PER
.	PUNC	O
වාද්දුව	NNP	B-LOC
ධම්මානන්ද	NNP	B-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලීය	NNC	I-ORG
නිවාසාන්තර	JJ	O
මළල	NNC	O
ක‍්‍රීඩා	NNP	O
තරඟාවලියේදී	NNC	O
ගැමුණු	NNP	B-PER
,	PUNC	O
විජය	NNP	B-PER
හා	CC	O
පරාක‍්‍රම	NNC	B-PER
යන	VP	O
නිවාස	NNC	O
තුනෙන්	NUM	O
,	PUNC	O
සමස්ථ	JJ	O
ශූරතාවය	NNC	O
ලකුණු	NNC	O
511	NUM	O
ක්	RP	O
රැුස්	NNP	O
කල	VP	O
විජය	NNP	B-PER
නිවාසය	NNC	O
විසින්	POST	O
දිනා	VNF	O
ගන්නා	VP	O
ලද	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
අනුශූරතාවය	NNC	O
දිනාගත්	VP	O
පරාක‍්‍රම	NNC	O
නිවාසය	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගත්	VP	O
මුළු	DET	O
ලකුණූ	NNC	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
412	NUM	O
ක්	RP	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ඡුායා	NNP	O
රූපයෙන්	NNC	O
දැක්වෙන්නේ	VP	O
ජයග‍්‍රාහී	NNC	O
විජය	NNP	B-PER
නිවාසයේ	NNC	O
නිවාස	NNJ	O
නායක	NNC	O
ඉසුරු	NNP	B-PER
ලක්මාල්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
නිවාස	NNJ	O
නායිකා	NNC	O
තිළණි	NNP	B-PER
ප‍්‍රියංගිකා	NNP	I-PER
යන	VP	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
ශිෂ්‍යාවන්	NNC	O
දෙදෙනා	NNC	O
,	PUNC	O
ප‍්‍රීතිඝෝෂා	NNC	O
මැද්දේ	NNC	O
සමස්ථ	JJ	O
ශූරතා	NNC	O
පළිහ	NNP	O
,	PUNC	O
බස්නාහිර	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	O
සභා	NNJ	O
මන්ත‍්‍රී	NNC	O
සුමිත්	NNP	B-PER
ලාල්	NNP	I-PER
මෙන්ඩිස්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වෙතින්	POST	O
ලබා	VNF	O
ගත්	VP	O
අයුරුයි	NNC	O
.	FS	O
විදුහල්්පති	NNP	O
හර්ෂන	NNC	B-PER
පීරිස්	NNP	I-PER
සෙනරත්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ද	RP	O
ඡුායාරූපයේ	NNC	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
(වාද්දුව	NNP	O
විශේෂ	JJ	O
සුනිල්	NNP	B-PER
ලූණුවිල	NNP	I-PER
.	PUNC	O
රුපියල්	NNP	B-PER
ලක්ෂ	NUM	O
80	NUM	O
ක	RP	O
වියදමින්	VNF	O
මොළගොඩ	NNP	B-LOC
ප‍්‍රාථමික	JJ	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
ඉදිකරන	VP	O
ලද	VP	O
රැුස්වීම්	NNC	O
ශාලාවක්	NNC	O
සහිත	POST	O
නව	JJ	O
පන්ති	NNJ	O
කාමර	NNC	O
ගොඩනැගිල්ල	NNC	O
සබරගමුව	NNP	B-LOC
මහ	JJ	O
ඇමති	NNC	O
මහීපාල	NNP	B-PER
හේරත්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අතින්	NNC	O
උත්සවාකාරයෙන්	RB	O
විවෘත	JCV	O
කෙරිණි	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
උත්සවයට	NNC	O
මහ	JJ	O
ඇමතිවරයා	NNC	O
සහභාගී	RPCV	O
වූයේ	VP	O
පාසලට	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
ක‍්‍රීඩා	NNP	O
උපකරණ	NNC	O
තොගයක්ද	NNC	O
රැගෙනය	VFM	O
.	FS	O
(	PUNC	O
රඹුක්කන	NNP	B-LOC
කරුණාරත්න	NNP	B-PER
අතුකෝරාල	NNP	I-PER
)	PUNC	O
අම්බන්ගොඩ	NNP	B-LOC
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
දේවානන්ද	NNC	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
ක්‍රිකට්	NNP	O
ක්‍රීඩාව	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
වසර	NNC	O
50ක්	NUM	O
සපිරීම	VNN	O
නිමිත්තෙන්	POST	O
විද්‍යාලයීය	NNJ	O
ආදි	JJ	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
ක්‍රීඩකසංගමය	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කරන	VP	O
චන්න	NNP	B-PER
ශ්‍රී	NNP	I-PER
සාලිය	NNP	I-PER
මැන්දිස්	NNP	I-PER
අභියෝග	NNC	O
ශූරතා	NNC	O
කුසලාන	NNC	O
නන්දියස්	NNP	O
ප්‍රීමියර්	NNP	O
ලීග්	NNP	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
තරගාවලිය	NNC	O
මේ	DET	O
මස	NNC	O
08	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
අම්බන්ගොඩ	NNP	B-LOC
නගර	NNJ	I-LOC
සභා	NNJ	I-LOC
ක්‍රීඩාංගණයේදී	NNC	I-LOC
පැවැත්වෙයි	VFM	O
.	FS	O
දේවානන්ද	NNC	B-ORG
විදුහල්	NNP	I-ORG
ක්‍රිකට්	NNP	O
ක්‍රීඩාව	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කෙරුණු	VP	O
1963	NUM	O
වසරේදී	NNC	O
විදුහල්	NNJ	O
කණ්ඩායමේ	NNC	O
ආරම්භක	JJ	O
සාමාජිකයෙකුවූ	VP	O
කපිතාන්	NNC	O
ජී.	ABB	B-PER
කුලරත්න	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
මේ	DET	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
තරගාවලිය	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
තරගාවලියේ	NNC	O
ශූරතාව	NNC	O
දිනා	VNF	O
ගන්නා	VP	O
කණ්ඩායමට	NNC	O
චන්න	VNN	B-PER
ශ්‍රී	NNP	I-PER
සාලික	JJ	I-PER
මැන්දිස්	NNP	I-PER
අභියෝගීතා	NNP	O
ශූරතා	NNC	O
කුසලානය	NNC	O
පිරිනැමේ	VFM	O
.	FS	O
නුගේගොඩ	NNP	B-LOC
අනුලා	NNP	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
සිසුවියකගේ	NNJ	O
දක්‍ෂතා	NNC	O
,	PUNC	O
කුලසතා	NNC	O
ඇගයෙන	VP	O
වාර්ෂික	JJ	O
ත්‍යාග	NNJ	O
ප්‍රදානෝත්සවය	NNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
ඇමති	NNC	O
බන්දුල	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
අද	NNC	O
10.00ට	NUM	O
විද්‍යාලයීය	NNJ	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ශාලාවේදී	NNC	O
පැවැත්වේ	VFM	O
.	FS	O
නුගේගොඩ	NNP	B-LOC
අනුලා	NNP	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
සිසුවියකගේ	NNJ	O
දක්‍ෂතා	NNC	O
,	PUNC	O
කුලසතා	NNC	O
ඇගයෙන	VP	O
වාර්ෂික	JJ	O
ත්‍යාග	NNJ	O
ප්‍රදානෝත්සවය	NNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
ඇමති	NNC	O
බන්දුල	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
අද	NNC	O
විද්‍යාලයීය	NNJ	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ශාලාවේදී	NNC	O
පැවැත්වෙන	VP	O
බව	POST	O
විදුහල්පතිනි	NNP	O
එච්.	ABB	B-PER
ඩබ්ලිව්.	ABB	I-PER
එන්.	ABB	I-PER
කේ.	ABB	I-PER
ඒකනායක	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
පැවසුවාය	VFM	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
බාලදක්ෂිකා	NNP	B-ORG
මූලස්ථානය	NNC	I-ORG
වාර්ෂිකව	JJ	O
”ඒඩ්ස්”	NNJ	O
රෝගය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
පාසල්	NNJ	O
සිසුන්	NNC	O
දැනුම්වත්	RPCV	O
කිරීමේලා	VNF	O
9	NUM	O
වැනි	POST	O
වරටත්	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කරන	VP	O
විශේෂ	JJ	O
අධ්‍යාපනික	JJ	O
වැඩසටහනක්	NNC	O
සහ	CC	O
චිත්‍ර	NNJ	O
ප්‍රදර්ශනයක්	NNC	O
දෙසැම්බර්	NNP	O
මස	NNC	O
2	NUM	O
සහ	CC	O
03	NUM	O
යන	VP	O
දිනවලදී	NNC	O
බාලදක්ෂිකා	NNP	O
මූලස්ථානයේදී	NNC	O
පැවැත්වේ	VFM	O
.	FS	O
එක්	NUM	O
එක්	NUM	O
දිස්ත්‍රික්	NNJ	O
කේන්ද්‍ර	NCV	O
කරගනිමින්	VNF	O
අවුරුදු	NNC	O
15ත්	NUM	O
23ත්	NNC	O
අතර	POST	O
වයසේ	NNC	O
පසුවන	VP	O
තෝරාගත්	VP	O
බාලදක්ෂයන්	NNC	O
,	PUNC	O
බාලදක්ෂිකාවන්	NNC	O
සහ	CC	O
පාසල්	NNJ	O
සිසුන්ට	NNC	O
මේ	DET	O
සඳහා	POST	O
සහභාගි	RPCV	O
විය	VP	O
හැක	AUX	O
.	FS	O
වැඩසටහනේ	NNC	O
පළමුදින	VP	O
දේශනය	NNC	O
ඇසුරෙන්	POST	O
ලබා	VNF	O
දෙන	VP	O
තේමාවට	NNC	O
අදාළව	POST	O
සිසුන්	NNC	O
චිත්‍ර	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
වර්ණ	NNC	O
ගැන්වීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ඕනෑම	NIP	O
මාධ්‍යයක්	NNC	O
භාවිත	RPCV	O
කළ	VP	O
හැකිවේ	AUX	O
.	FS	O
ජයග්‍රාහී	JJ	O
නිර්මාණ	NNC	O
දෙසැම්බර්	NNP	O
3	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
මූලස්ථාන	NNJ	O
ශාලාවේදී	NNC	O
ප්‍රදර්ශනය	NCV	O
කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
සමගාමීව	RB	O
මෙදින	PRP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
පවුල්	NNJ	I-ORG
සෞඛ්‍ය	JJ	I-ORG
සංවිධානයේ	NNC	I-ORG
තරුණ	JJ	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
අළලා	POST	O
විශේෂ	JJ	O
කුටියක්	NNC	O
ද	RP	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
වැඩි	JJ	O
විස්තර	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-ORG
බාලදක්ෂිකා	NNP	I-ORG
මූලස්ථානයේ	NNC	I-ORG
011	NUM	O
2689052	NUM	O
දුරකතන	NNJ	O
අංකය	NNC	O
ඔස්සේ	POST	O
ලබා	VNF	O
ගත	VP	O
හැක	AUX	O
.	FS	O
බූස්ස	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
මැදවල	NNC	B-LOC
,	PUNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
පුෂ්පාරාම	NNP	I-ORG
විහාරස්ථ	NNC	I-ORG
ශ්‍රී	NNP	I-ORG
විජයානන්ද	NNC	I-ORG
දහම්	JJ	I-ORG
පාසලේ	NNC	I-ORG
වාර්ෂික	JJ	O
ත්‍යාග	NNJ	O
ප‍්‍රදානෝත්සවය	NNC	O
විහාරස්ථ	JJ	O
ධර්ම	NNJ	O
ශාලාවේ	NNC	O
දී	RP	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
ප‍්‍රධානාචාර්ය	NNP	O
ඌරල	NNP	B-PER
නාගිත	NNP	I-PER
හිමියන්ගේ	NNC	O
අනුශාසනා	NNC	O
පරිදි	POST	O
දහම්	JJ	O
පාසල්	NNJ	O
ආචාර්ය	NNC	O
මණ්ඩලය	NNC	O
මෙම	DET	O
උත්සවය	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
කැලණිය	NNP	B-ORG
විශ්වවිද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
සංස්කෘත	JJ	O
අධ්‍යයන	JJ	O
අංශයේ	NNC	O
කථිකාචාර්ය	NNC	O
දේවගොඩ	NNP	B-PER
පියරතන	NNP	I-PER
,	PUNC	O
හබරාදුවේ	NNP	B-PER
සුමේධවංශ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
රන්සෑගොඩ	NNP	B-PER
විනීත	NNC	I-PER
යන	VP	O
හිමිවරු	NNC	O
මෙම	DET	O
උත්සවයට	NNC	O
වැඩම	JCV	O
කර	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
දකුණු	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	O
සභා	NNJ	O
මන්ත‍්‍රී	NNC	O
අසෝක	NNP	B-PER
ධනවංශ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
රත්ගම	NNP	B-ORG
ප‍්‍රාදේශීය	JJ	I-ORG
සභාවේ	NNC	I-ORG
විපක්ෂ	JJ	O
නායක	NNC	O
මංගල	NNP	B-PER
ලියනගේ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ප‍්‍රාදේශීය	JJ	O
සභා	NNJ	O
මන්ත‍්‍රීවරුන්	NNC	O
වන	VP	O
ශක්ති	NNP	B-PER
නාලක	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ෂොකට්	NNP	B-PER
ධර්මතිලක	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්වරු	NNC	O
අතින්	NNC	O
ත්‍යාග	NCV	O
පිරිනැමීම	VNN	O
සිදුවිය	VFM	O
.	FS	O
රත්ගම	NNP	B-LOC
ගාමිණී	NNP	B-PER
මහදුර	NNP	I-PER
.	FS	O
මැරීමට	VNN	O
ගෙන	VNF	O
ගිය	VP	O
ගවයකු	NNC	O
නිදහස්	JCV	O
කර	VNF	O
ගොවි	JJ	O
පුතෙකුට	NNC	O
බාරකිරීමේ	VNN	O
පින්කමක්	NNC	O
පසුගිය	VP	O
පොසොන්	NNP	O
පොහෝ	NNP	O
දින	NNC	O
උතුරු	NNP	B-ORG
පව්ව	NNC	I-ORG
විහාරස්ථානයේදී	NNC	I-ORG
සිදු	RRPCV	O
කෙරිණි	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
පින්කම	NNC	O
ගොකරැුල්ල	NNC	B-ORG
මධ්‍ය	JJ	I-ORG
විදුහලේ	NNC	I-ORG
විදුහල්පති	NNC	O
ඒ.	AB‍B	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
බී.	ABB	I-PER
සෙනවිරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
සිසු	JJ	O
දරුවන්	NNC	O
විසින්	POST	O
සංවිධාන	NNC	O
කර	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
උතුරු	NNP	B-ORG
පව්ව	NNC	I-ORG
රජමහා	JJ	I-ORG
විහාරාධිපති	NNC	I-ORG
මානපහ	NNP	B-PER
ආනන්ද	NNP	I-PER
හිමි	RPCV	O
සහ	CC	O
විදුහල්පති	NNC	O
සෙනෙවිරත්න	NNP	B-PER
මහතා	NNC	I-PER
ගොවිපුතුට	NNC	O
ගවයා	NNC	O
බාරදුන්	NNC	O
අවස්ථාව	NNC	O
.	FS	O
ගොකරැුල්ල	NNP	B-LOC
චරිත	NNP	B-PER
රත්නායක	NNP	I-PER
.	PUNC	O
වෙන්නොරුව	NNP	B-LOC
විජයබා	NNP	B-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
සංවිධානය	NCV	O
කළ	VP	O
පොසොන්	NNP	O
වැඩ	NNJ	O
සටහනක්	NNC	O
පසුගියදා	NNC	O
විද්‍යාලයේ	NNC	O
දී	RP	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
විද්‍යාලයේ	NNC	O
6-13	NUM	O
ශ්‍රේණිවල	NNC	O
දරුවන්	NNC	O
සහ	CC	O
ආචාර්ය	JJ	O
මණ්ඩලය	NNC	O
සිල්	NNJ	O
සමාදන්ව	NNC	O
ආගමික	JJ	O
වතාවත්වල	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
1-5	NUM	O
ශ්‍රේණිවල	NNC	O
දරුවන්	NNC	O
විසින්	POST	O
සංවිධානය	NCV	O
කළ	VP	O
සිඟිති	JJ	O
පොසොන්	NNP	O
පෙරහර	NNC	O
විද්‍යාලයේ	NNC	O
සිට	POST	O
වෙන්නොරුව	NNC	B-LOC
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
සාරානන්ද	NNP	I-ORG
විහාරස්ථානය	NNC	I-ORG
වෙත	POST	O
ගමන්	NCV	O
කිරීමෙන්	VNN	O
අනතුරුව	POST	O
එම	DET	O
දරුවන්	NNC	O
ආගමික	JJ	O
වතාවත්වල	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
විදුහල්පති	NNC	O
එම්.	ABB	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
රාජකරුණා	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
මගපෙන්වීම	NNC	O
යටතේ	POST	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
විදුහල්පති	NNC	O
නාරම්මල	NNP	B-PER
ධම්මිස්සර	NNP	I-PER
හා	CC	O
වෙන්නොරුව	NNP	B-LOC
සාරානන්ද	NNP	B-ORG
විහාරස්ථානයේ	NNC	I-ORG
කල්තොට	NNP	B-PER
සුමංගල	NNP	I-PER
හිමිවරුන්	NNC	O
විසින්	POST	O
මෙම	DET	O
ආගමික	JJ	O
වැඩසටහන්	NNC	O
කි‍්‍රයාත්මක	JJ	O
කළහ	VFM	O
.	FS	O
නාරම්ල	NNP	B-LOC
පී.	ABB	B-PER
වී.	ABB	I-PER
සී.	ABB	I-PER
විදානගේ	NNP	I-PER
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
ළමා	JJ	O
ශ‍්‍රමික	JJ	O
දිනය	NNC	O
අළලා	POST	O
නුවරඑළිය	NNP	B-LOC
ළමා	JJ	B-ORG
ආරක්‍ෂක	JJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
සංවිධානය	NCV	I-ORG
කළ	VP	O
දැනුවත්	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
පාගමන	NNC	O
නුවරඑළිය	NNP	B-LOC
නගර	NNJ	O
මධ්‍යයේදී	NNC	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
පාසල්	NNJ	O
දරුවන්	NNC	O
හා	CC	O
වැඩිහිටියෝ	NNC	O
ළමා	JJ	O
ශ‍්‍රමය	NNC	O
පිටුදකිමු	VFM	O
.	FS	O
මැයෙන්	PRP	O
පෝස්ටර්	NNC	O
ප‍්‍රදර්ශනය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
නුවරඑළිය	NNP	B-LOC
නගරය	NNC	O
තුළ	POST	O
ගමන්ගත්	VP	O
අයුරු	NNC	O
නුවරඑළිය	NNP	B-LOC
ෂෙල්ටන්	NNP	B-PER
හෙට්ටිආරච්චි	NNP	I-PER
උඩප්පුව	NNC	I-PER
–	PUNC	O
ආඬිමුනේ	VP	B-ORG
මහ	JJ	I-ORG
විදුහලෙහි	NNC	I-ORG
ඉදිකරන	VP	O
ලද	VP	O
පුස්තකාලය	NNC	O
,	PUNC	O
පන්ති	NNJ	O
කාමර	NNJ	O
ගොඩනැගිල්ල	NNC	O
සහ	CC	O
ක‍්‍රීඩා	NNP	O
මණ්ඩපය	NNC	O
සිසු	JJ	O
අයිතියට	NNC	O
පත්කිරීම	VNN	O
පසුගියදා	NNC	O
වයඹ	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	O
ප‍්‍රධාන	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
නීතිඥ	JJ	O
අතුල	NNP	B-PER
විජේසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අතින්	NNC	O
සිදුවිය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
පැමිණි	VP	O
අතුල	NNP	B-PER
විජේසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
,	PUNC	O
විදුහලෙහි	NNC	O
ශිෂ්‍යාවන්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
විසින්	POST	O
හින්දු	NNP	O
චාරිත‍්‍රානුකූලව	NNC	O
මහත්	JJ	O
හරසරින්	NNC	O
පිළිගනු	VP	O
ලැබූ	VP	O
අයුරු	NNC	O
.	FS	O
හිරියාල	NNP	B-LOC
රත්නසිරි	NNP	B-PER
හෙට්ටිගේ	NNP	I-PER
.	FS	O
අවුරුදු	NNC	O
මිලියන	NUM	O
190ක්	NNC	O
පැරණි	JJ	O
ඩයිනොසෝර	NNP	O
බිත්තර	NNP	O
තැන්පතුවක්	NNC	O
අපි‍්‍රකාවෙන්	NNC	B-LOC
හමුවී	VNF	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
බිත්තර	NNP	O
340ක්	NNC	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
මෙතෙක්	RB	O
හමු	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
ඉතාමත්	RP	O
පැරණි	JJ	O
බිත්තර	NNP	O
තැන්පතුව	NNC	O
මෙයයි	NVB	O
.	FS	O
ඩයිනොසෝරයන්ගේ	NNP	O
බිත්තර	NNP	O
දැමීමේ	VNN	O
හා	CC	O
බිත්තර	NCV	O
රැුකීමේ	VNN	O
පුරුදු	NNC	O
ගැන	POST	O
,	PUNC	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
ප‍්‍රජනක	JJ	O
චර්යාවන්	NNC	O
ගැන	POST	O
හදාරන්න	VP	O
හොඳම	JJ	O
අවස්ථාවක්	NNC	O
මෙයින්	PRP	O
ලැබෙන	VP	O
බවයි	POST	O
,	PUNC	O
විද්‍යාඥයන්ගේ	NNC	O
අදහස	NNC	O
වන්නේ	VP	O
.	FS	O
බිත්තර	NNP	O
තැන්පතු	NNC	O
මෙම	DET	O
බිත්තර	NNP	O
රාශිය	NNC	O
හමු	RRPCV	O
වූ	VP	O
කැණීම්	VNN	O
බිම	NNC	O
ඇත්තේ	NIP	O
දකුණු	NNP	B-LOC
අපි‍්‍රකාවේයි	NVB	I-LOC
.	FS	O
ජොහැන්නස්බර්ග්	NNP	B-LOC
නුවර	NNC	O
සිට	POST	O
කිලෝමීටර්	NNP	O
350ක්	NNC	O
පමණ	POST	O
දුරින්	NNC	O
පිහිටි	VP	O
ගෝල්ඩන්	NNP	B-ORG
ගේට්	NNP	I-ORG
හයිලන්ඞ්ස්	NNP	I-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
වනෝද්‍යානය	NNC	I-ORG
තුළ	POST	O
වූ	VP	O
මේ	DET	O
කැණීම්	VNN	O
බිමෙහි	VNF	O
ඇති	NIP	O
කැදැලිවල	NNC	O
බිත්තර	NNP	O
දමා	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
මැසොස්පොන්ඩිලස්	NNP	O
නම්	POST	O
ඩයිනොසෝර	NNP	O
විශේෂයයි	NVB	O
.	FS	O
මෙහිදී	PRP	O
හමු	RRPCV	O
වී	VNF	O
තියෙනවා	VFM	O
,	PUNC	O
බිත්තර	NNP	O
තැන්පතු	NNJ	O
රාශියක්	NNC	O
.	FS	O
කැනඩාවේ	NNP	B-LOC
ඔන්ටාරියෝ	NNP	B-ORG
රාජකීය	JJ	I-ORG
කෞතුකාගාරයේ	NNC	I-ORG
පෘෂ්ඨවංශික	JJ	O
පොසිලවේදය	NNC	O
(පාෂාණභූතී	NNP	O
ද්‍රව්‍ය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
විද්‍යාව*	PUNC	O
පිළිබඳ	POST	O
සම	JJ	O
සංරක්ෂක	NNC	O
ඬේවිඞ්	NNP	B-PER
එවන්ස්	NNP	I-PER
කියන්නේ:	???	O
”ඩයිනොසෝරයන්ගේ	NNC	O
පොසිල	NNC	O
අපට	PRP	O
කොතෙකුත්	NNC	O
හමුවෙලා	VNF	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒත්	CC	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
ප‍්‍රජනක	JJ	O
ජීව	JJ	O
විද්‍යාවට	NNC	O
අදාළ	POST	O
පොසිල	NNC	O
තොරතුරු	NNC	O
ඇත්තේ	NIP	O
ඉතාමත්	RP	O
ස්වල්පයක්	NNC	O
පමණයි	NVB	O
.	FS	O
විශේෂයෙන්	RB	O
ම	RP	O
ඉතා	RP	O
පැරණි	JJ	O
ඩයිනොසෝරයන්ගේ	NNC	O
බිත්තර	NNP	O
ගැන	POST	O
හදාරන්න	VNN	O
මෙය	PRP	O
අනගි	JJ	O
අවස්ථාවක්”	NNJ	O
කියලයි	VFM	O
.	FS	O
මෙසේ	RB	O
කියන්නේ	VP	O
පොසිල	NNC	O
විද්‍යාඥයකු	NNC	O
වන	VP	O
මහාචාර්ය	NNC	O
රොබට්	NNP	B-PER
රීස්	NNP	I-PER
ඒ	DET	O
දුර්ලභ	JJ	O
අධ්‍යයනය	NNC	O
ගැන	POST	O
සඳහන්	RPCV	O
කරමිනුයි	VNF	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
කැදලිවල	NNC	O
එකක	NNC	O
බිත්තර	NNP	O
34	NUM	O
බැගින්	POST	O
ළං	NNP	O
ළංව	POST	O
අසුරා	VNF	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
අවසාදිත	JJ	O
පාෂාණ	NNC	O
අතර	POST	O
රැුඳි	NNC	O
මේ	DET	O
පොසිලවලින්	NNC	O
හෙළිවන්නේ	VP	O
ඔවුන්	PRP	O
රංචු	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
එක්	NUM	O
ප‍්‍රදේශයක්	NNC	O
තෝරාගෙන	VNF	O
කැදලි	NNC	O
තනා	VNF	O
බිත්තර	NNP	O
දමා	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
මීටර	NNP	O
6ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
දිගින්	NNC	O
යුත්	AUX	O
ඩයිනොසෝර	NNP	O
මවගේ	NNC	O
සිරුරේ	NNC	O
ප‍්‍රමාණයේ	NNC	O
හැටියට	POST	O
මේ	DET	O
බිත්තර	NNP	O
ඉතා	RP	O
කුඩයි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
බිත්තරයක	NNC	O
විශ්කම්භය	NNC	O
6-7	NUM	O
ජප	RRPCV	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
කැදලිවල	NNC	O
බිත්තර	NNP	O
අසුරා	VNF	O
ඇති	NIP	O
අන්දම	NNC	O
අනුව	POST	O
බිත්තර	NNP	O
දැමූ	VP	O
පසු	POST	O
මව	NNC	O
විසින්	POST	O
ඒවා	PRP	O
එකටෙක	NNC	O
ළංකර	JJ	O
තබන්නට	NNC	O
ඇතැයි	NIP	O
යන්න	POST	O
මේ	DET	O
පිළිබඳව	POST	O
අධ්‍යයන	JJ	O
කළ	VP	O
රොබට්	NNP	B-PER
රීස්	NNP	I-PER
කියනවා	VFM	O
.	FS	O
පැරණිම	JJ	O
කලලය	NNC	O
මහාචාර්ය	NNC	O
රීස්	NNP	B-PER
වැඩිදුරටත්	RB	O
කියන්නේ	VP	O
,	PUNC	O
”මේ	NNP	O
බිත්තර	NNP	O
,	PUNC	O
කලලයන්	NNC	O
හා	CC	O
කැදලි	NNC	O
හමුවී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
කන්දක්	NNC	O
කැපූ	VP	O
පාරක	NNC	O
මීටර	NNP	O
25ක	NUM	O
පමණ	POST	O
පාෂණ	JJ	O
තීරුවකයි	NVB	O
.	FS	O
අපට	PRP	O
මෙහි	PRP	O
කැදලි	NNC	O
දහයක්	NUM	O
පමණ	POST	O
හමුවුණා	VFM	O
.	FS	O
අපට	PRP	O
හිතෙනවා	VFM	O
තවත්	DET	O
මෙවැනි	POST	O
කැදලි	NNC	O
රැුසක්	NNC	O
කන්ද	NNC	O
මුදුනේ	NNC	O
ප‍්‍රපාතාකාර	NNC	O
බෑවුමේ	VNN	O
ඇති	NIP	O
කියලා	VFM	O
.	FS	O
කාලගුණික	JJ	O
කි‍්‍රයාවන්	NNC	O
නිසා	POST	O
ඒවා	PRP	O
නුදුරු	JJ	O
අනාගතයේ	NNC	O
දීම	VNN	O
විනාශ	NCV	O
වී	VNF	O
යාමට	VNN	O
ඉඩ	NNC	O
ඇති	NIP	O
බවයි	POST	O
.”	NNC	O
මේ	DET	O
පොසිල	NNC	O
හමුවී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
මුල්	JJ	O
ජුරාසික	JJ	O
අවධියට	NNC	O
අයත්	POST	O
අවසාදිත	JJ	O
පාෂණ	NNC	O
අතරෙයි	VFM	O
.	FS	O
මැසොස්පොන්ඩිලස්	NNP	O
නම්	POST	O
ඩයිනොසෝර	NNP	O
විශේෂයට	NNC	O
අයත්	POST	O
මෙතෙක්	RB	O
සොයා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
පැරණිම	JJ	O
කලලය	NNC	O
මතු	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගනු	VP	O
ලැබුවේත්	NNC	O
මේ	DET	O
ස්ථානයේදිමයි	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
මැසොස්පොන්ඩිලස්	NNP	O
ඩයිනොසෝරයන්	NNC	O
දිගු	JJ	O
බෙල්ලක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
ශාක	NNJ	O
භක්ෂකයන්	NNC	O
.	PUNC	O
ජුරාසික	JJ	O
හා	CC	O
ක්‍රෙටීසියානු	NNP	O
අවදිවලට	NNC	O
අයත්	POST	O
සතුන්	NNC	O
යෝධ	JJ	O
සතුන්	NNC	O
විශේෂයක්	NNC	O
.	FS	O
ලූසිත	NNP	B-PER
ජයමාන්න	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ඬේලි	NNP	B-ORG
මේල්	NNP	I-ORG
ඇසුරිනි	NVB	O
.	FS	O
මීගමුව	NNP	B-LOC
ආවේ	VP	B-ORG
මරියා	NNP	I-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
(කන්‍යාරාමයේ)	NNP	O
2013	NUM	O
වර්ණ	NNC	O
ප්‍රදානෝත්සවය	NNC	O
පොදු	JJ	B-ORG
රාජ්‍ය	JJ	I-ORG
මණ්ඩලයීය	NNC	I-ORG
රිදී	JJ	O
පදක්කම්ලාභී	NNC	O
හා	CC	O
මලල	NNP	O
ක‍්‍රීඩා	NNP	O
ව්‍යාපෘති	NNC	O
නිලධාරිධාරිනී	NNP	O
ශ්‍රීයානි	NNP	B-PER
කුලවංශ	NNP	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
2012	NUM	O
වසරේ	NNC	O
19	NUM	O
න්	RP	O
පහළ	JJ	O
සමස්ත	JJ	O
ලංකා	NNP	O
පැසිපන්දු	NNP	O
තරගාවලියෙන්	NNC	O
ජය	NNC	O
කෙහෙළි	NNC	O
නැංවූ	VP	O
රදිකා	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
තමන්ට	PRP	O
හිමි	VP	O
වර්ණ	NNC	O
සහතිකය	NNC	O
කුලවංශ	NNP	B-PER
මහත්මියගෙන්	NNC	O
ලබාගත්	VP	O
අයුරු	NNC	O
.	FS	O
විදුහල්පතිනි	NNP	O
ශිරානි	NNP	B-PER
අල්ගම	NNP	I-PER
කන්‍යා	NNP	O
සොහොයුරියද	NNC	O
ඡායාරූපයේ	NNC	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
(ඡායාරූපය-	NNP	O
ඩබ්ලිව්.	ABB	B-PER
හියුබට්	NNP	I-PER
ප්‍රනාන්දු	NNP	I-PER
-	PUNC	O
ලංකාදීප	NNP	B-ORG
අනුග්‍රහෙයනි)	NNC	O
අනුරාධපුර	NNP	B-LOC
ඇලයාපත්තුව	NNC	I-LOC
ඔයාමඩුවේදී	NNC	I-LOC
පැවැත්වෙන	VP	O
දැයට	NNP	O
කිරුළ	NNP	O
ප්‍රදර්ශනය	NCV	O
බැලීමට	VNN	O
හය	NUM	O
වන	VP	O
දිනය	NNC	O
වන	VP	O
විට	POST	O
විසි	NUM	O
අට	NUM	O
ලක්ෂයක්	NUM	O
එහි	PRP	O
පැමිණි	VP	O
බව	POST	O
දැයට	NNP	O
කිරුළ	NNP	O
සම්බන්ධිකරණ	JJ	O
ලේකම්	NNC	O
උදය	NNP	B-PER
සෙනෙවිරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කියයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සදහා	POST	O
පාසල්	NNJ	O
සිසුන්ට	NNC	O
සහ	CC	O
ගුරු	JJ	O
මහත්ම	NNJ	O
මහත්මීන්ට	NNC	O
නොමිලේ	RB	O
ඇතුළු	JCV	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
.	FS	O
විශ්ව	JJ	B-PER
ගැමුණු	NNP	I-PER
ප්‍රියන්කර	NNP	I-PER
,	PUNC	O
දැයට	NNP	O
කිරැළ	NNC	O
ප්‍රදර්ශණභූමියේ	NNC	O
සිට	POST	O
.	FS	O
මහනුවර	NNP	B-ORG
උසස්	JJ	I-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
134	NUM	O
වැනි	POST	O
වාර්ෂික	JJ	O
ත්‍යාග	NNJ	O
ප්‍රදානෝත්සවය	NNC	O
විශ්ව	JJ	B-ORG
විද්‍යාල	NNJ	I-ORG
ප්‍රතිපාදන	NNC	I-ORG
කොමිෂන්	JJ	I-ORG
සභාවේ	NNC	I-ORG
සභාපතිනි	NNC	O
මහාචාර්ය	NNC	O
ක්ෂණිකා	NNP	B-PER
හිරිඹුරේගම	NNP	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	I-PER
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
පසුගිය	VP	O
දා	NNC	O
විදුහල්	NNP	O
කොන්ස්ටන්ට්	NNP	B-LOC
මැලට	NNC	I-LOC
ශාලාවේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
විදුහල්පතිනී	NNC	O
එම්.	NNC	B-PER
අබේගුණසේකර	VNF	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
පරිදි	POST	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
විදුහල්පතිනි	NNC	O
මානෙල්	NNP	B-PER
වාසල	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කළ	VP	O
මෙම	DET	O
තෑගි	NNJ	O
උළෙලේ	NNC	O
දී	RP	O
ත්‍යාග	NNJ	O
හා	CC	O
සහතික	NNJ	O
නවසියයකට	NNC	O
වැඩි	JJ	O
ප්‍රමාණයක්	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
කරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
අ.	ABB	O
පො.	ABB	O
ස.	ABB	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
පෙළ	NNC	O
2013	NUM	O
විභාගයේ	NNC	O
උත්තර	NNP	O
පත‍්‍ර	NNP	O
අගැයීමේ	VNN	O
කටයුතු	NNC	O
අද	NNC	O
(30)	???	O
සිට	POST	O
ආරම්භ	JCV	O
කෙරෙන	VP	O
බව	POST	O
විභාග	NNJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
උත්තර	NNP	O
පත්‍ර	NNC	O
අගැයීම	VNN	O
අදියර	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
යටතේ	POST	O
සිදු	RPCV	O
කෙරෙන	VP	O
අතර	POST	O
එහි	PRP	O
පළමු	JJ	O
අදියර	NNC	O
පාසල්	NNC	O
79	NUM	O
කදී	RP	O
අද	NNC	O
(30	NUM	O
.12	NUM	O
.2013)	NUM	O
සිට	POST	O
ජනවාරි	NNP	O
මස	NNC	O
7	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
දක්වාත්	POST	O
දෙවැනි	JJ	O
අදියර	NNC	O
පාසල්	NNC	O
19	NUM	O
කදී	RP	O
ජනවාරි	NNP	O
16	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
සිට	POST	O
24	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
දක්වාත්	POST	O
සිදු	RPCV	O
කෙරෙන	VP	O
බව	POST	O
විභාගකොමසාරිස්	NNP	O
ජනරාල්	NNC	O
ඩබ්ලිව්.	ABB	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
එන්.	ABB	I-PER
ජේ.	ABB	I-PER
පුෂ්පකුමාර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කළ	VP	O
නිවේදනයක	NNC	O
දැක්වේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සඳහා	POST	O
ගුරුවරුන්	NNC	O
40,000	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
සහභාගි	RRPCV	O
වන	VP	O
අතර	POST	O
දිවයින	NNC	O
පුරා	POST	O
මධ්‍යස්ථාන	NNC	O
122	NUM	O
කදී	RP	O
අගැයීම්	NNP	O
මණ්ඩල	NNC	O
1842	NUM	O
ක්	RP	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
එම	DET	O
නිවේදනයේ	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
උත්තර	NNP	O
පත්‍ර	NNC	O
එක්කෝටි	NUM	O
දශ	NUM	O
ලක්‍ෂයක්	NUM	O
පමණ	POST	O
අගැයීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
බවද	POST	O
විභාග	NNJ	O
කොමසාරිස්	NNJ	O
ජනරාල්වරයා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
2013	NUM	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ළමා	JJ	O
නාට්‍ය	NNJ	O
උළෙලේ	NNC	O
හොඳම	JJ	O
ළමා	JJ	O
නළුවා	NNC	O
ලෙස	POST	O
හොරණ	NNP	B-LOC
විද්‍යාරතන	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාපීඨය	NNC	I-ORG
ඉදරිපත්	VNF	O
කළ	VP	O
‘‘පාට	NNP	O
තුනයි	NNP	O
එකම	JJ	O
මලයි	NNP	O
”	PUNC	O
නාට්‍යෙය්	NNP	O
ලොකු	NNP	O
මල්ලිගේ	NNP	O
චරිතය	NNC	O
රඟපෑ	VNF	O
ඒ	DET	B-PER
ලක්කාන්ත	NNC	I-PER
විහඟ	JJ	I-PER
අබේවික්‍රම	NNP	I-PER
සිසුවාත්	NNP	O
හොඳම	JJ	O
ළමා	JJ	O
නිළිය	NNC	O
ලෙස	POST	O
මොනරාගල	NNP	B-LOC
රාජකීය	JJ	B-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කළ	VP	O
‘‘රන්කාසි	NNP	O
වැස්ස	NNC	O
නාට්‍යෙය්	NNP	O
එළිසාගේ	NNP	B-PER
චරිතය	NNC	O
නිරුපණය	NCV	O
කළ	VP	O
සුපිපි	JJ	B-PER
මැදවල	NNC	I-PER
සිසුවියට	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
2013	NUM	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ළමා	JJ	O
නාට්‍ය	NNJ	O
උළෙලේ	NNC	O
හොඳම	JJ	O
ළමා	JJ	O
නළුවා	NNC	O
ලෙස	POST	O
හොරණ	NNP	B-LOC
විද්‍යාරතන	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාපීඨය	NNC	I-ORG
ඉදරිපත්	VNF	O
කළ	VP	O
‘‘පාට	NNP	O
තුනයි	NNP	O
එකම	JJ	O
මලයි	NNP	O
”	PUNC	O
නාට්‍යෙය්	NNP	O
ලොකු	NNP	O
මල්ලිගේ	NNP	O
චරිතය	NNC	O
රඟපෑ	VNF	O
ඒ	DET	B-PER
ලක්කාන්ත	NNC	I-PER
විහඟ	JJ	I-PER
අබේවික්‍රම	NNP	I-PER
සිසුවාත්	NNP	O
හොඳම	JJ	O
ළමා	JJ	O
නිළිය	NNC	O
ලෙස	POST	O
මොනරාගල	NNP	B-LOC
රාජකීය	JJ	B-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කළ	VP	O
‘‘රන්කාසි	NNP	O
වැස්ස	NNC	O
නාට්‍යෙය්	NNP	O
එළිසාගේ	NNP	B-PER
චරිතය	NNC	O
නිරුපණය	NCV	O
කළ	VP	O
සුපිපි	JJ	B-PER
මැදවල	NNC	I-PER
සිසුවියට	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
අනුරාධපුර	NNP	B-LOC
අටමස්ථානය	NNP	O
,	PUNC	O
මිහින්තලය	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
තන්තිරිමලය	NNP	B-LOC
පූජනීය	JJ	O
ස්ථාන	NNC	O
කේන්ද්‍ර	NCV	O
කර	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
පැවැත්වෙන	VP	O
පොසොන්	NNP	O
උත්සවය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පැමිණෙන	VP	O
පොලිස්	JJ	O
නිලධාරීන්ට	NNC	O
නවාතැන්	NCV	O
ගැනීමට	VNN	O
සහ	CC	O
ඔවුන්	PRP	O
ගේ	CM	O
වෙනත්	DET	O
සුබසාධන	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
සදහා	POST	O
අවශ්‍ය	JJ	O
පහසුකම්	NNC	O
සලසාදීමට	VNN	O
එම	DET	O
ප්‍රදේශවල	NNC	O
පිහිටි	VP	O
පහත	JJ	O
සඳහන්	POST	O
විද්‍යාල	NNC	O
15ක්	NUM	O
අද	NNC	O
(09)	NUM	O
සිට	POST	O
15	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
දක්වා	POST	O
වසා	VNF	O
තබන	VP	O
බව	POST	O
උතුරු	NNP	B-LOC
මැද	JJ	I-LOC
පළාත්	NNJ	I-LOC
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
අ/මධ්‍ය	JJ	B-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
අ/ස්වර්ණපාලී	JJ	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
පාසල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
අ/ශාන්ත	NNP	B-ORG
ජොශප්	NNP	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
අ/වලිසිංහ	NNP	B-ORG
හරිස්චන්ද්‍ර	NNP	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
අ/සහීරා	NNP	B-ORG
මුස්ලිම්	NNP	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
අ/විවේකානන්ද	NNP	B-ORG
දෙමළ	NNP	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
අ/නිවත්ත	NNP	B-ORG
කචේතිය	NNC	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
අ/රත්මලේ	NNP	B-ORG
තිස්ස	NNP	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
අ/අලුත්වැව	NNP	B-ORG
විද්‍යාලය	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
අ/මහා	NNP	B-ORG
ශ්‍රී	NNP	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
බෝධී	NNP	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
අ/නීරාවිය	NNP	B-ORG
දේවානම්	NNP	I-ORG
පියතිස්ස	NNP	I-ORG
විද්‍යාලය	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
තන්තිරිමලය	NNP	B-ORG
විමලඥාන	NNP	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
කම්මලක්කුලම	NNP	B-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
මෙසේ	RB	O
වසා	VNF	O
දමා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙසේ	RB	O
වසා	VNF	O
දැමෙන	VP	O
පාසල්වල	NNC	O
අතපසු	RRPCV	O
වන	VP	O
අධ්යන	NNP	O
කටයුතු	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
සති	NNJ	O
අන්තය	NNC	O
හිළවු	VP	O
සැසි	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
ද	RP	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
උතුරු	NNP	B-LOC
මැද	JJ	I-LOC
පළාත්	NNJ	I-LOC
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
දෙපාර්තුමේන්තුව	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි’	VFM	O
.	FS	O
ෆෝබ්ස්	NNP	B-ORG
සඟරාවට	NNC	I-ORG
අනුව	POST	O
ලොව	NNC	O
හත්වැනි	NUM	O
ධනවත්	JJ	O
කාන්තාව	NNC	O
ධෛර්යයත්	NNC	O
,	PUNC	O
නොපසුබස්නා	JJ	O
උත්සාහයත්	NNC	O
ඇත්නම්	POST	O
කාන්තාවකට	NNC	O
සියලුම	DET	O
බාධක	NNC	O
මැඩ	RPCV	O
ගෙන	VNF	O
සිය	PRP	O
ජීවිතය	NNC	O
ජය	JCV	O
ගත	VP	O
හැකි	AUX	O
බවටතවත්	NNC	O
එක්	NUM	O
උදාහරණයක්	NNC	O
පසුගියදා	NNC	O
චීනයෙන්	NNP	B-LOC
අසන්නට	NNC	O
ලැබුණි	VFM	O
.	FS	O
ඇය	PRP	O
නමින්	NNC	O
සැන්ග්	NNP	B-PER
ෂින්	NNC	I-PER
ය	RP	O
.	FS	O
අන්ත	JJ	O
දුප්පත්	JJ	O
ළදැරියක	NNC	O
ලෙස	POST	O
ඉපැදුනු	VP	O
ඇය	PRP	O
අද	NNC	O
ඩොලර්	NNP	O
බිලියන	NNP	O
3.6	NUM	O
වත්කමක	NNC	O
හිමිකාරිනියක්	NNC	O
.	FS	O
ෆෝබ්ස්	NNP	B-ORG
සඟරාව	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කරන	VP	O
ආකාරයට	NNC	O
ලෝකයේ	NNC	O
හත්වැනි	NUM	O
පොහොසත්ම	JJ	O
කාන්තාව	NNC	O
වන්නේද	VP	O
ඇයයි	NVB	O
.	FS	O
ලොව	NNC	O
පොහොසත්ම	JJ	O
කාන්තාවන්	NNC	O
අතරින්	POST	O
ජනප්‍රියම	NNC	O
චරිතයක්	NNC	O
වන	VP	O
ඔප්රා	NNP	B-PER
වින්ෆ්‍රීටත්	NNC	I-PER
වඩා	RP	O
ඇය	PRP	O
ඩොලර්	NNP	O
මිලියන	NUM	O
අටසීයකින්	NNC	O
පොහොසත්	NNC	O
බව	POST	O
සඟරාව	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
සඟරාවට	NNC	O
අනුව	POST	O
2013	NUM	O
වනවිට	POST	O
ලොව	NNC	O
කාන්තා	JJ	O
බිලියනපතියන්	NNC	O
24	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
හඳුනාගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
ඉන්	PRP	O
හය	NUM	O
දෙනෙකුම	NNC	O
චීන	NNP	O
ජාතිකයන්	NNC	O
.	FS	O
සැන්ග්	NNP	B-PER
ෂින්ගේ	NNP	I-PER
ව්‍යාපාරය	NNC	O
ඉඩකඩම්	NNC	O
දේපළ	NNJ	O
වෙළෙඳාම	NNC	O
සහ	CC	O
ගොඩනැගිලි	NNC	O
ඉදිකිරීමයි	VFM	O
.	FS	O
සොහෝ	NNP	B-ORG
ඇගේ	PRP	O
වෙළෙඳ	JJ	O
නාමයයි	NVB	O
.	FS	O
බීජිංහි	NNP	B-LOC
පමණක්	POST	O
ඇගේ	PRP	O
මෙම	DET	O
වෙළෙඳ	JJ	O
ලකුණ	NNC	O
යටතේ	POST	O
ඉදි	RPCV	O
කෙරෙන	VP	O
ගොඩනැගිලි	NNJ	O
ප්‍රමාණය	NNC	O
18	NUM	O
කි	RP	O
.	FS	O
ෂැංග්හයි	NNP	B-LOC
නුවරදී	NNP	O
11	NUM	O
කි	RP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ඉදිකිරීම්වලටඅයත්	NNC	O
සම්පූර්ණ	JJ	O
භූමි	NNJ	O
ප්‍රමාණය	NNC	O
වර්ග	NNC	O
අඩි	NNP	O
මිලියන	NUM	O
56	NUM	O
කි	RP	O
.	FS	O
මේවා	PRP	O
බොහෝමයක්ම	NNC	O
චීනයේ	NNP	B-LOC
ප්‍රමුඛ	JJ	O
පෙළේ	NNC	O
ගොඩනැගිලිවීමද	VNN	O
විශේෂත්වයක්	NNC	O
ගනී	VFM	O
.	FS	O
සැන්ග්	NNP	B-PER
මෙම	DET	O
ගොඩනැගිලි	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ලොව	NNC	O
ප්‍රකට	JJ	O
ගෘහනිර්මාණශිල්පීන්ගේ	NNC	O
දායකත්වයත්	NNC	O
ලබාගන්නීය	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
සැන්ග්	NNP	B-PER
ගේ	CM	O
ජීවිතය	NNC	O
ගෙවුනේ	VP	O
රෝස	NNP	O
මල්	NNJ	O
ඇතිරෑ	NNC	O
මාවතක	NNC	O
නොවේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වනවිට	POST	O
47	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
වියේ	NNC	O
පසුවන	VP	O
සැන්ග්	NNP	B-PER
බීජිං	NNP	B-LOC
නුවරට	NNC	O
පැමිණෙන්නේ	VP	O
මව	NNC	O
සමගිනි	POST	O
.	FS	O
වයස	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
14	NUM	O
දී	RP	O
සැන්ග්	NNP	B-PER
මවත්	NNC	O
සමග	POST	O
හොංකොං	NNP	B-LOC
බලා	VNF	O
යන්නීය	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
වසර	NNC	O
පහක්	NUM	O
ඇය	PRP	O
සෙල්ලම්බඩු	NNJ	O
කර්මාන්තශාලාවක	NNC	O
සේවිකාවක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
සේවය	NCV	O
කළාය	VFM	O
.	FS	O
තම	PRP	O
එකම	JJ	O
අරමුණ	NNC	O
වූයේ	VP	O
යහමින්	NNC	O
මුදලක්	NNC	O
එකතු	JCV	O
කර	VNF	O
එංගලන්තයට	NNP	B-LOC
ගොස්	VNF	O
වැඩිදුර	JJ	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
ලැබීම	VNN	O
බව	POST	O
සැන්ග්	NNP	B-PER
පවසන්නීය	VFM	O
.	FS	O
කිසිදු	DET	O
අධ්‍යාපනයක්	NNC	O
නොමැතිව	NIP	O
,	PUNC	O
අඩුම	JJ	O
තරමින්	NNC	O
හොංකොං	NNP	B-LOC
හි	CM	O
භාෂාවවත්	NNC	O
නොදැන	VP	O
එහි	PRP	O
රැකියාවක්	NNC	O
කිරීම	VNN	O
අතිශය	JJ	O
පීඩාකාරී	JJ	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
ඇය	PRP	O
කියයි	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
වසර	NNC	O
පහකට	NUM	O
පසුව	POST	O
ඇය	PRP	O
ලන්ඩන්	NNP	B-LOC
යෑමට	VNN	O
ටිකට්	NNP	O
පතකට	NNC	O
සරිලන	NNC	O
මුදලක්	NNC	O
එකතු	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
වූවාය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතරම	POST	O
ඉංග්‍රීසි	JJ	O
භාෂා	NNJ	O
පාඨමාලාවක්ද	NNC	O
හැදෑරු	NNC	O
ඇයට	PRP	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
විශ්වවිද්‍යාලයකින්	NNC	O
ශිෂ්‍යත්වයක්ද	NNC	O
හිමිව	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අවසරයෙන්	NNC	O
කේම්බ්‍රිජ්	NNP	B-ORG
විශ්වවිද්‍යාලයට	NNC	I-ORG
ඇතුළු	POST	O
වී	VNF	O
ආර්ථිකවිද්‍යාව	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
උසස්	JJ	O
උපාධියට	NNC	O
ඇය	PRP	O
ඉගෙන	VNF	O
ගත්තාය	VFM	O
.	FS	O
අනතුරුව	POST	O
සිය	PRP	O
පළමු	JJ	O
රුකියාව	NNC	O
ලෙස	POST	O
පත්වීම්	VNN	O
ලැබුවේ	VP	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
ගෝල්ඩ්මන්	NNP	B-ORG
සැච්ස්	NNP	I-ORG
බැංකුවෙහිය	NVB	I-ORG
.	FS	O
වසර	NNC	O
කීපයකට	NNC	O
පසුව	POST	O
සැන්ග්	NNP	B-PER
යළිත්	RB	O
සිය	PRP	O
මවුබිමට	NNC	O
ඒමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
බීජිංහිදී	NNP	B-LOC
විවාහ	NCV	O
වන	VP	O
ඇය	PRP	O
සිය	PRP	O
සැමියාද	NNC	O
සමගින්	POST	O
එකතුව	NNC	O
1995	NUM	O
දී	RP	O
සොහෝ	NNP	B-ORG
ව්‍යාපාරය	NNC	O
ඇරඹීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කළාය	VFM	O
.	FS	O
මිනිස්සු	NNC	O
ගොඩ	JJ	O
දෙනෙක්	NNC	O
කතා	NCV	O
කළා	VP	O
චීනය	NNP	B-LOC
වෙනස්	JCV	O
වෙන්න	VNN	O
ඕනේ	NIP	O
කොහොමද	NNC	O
කියලා	VFM	O
.	FS	O
මම	PRP	O
හිතනවා	VP	O
දැන්	RB	O
චීනය	NNP	B-LOC
සම්පූර්ණයෙන්ම	NNC	O
අලුත්	JJ	O
වෙමිනුයි	NNC	O
තියෙන්නේ	VP	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
කොටස්කාරයෙක්	NNC	O
වෙන්න	VNN	O
මටත්	PRP	O
වුවමනාව	NNC	O
තිබුණා	VFM	O
.	FS	O
සැන්ග්	NNP	B-PER
ආඩම්බරයෙන්	NNC	O
යුතුව	AUX	O
පවසන්නීය	VFM	O
.	FS	O
සැන්ග්	NNP	B-PER
තමන්ගේ	PRP	O
ව්‍යාපාර	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කරගෙන	VNF	O
යාමට	VNN	O
අමතරව	POST	O
කාලීන	JJ	O
සිදුවීම්	NNC	O
,	PUNC	O
ගෘහනිර්මාණ	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
සහ	CC	O
වෙළෙඳාම්	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
ගැනත්	POST	O
නිරන්තරයෙන්	RB	O
සිය	PRP	O
අදහස්	NCV	O
දක්වන්නීය	VFM	O
.	FS	O
ඇය	PRP	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
යොදාගන්නේ	VP	O
චීනයේ	NNP	B-LOC
සමාජ	NNJ	O
ජාල	NNC	O
වෙබ්	JJ	O
අඩවිය	NNC	O
යන	VP	O
වෙයිබෝ	NNP	B-ORG
අඩවියයි	NVB	O
.	FS	O
ට්විටර්	NNP	B-ORG
වෙබ්	JJ	O
අඩවිය	NNC	O
හා	CC	O
සමාන	JCV	O
වන	VP	O
මේ	DET	O
හරහා	POST	O
මිලියන	NUM	O
5කට	NUM	O
අධික	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
ඇය	PRP	O
හා	CC	O
සම්බන්ධ	POST	O
වී	VNF	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
පැවසේ	VFM	O
.	FS	O
තමන්	PRP	O
ලෝකයේ	NNC	O
කොතරම්	QBE	O
ලොකු	JJ	O
පෝසතෙකු	NNC	O
වුවත්	POST	O
දරුවන්ට	NNC	O
ඕනෑ	NIP	O
ප්‍රමාණයට	NNC	O
වඩා	RP	O
මුදල්	NNC	O
වියදම්	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
ඉඩ	NCV	O
නොදෙන	VP	O
බවත්	POST	O
ඔවුන්ද	PRP	O
තමන්ගේ	PRP	O
ජීවිත	NNC	O
තමන්	PRP	O
විසින්ම	POST	O
ගොඩනගා	VNF	O
ගත	VP	O
යුතු	AUX	O
බවත්	POST	O
සැන්ග්	NNP	B-PER
පවසා	VNF	O
සිටින්නීය	VFM	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
මුදල්	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
සිටින	VP	O
තෙක්	POST	O
තමන්	PRP	O
ඔවුන්ට	PRP	O
මුදල්	NNC	O
නොදෙන	VP	O
බවත්	POST	O
ඇය	PRP	O
කියයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වනවිට	POST	O
14	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
වියේ	NNC	O
පසුවන	VP	O
ඇගේ	PRP	O
පුතාටද	NNC	O
රුකියාවක්	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගන්න	VNN	O
යැයි	CC	O
තමන්	PRP	O
කියා	VNF	O
ඇතැයිද	NIP	O
සැන්ග්	NNP	B-PER
ෂින්	NNC	I-PER
අභිමානවත්	JJ	O
කාන්තාවක්	NNC	O
,	PUNC	O
බුද්ධිමත්	JJ	O
චරිතයක්	NNC	O
,	PUNC	O
ව්‍යාපාරික	JJ	O
ගැහැණියක්	NNC	O
,	PUNC	O
බිරිඳක්	NNC	O
සහ	CC	O
මවක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
සිටින්නීය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
පාසල්	NNC	B-ORG
චෙස්	NNP	I-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
සංවිධානය	NCV	O
කර	VNF	O
පැවති	VP	O
අන්තර්	JJ	O
පාසල්	NNJ	O
බාලක	NNJ	O
බාලිකා	NNJ	O
කේවල	JJ	O
චෙස්	NNP	O
තරගාවලියේ	NNC	O
සමස්ත	JJ	O
බාලක	NNJ	O
ශූරතාව	NNC	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
කිංග්ස්වුඩ්	NNP	B-ORG
විද්‍යාලය	NNP	I-ORG
විසින්ද	NNC	O
,	PUNC	O
එහි	PRP	O
සමස්ත	JJ	O
බාලිකා	NNJ	O
ශූරතාව	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
විශාකා	NNP	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විද්‍යායාලය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
ද	RP	O
දිනා	VNF	O
ගනු	VP	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
පාසල්	NNJ	O
රැසකම	NNC	O
චෙස්	NNP	O
ක්‍රීඩක	NNC	O
ක්‍රීඩිකාවන්	NNC	O
,	PUNC	O
සහභාගීත්වයෙන්	NNC	O
පැවැති	VP	O
චෙස්	NNP	O
තරගාවලියේ	NNC	O
නිල	JJ	O
ප්‍රතිඵල	NNC	O
මෙසේ	RB	O
ය	RP	O
.	FS	O
පිහිටුවීම	VNN	O
අනිවාර්ය	RB	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
එයට	PRP	O
අදාළ	JJ	O
ඇමති	NNC	O
මණ්ඩල	NNJ	O
නිර්දේශය	NNC	O
ලැබුණ	VP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
පරිසර	JJ	O
හා	CC	O
පුනර්ජනනීය	NNC	O
බලශක්ති	NNJ	O
ඇමති	NNC	O
සුසිල්	NNP	B-PER
ප්‍රේමජයනත්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
ලබන	VP	O
වර්ෂය	NNC	O
වනවිට	POST	O
සම්පූර්ණයෙන්ම	NNC	O
දිවයිනේ	NNC	O
සෑම	DET	O
පාසලකම	NNC	O
පරිසර	JJ	O
නියමු	JJ	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
පිහිටුවා	VNF	O
ඔවුන්	PRP	O
පාරිසරික	JJ	O
,	PUNC	O
සමාජ	NNJ	O
ක්‍රීයාවන්ට	NNC	O
දායක	RPCV	O
කරවන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ඇමතිවරයා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
තවද	DET	O
දිවයිනේ	NNC	O
ඉඩම්	NNC	O
හෙක්ටයාර	NNP	O
තුන්ලක්ෂ	NUM	O
පනස්	NUM	O
දහසක්	NUM	O
තුළ	POST	O
පැළ	NNC	O
සිටුවීමට	VNN	O
ඉදිරි	JJ	O
වසරක	NNC	O
කාලය	NNC	O
තුළ	POST	O
ක්‍රියාකරන	VP	O
බවද	POST	O
සුසිල්	NNP	B-PER
ප්‍රේම්ජයන්ත්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
විශ්ව	JJ	O
විද්‍යාල	NNJ	O
වරම්	NNC	O
නොලබා	VNF	O
,	PUNC	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
අසමත්	JCV	O
ලේබලය	NNC	O
අලවා	VNF	O
තිබෙන	VP	O
දරු	JJ	O
දැරියන්ට	NNC	O
නූතන	JJ	O
වෙළෙඳ	JJ	O
පොළ	NNC	O
ජය	JCV	O
ගැනීමට	VNN	O
අවශ්‍ය	JJ	O
දැනුම	NNC	O
ලබාදීම	VNN	O
සහ	CC	O
විශ්ව	JJ	O
විද්‍යාල	NNJ	O
විද්‍යායතන	NNC	O
25	NUM	O
ක්	RP	O
රට	NNC	O
තුළ	POST	O
ස්ථාපිත	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
සැලසුම්	NCV	O
කර	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බව	POST	O
යෞවන	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
හා	CC	O
නිපුණතා	NNJ	O
සංවර්ධන	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
ඩලස්	NNP	B-PER
අලහප්පෙරුම	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
විද්‍යායතන	NNC	O
තුළ	POST	O
පාඨමාලා	NNC	O
47	NUM	O
ක්	RP	O
ඉගැන්වීමට	VNN	O
සූදානම්	JCV	O
කර	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
එම	DET	O
ප්‍රමාණන්	NNC	O
පාඨමාලා	NNC	O
22	NUM	O
ක්	RP	O
මෙතෙක්	RB	O
ලංකාව	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
කිසිදු	DET	O
ආයතනයක	NNC	O
ඉගැන්වීම්	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
සිදුකර	VNF	O
නොමැති	NIP	O
බවත්	POST	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
පවසා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
රටතුළ	NNC	O
මුල්	JCV	O
බැසගෙන	VNF	O
තිබෙන	VP	O
ආකල්පයන්ට	NNC	O
අනුව	POST	O
විශ්ව	JJ	O
විද්‍යාල	NNJ	O
වරම්	NNC	O
ලබාගැනීමට	VNN	O
නොහැහැකි	NVB	O
සියලු	DET	O
දෙනාම	NNC	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
අසමත්	JCV	O
පිරිස්	NNC	O
ලෙස	POST	O
හඳුන්දීම	VNN	O
,	PUNC	O
මෙවැනි	POST	O
වැඩපිළිවෙළක්	NNC	O
සකස්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
ප්‍රධානම	JJ	O
හේතුව	NNC	O
වී	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බව	POST	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
විශ්ව	JJ	O
විද්‍යාල	NNJ	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
ලබාගන්නා	VNF	O
දරුවන්	NNC	O
සේම	POST	O
වෘත්තීය	JJ	O
පුහුණුව	NNC	O
ලබාගන්නා	VNF	O
දරුවන්ද	NNC	O
රටකට	NNC	O
විශාල	JJ	O
සම්ප	JJ	O
තක්	NNC	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
මේ	DET	O
පිළිබඳව	POST	O
වටහාගත්	VP	O
ආණ්ඩුව	NNC	O
ලොව	NNC	O
ජයගැනීමට	VNN	O
අවශ්‍ය	JJ	O
තාක්ෂණය	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
සැලසුම්කතිබෙන	VP	O
බවත්	POST	O
හෙතෙම	PRP	O
පවසා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
මෙවර	PRP	O
විභාගයට	NNC	O
අදාළව	POST	O
සම්බන්ධීකරණ	JJ	O
මධ්‍යස්ථාන	NNC	O
534	NUM	O
ක්	RP	O
,	PUNC	O
ප්‍රාදේශීය	JJ	O
එක්රුස්	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
මධ්‍යස්ථාන	NNC	O
33	NUM	O
ක්	RP	O
සහ	CC	O
මධ්‍යම	JJ	O
එක්රැස්	RPCV	O
කිරීමේ	VNN	O
මධ්‍යස්ථාන	NNC	O
02	NUM	O
ක්	RP	O
නම්	NCV	O
කර	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
විභාග	NNJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
විශේෂ	JJ	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
විභාග	NNJ	O
මධ්‍යස්ථාන	NNC	O
කිහිපයක්ද	NNC	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
රත්මලාන	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
තංගල්ල	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
මාතර	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
හලාවත	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
අඹේපුස්ස	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
මැගසින්	NNC	I-LOC
බන්ධනාගාරය	NNC	I-LOC
යන	VP	O
ස්ථානවල	NNC	O
ඒවා	PRP	O
පිහිටුවා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
පොලොන්නරුව	NNC	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	I-LOC
සමස්ත	JJ	O
සිසු	JJ	O
සිසුවියන්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
රුපියල්	NNP	O
මිලියන	NUM	O
425ක	NUM	O
වියදමින්	NNC	O
සම්පූර්ණයෙන්	NNC	O
නවීකරණය	NCV	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
පොලොන්නරුව	NNC	B-LOC
රාජකීය	JJ	B-ORG
මධ්‍ය	JJ	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මැතිතුමාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
ලබන	VP	O
11	NUM	O
දා	NNC	O
සිසු	JJ	O
අයිතියට	NNC	O
පැවරීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	O
සියලු	DET	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
පහසුකම්	NNC	O
සහිත	POST	O
පාසලක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
නවීකරණය	NCV	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
මේ	DET	O
විද්‍යාලයේ	NNC	O
වත්මන්	JJ	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
3000ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
පාසල	NNC	O
අවට	NNC	O
සියලුම	DET	O
ප්‍රවේශ	JJ	O
මාර්ග	NNC	O
නවීකරණය	NNC	O
හා	CC	O
සමස්ත	JJ	O
පාසල්	NNJ	O
භූමියම	NNC	O
ළමා	JJ	O
මිතුරු	JJ	O
පරිසරයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
සංවර්ධන	NNJ	O
කිරීම	VNN	O
ද	RP	O
මේ	DET	O
යටතේ	POST	O
සිදු	RPCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
පොලොන්නරුව	NNC	B-LOC
අප	PRP	O
දිස්ත්‍රික්	JJ	B-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	I-ORG
ඒකකය	NNC	I-ORG
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
මැදිරිගිරිය	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
පාසලේ	NNC	I-ORG
තාක්ෂණික	JJ	O
විද්‍යාගාරයත්	NNC	O
11	NUM	O
වෙනිදා	RP	O
ජනපති	NNC	O
අතින්	NNC	O
සිසු	JJ	O
අයිතියට	NNC	O
මැදිරිගිරිය	NNP	O
ජාතික	JJ	O
පාසලේ	NNC	O
තාක්ෂණික	JJ	O
විද්‍යාගාරය	NNC	O
ලබන	VP	O
11	NUM	O
දින	NNC	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මැතිතුමාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
සිසු	JJ	O
අයිතියට	NNC	O
පත්කිරීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
බව	POST	O
පොලොන්නරුව	NNC	B-LOC
අප	PRP	O
දිස්ත්‍රික්	JJ	B-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	I-ORG
ඒකකය	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මැතිතුමාගේ	NNC	O
සංකල්පයකට	NNC	O
අනුව	POST	O
සෑම	DET	O
දරුවෙකුටම	NNC	O
සම	JJ	O
අධ්‍යාපනික	JJ	O
පහසුකම්	NNC	O
ලබාදීමේ	VNN	O
අරමුණින්	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කෙරෙන	VP	O
මහින්දෝදය	NNC	O
තාක්ෂණික	JJ	O
විද්‍යාගාර	NNC	O
23ක්	NUM	O
පොලොන්නරුව	NNC	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	O
සමස්ත	JJ	O
දරු	JJ	O
පරපුර	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
ලබාදීමට	VNN	O
මෙහිදී	PRP	O
කටයුතු	NCV	O
කොට	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
පොලොන්නරුව	NNC	B-LOC
,	PUNC	O
දිඹුලාගල	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
හිඟුරක්ගොඩ	NNP	B-LOC
අධ්‍යාපනික	JJ	O
කලාපවලට	NNC	O
අයත්	POST	O
පාසල්	NNC	O
23ක	NUM	O
මේ	DET	O
තාක්ෂණික	JJ	O
විද්‍යාගාර	NNC	O
ඉදිකොට	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
පොසොන්	NNP	O
පොහොය	NNC	O
නිමිත්තෙන්	POST	O
මිහින්තලා	NNP	B-LOC
පුද	JJ	I-LOC
බිමට	NNC	I-LOC
පැමිණෙන	VP	O
පාසල්	NNJ	O
සිසුන්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පොසොන්	NNP	O
මහා	JJ	O
පොත්	NNC	O
දන්සැලක්	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යංශය	NNC	I-ORG
පියවර	NCV	O
ගෙන	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මැතිතුමා	NNC	O
ද	RP	O
අරලියගහ	NNP	B-LOC
මන්දිරයේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
පොත්	NNC	O
පරිත්‍යාග	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ජුනි	NNP	O
12	NUM	O
සහ	CC	O
13	NUM	O
දෙදින	NNC	O
මිහින්තලා	NNP	B-LOC
පහත	JJ	I-LOC
මළුවේදී	NNC	I-LOC
මෙම	DET	O
පොත්	NNC	O
දන්සැල	RRPCV	O
පැවැත්වේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සඳහා	POST	O
පාවිච්චි	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
සුදුසු	JJ	O
තත්ත්වයේ	NNC	O
පවතින	VP	O
අතිරේක	JJ	O
කියවීම්	NNJ	O
පොත්	NNC	O
,	PUNC	O
ළමා	JJ	O
කතන්දර	NNJ	O
පොත්	NNC	O
,	PUNC	O
පසුගිය	JJ	O
ප්‍රශ්නෝත්තර	JJ	O
පොත්	NNC	O
,	PUNC	O
විෂය	NNJ	O
පොත්	NNC	O
,	PUNC	O
සාහිත්‍ය	NNJ	O
පොත්	NNC	O
යනාදී	POST	O
කෘතීන්	NNC	O
භාර	JCV	O
දිය	VP	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
පරිත්‍යාගශීලීන්ට	NNC	O
තමන්	PRP	O
ලබාදෙන	VP	O
පොත්	NNC	O
ලබන	VP	O
06	NUM	O
වැනි	POST	O
දා	NNC	O
දක්වා	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යංශයේ	NNC	I-ORG
ග්‍රන්ථ	NNC	I-ORG
ප්‍රකාශන	NNC	I-ORG
උපදේශක	JJ	I-ORG
මණ්ඩලයට	NNC	I-ORG
හා	CC	O
ජාතික	JJ	O
පාසල්	NNC	O
,	PUNC	O
පළාත්	NNJ	O
හා	CC	O
කලාප	NNJ	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
කාර්යාලවලට	NNC	O
ද	RP	O
භාර	JCV	O
දිය	VP	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
බන්දුල	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
,	PUNC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ආරක්ෂක	JJ	O
හා	CC	O
නාගරික	JJ	O
සංවර්ධන	NNJ	O
අමාත්‍යංශයේ	NNC	O
ලේකම්	NNC	O
ගෝඨාභය	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
අමාත්‍යංශයේ	NNC	O
ලේකම්	NNC	O
අනුර	NNP	B-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
,	PUNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
ප්‍රකාශන	NNJ	O
කොමසාරිස්	NNC	O
තිස්ස	NNP	B-PER
හේවාවිතාරණ	NNP	I-PER
මහත්වරුන්	NNC	O
ද	RP	O
ආරක්ෂක	JJ	O
මාණ්ඩලික	JJ	O
ප්‍රධානී	NNC	O
ජෙනරාල්	JJ	O
ජගත්	JJ	B-PER
ජයසූරිය	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
ත්‍රිවිධ	JJ	O
හමුදාපතිවරුන්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
පිරිසක්	NNC	O
මෙම	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
එක්ව	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
හැමෝගෙම	NNC	O
කතාව	NNC	O
පාපන්දු	NNJ	O
ලෝක	NNJ	O
කුසලාන	NNC	O
තරගාවලිය	NNC	O
ගැන	POST	O
.	FS	O
රවිඳුටත්	NNC	B-PER
ඒ	DET	O
ගැන	POST	O
තව	DET	O
තොරතුරැ	NNC	O
හොයන්න	VNN	O
ඕනෑ	NIP	O
වුණ	VP	O
නිසා	POST	O
එයා	PRP	O
පුස්තකාලය	NNC	O
පැත්තට	NNC	O
ගියා	VFM	O
.	FS	O
ජූනි	NNP	O
මස	NNC	O
12	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
බ්‍රසීලය	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
ක්‍රොඒෂියාව	NNP	B-LOC
අතර	POST	O
පැවැත්වෙන	VP	O
තරගයෙන්	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
වන	VP	O
පාපන්දු	NNJ	O
ලෝක	NNJ	O
කුසලාන	NNC	O
තරගාවලිය	NNC	O
ජූලි	NNP	O
13	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
දක්වා	POST	O
පුරා	POST	O
මාසයක	NNC	O
කාලයක්	NNC	O
පැවැත්වේ	VFM	O
.	FS	O
තරගාවලියට	NNC	O
ඇතුළත්	POST	O
සම්පූර්ණ	JJ	O
තරග	NNJ	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
64	NUM	O
ක්	RP	O
වන	VP	O
අතර	POST	O
ජයග්‍රාහකයන්ට	NNC	O
රැපියල්	NNP	O
කෝටි	NUM	O
450	NUM	O
ක්	RP	O
ඉක්මවූ	VP	O
ත්‍යාගයක්	NNC	O
පිරිනැමේ	VFM	O
.	FS	O
වර්ෂ	NNC	O
1930	NUM	O
දී	RP	O
පළමුවරට	NNC	O
උරැගුවේ	NNC	B-LOC
රාජ්‍යයේදී	NNC	I-LOC
පැවැත්වුණ	VP	O
පාපන්දු	NNJ	O
ලෝක	NNJ	O
කුසලාන	NNC	O
තරගාවලියේදී	NNC	O
සත්කාරක	JJ	O
උරැගුවේ	NNC	B-LOC
රාජ්‍යයම	NNC	I-LOC
පාපන්දු	NNJ	O
ලෝක	NNJ	O
කුසලාන	NNC	O
දිනාගත්තේය	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
එය	PRP	O
ඔවුන්	PRP	O
විසින්	POST	O
දිනාගන්නා	NNC	O
ලද	VP	O
එකම	JJ	O
ලෝක	NNJ	O
කුසලානය	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
දක්වා	POST	O
පැවැති	VP	O
ලෝක	NNJ	O
කුසලාන	NNC	O
තරගාවලි	NNC	O
19	NUM	O
දී	RP	O
බ්‍රසීලය	NNP	B-LOC
පස්	NUM	O
වතාවක්ම	NNC	O
ලෝක	NNJ	O
කුසලාන	NNC	O
දිනාගනිමින්	VNF	O
පාපන්දු	NNJ	O
ලෝකයේ	NNC	O
සාර්ථකම	JJ	O
කණ්ඩායම	NNC	O
වී	VNF	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
අවසන්	JJ	O
වරට	NNC	O
තරගාවලිය	NNC	O
පැවැති	VP	O
2010	NUM	O
වසරේදී	NNC	O
ලෝක	NNJ	O
කුසලාන	NNC	O
දිනාගත්තේ	VFM	O
ස්පාඤ්ඤයයි	NVB	B-LOC
.	FS	O
පාපන්දු	NNJ	O
ලෝක	NNJ	O
කුසලාන	NNC	O
තරගාවලිය	NNC	O
ලෙසින්	POST	O
හැඳින්වෙන	VP	O
නමුත්	CC	O
සත්‍ය	NNC	O
වශයෙන්ම	POST	O
මෙය	PRP	O
පාපන්දු	NNJ	O
ලෝක	NNJ	O
කුසලාන	NNC	O
තරගාවලියේ	NNC	O
අවසන්	JJ	O
වටයයි	NVB	O
.	FS	O
ලෝකයේ	NNC	O
මහාද්වීප	NNC	O
අතුරින්	POST	O
විශාලම	JJ	O
මහාද්වීපය	NNC	O
වන	VP	O
ආසියා	NNP	B-LOC
මහාද්වීපයට	NNC	I-LOC
සහ	CC	O
ඕස්ටේ‍්‍රලියානු	NNP	B-LOC
මහාද්වීපයටත්	NNC	I-LOC
යන	VP	O
දෙකටම	NNC	O
ඇත්තේ	NIP	O
ස්ථාන	NNC	O
4	NUM	O
ක්	RP	O
පමණි	NVB	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
යුරෝපා	NNP	B-LOC
මහාද්වීපයට	NNC	I-LOC
ස්ථාන	NNC	O
13	NUM	O
ක්	RP	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
අප්‍රිකානු	NNP	B-LOC
මහාද්වීපයට	NNC	I-LOC
ස්ථාන	NNC	O
5	NUM	O
ක්ද	RP	O
මධ්‍යම	JJ	O
සහ	CC	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ඇමරිකානු	NNP	I-LOC
මහාද්වීප	NNP	I-LOC
සඳහා	POST	O
ස්ථාන	NNC	O
10	NUM	O
ක්	RP	O
ද	RP	O
වෙන්කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
එය	PRP	O
ඔලිම්පික්	NNC	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
උළෙලේ	NNC	O
පේ‍්‍රක්‍ෂක	JJ	O
පිරිසටත්	NNC	O
වඩා	RP	O
විශාලය	NVB	O
.	FS	O
කොකා	NNP	B-ORG
කෝලා	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
මැක්ඩොනල්ඩ්ස්	NNP	B-ORG
,	PUNC	O
අඩිඩාස්	NNP	B-ORG
වැනි	POST	O
ලෝකයේ	NNC	O
ප්‍රකට	JJ	O
වෙළෙඳ	JJ	O
සමාගම්	NNC	O
පාපන්දු	NNJ	O
ලෝක	NNJ	O
කුසලාන	NNC	O
තරගාවලිය	NNC	O
සමග	POST	O
අත්වැල්	JCV	O
බැඳගෙන	VNF	O
සිටිති	VFM	O
.	FS	O
තරගාවලියේ	NNC	O
අනුග්‍රාහකයන්	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
ඉදරියට	NNC	O
එමින්	VNF	O
තරගාවලියේ	NNC	O
සාර්ථකත්වය	NNC	O
සඳහා	POST	O
මුදල්	NNC	O
යොදවන	VP	O
මෙම	DET	O
වාණිජ	JJ	O
සමාගම්	NNC	O
තම	PRP	O
තමන්ගේ	PRP	O
නිෂ්පාදන	NNC	O
ප්‍රචලිත	JCV	O
කරමින්	VNF	O
දීර්ඝ	JJ	O
කාලීනව	NNC	O
විශාල	JJ	O
ලාභ	NNC	O
උපයති	VFM	O
.	FS	O
බ්‍රසීලයේ	NNP	B-LOC
පැවැත්වෙන	VP	O
තරගාවලියට	NNC	O
සුදුසුකම්	NNC	O
ලබාගැනීම	VNN	O
හේතුවෙන්	NNC	O
අවසන්	JJ	O
වටයේ	NNC	O
තරගාවලියට	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වන	VP	O
රටවල්	NNC	O
32	NUM	O
අතුරින්	POST	O
ඩොලර්	NNP	O
මිලියන	NUM	O
8	NUM	O
ක්	RP	O
හෙවත්	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
මුදලින්	NNC	O
රැපියල්	NNP	O
කෝටි	NUM	O
104	NUM	O
බැගින්	POST	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
16	NUM	O
කට	CM	O
වෙන්කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
එතැන්	NNC	O
සිට	POST	O
ඒ	DET	O
ඒ	DET	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
වල	CM	O
දස්කම්	NNC	O
අනුව	POST	O
ඉදිරියට	NNC	O
යාමේදී	VNN	O
සෑම	DET	O
කණ්ඩායමකටම	NNC	O
හිමිවන	VP	O
ත්‍යාග	NNJ	O
මුදල්	NNJ	O
ප‍්‍රමාණය	NNC	O
වැඩිවෙයි	VFM	O
.	FS	O
අපේ	PRP	O
සෞරග‍්‍රහ	NNC	O
මණ්ඩලයේ	NNC	O
,	PUNC	O
විශාලත්වයෙන්	JJ	O
දෙවැනි	JJ	O
තැන	NNC	O
ගන්නා	VP	O
ග‍්‍රහකය	NNJ	O
පසුගියදා	NNC	O
පෘථිවිය	NNP	B-LOC
අසලින්ම	NNP	O
ගමන්	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
බය	NNC	O
වෙන්න	VNN	O
දෙයක්	NNC	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
ග‍්‍රහකයෙන්	NNC	O
පෘථිවියට	NNC	O
කිසිදු	DET	O
ආකාරයක	NNC	O
අනතුරක්	NNC	O
හෝ	CC	O
බලපෑමක්	NNC	O
හෝ	CC	O
සිදුවුණේ	VP	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
ඒත්	CC	O
වසර	NNC	O
ගණනාවකට	NNC	O
පසුවයි	POST	O
මෙතරම්	RP	O
විශාල	JJ	O
ග‍්‍රහකයක්	NNC	O
පෘථිවිය	NNC	B-LOC
අසලින්	POST	O
ගමන්	NCV	O
කළේ	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසා	POST	O
තාරකා	NNC	O
විද්‍යාඥයන්ට	NNC	O
ඒක	JJ	O
ඉතා	RP	O
වැදගත්	JJ	O
සිදුවීමක්	NNC	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ග‍්‍රහකය	NNJ	O
තමයි	POST	O
‘433	NUM	O
ඊරෝස්’	NNC	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
විශාලත්වය	NNC	O
ලන්ඩන්	NNP	B-LOC
නගරය	NNC	O
මෙන්	POST	O
400	NUM	O
ගුණයක්	NNC	O
.	FS	O
එය	PRP	O
පෘථිවියට	NNC	B-LOC
සැතපුම්	NNP	O
මිලියන	NUM	O
16.6	NUM	O
ක්	RP	O
සමීප	JCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
කලින්	NNC	O
එය	PRP	O
පෘථිවිය	NNC	B-LOC
අසලින්	POST	O
ගමන්	NCV	O
කළේ	VP	O
මීට	PRP	O
අවුරුදු	NNC	O
37	NUM	O
කට	CM	O
කලින්	NNC	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
කියන්නේ	VP	O
1975	NUM	O
වසරේදීයි	NNC	O
.	FS	O
මෙය	PRP	O
යලිත්	NNC	O
පෘථිවිය	NNC	B-LOC
අසලින්	POST	O
යෑමට	VNN	O
නියමිතව	RB	O
ඇත්තේ	NIP	O
2056	NUM	O
වසරේදීයි	NNC	O
.	FS	O
ඊරෝස්ට	NNP	O
හිරු	JJ	O
වටේ	NNC	O
භ‍්‍රමනය	NNC	O
වෙන්න	VNN	O
දින	NNC	O
643	NUM	O
ක්	RP	O
ගත	VP	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
එය	PRP	O
සෑම	DET	O
පැය	NNC	O
හයකටම	NNC	O
සහ	CC	O
මිනිත්තු	NNC	O
16	NUM	O
කටම	CM	O
වතාවක්	NNC	O
කැරකෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ග‍්‍රහකය	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගනු	VP	O
ලැබුවේ	VP	O
1898	NUM	O
දී	RP	O
ජර්මන්	NNP	B-LOC
තාරකා	NNC	O
විද්‍යාඥ	JJ	O
ගුස්ටෝව්	NNP	B-PER
විට්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
ප‍්‍රංශ	NNP	B-LOC
විද්‍යාඥ	JJ	O
ඔගස්ටී	JJ	B-PER
විසිනුයි	NNC	O
.	PUNC	O
ගුරුවරුන්	NNC	O
,	PUNC	O
පාසල්	NNJ	O
දරු	JJ	O
දැරියන්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
350	NUM	O
දෙනකු	NNC	O
සමඟ	POST	O
යාත‍්‍රා	NNP	O
කරද්දී	VNF	O
මුහුදේ	NNC	O
ගිලූණු	VP	O
පැපුවා	NNP	B-LOC
නිව්ගිනි	NNP	I-LOC
මගී	JJ	O
පාරුවේ	NNP	O
සිරවූවන්	NNC	O
බේරා	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
මෙහෙයුම්	NNC	O
පසුගිය	VP	O
3	NUM	O
වැනිසා	POST	O
දවස	NNC	O
පුරා	POST	O
කි‍්‍රයාත්මක	JJ	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
අයහපත්	JJ	O
කාලගුණයෙන්	NNC	O
ඊට	PRP	O
බාධා	NNC	O
එල්ල	NCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
එම්.	ABB	O
වී.	ABB	O
රබෝල්	NNP	O
ක්වීන්’	NNC	O
නමැති	POST	O
එම	DET	O
මගී	JJ	O
පාරුව	NNC‍	O
ඉකුත්	JJ	O
දෙවැනිදා	NNC‍	O
පැපුවා	NNP	B-LOC
නිව්	NNP	I-LOC
ගිනියාවට	NNP	I-LOC
ඔබ්බෙන්	NNC	O
මුහුදේ	NNC	O
පෙරළී	VNF	O
ගිලී	VNF	O
ගියේ	VP	O
ප‍්‍රචණ්ඩ	NNC	O
රළ	NNC	O
පහරකට	NNC	O
හසුවීමෙනි	NVB	O
.	FS	O
සැඩ	JJ	O
රළ	NNC	O
පහරට	NNC	O
හසුවෙද්දී	VNN	O
පාරුව	NNC	O
,	PUNC	O
කිම්	NNP	B-LOC
දූපතේ	NNC	I-LOC
සිට	POST	O
ප‍්‍රධාන	JJ	O
වරාය	NNC	O
නගරය	NNC	O
වන	VP	O
ලා	RP	B-LOC
තෙක්	POST	O
යාත‍්‍රා	NNP	O
කරමින්	VNF	O
තිබුණු	VP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
පාරුවේ	NNP	O
ගමන්	NCV	O
කළ	VP	O
වැඩි	JJ	O
දෙනා	NNC	O
පුහුණු	JJ	O
ගුරුවරුන්	NNC	O
සහ	CC	O
සිසුදරු	NNJ	O
දැරියන්	NNC	O
යැයි	CC	O
පැපුවා	NNP	B-LOC
නිව්ගිනියා	NNP	I-LOC
රජය	NNC	B-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
