නවසීලන්ත	NNP	B-LOC
සංචාරය	NNC	O
මෑත	JJ	O
ඉතිහාසයේ	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
කණ්ඩායමේ	NNC	O
අසාර්ථකම	JJ	O
තරග	NNJ	O
සංචාරය	NNC	O
බවට	POST	O
පත්විය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සංචාරයට	NNC	O
ඇතුළත්ව	VNF	O
තිබූ	VP	O
ටෙස්ට්	JJ	O
තරගමාලාව	NNC	O
2-0කින්	NNC	O
පරාජයට	NNC	O
පත්වූ	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
එක්දින	JJ	O
තරගාවලිය	NNC	O
පරාජය	NCV	O
වූයේ	VP	O
තරග	NNC	O
3-1	NUM	O
කිනි	RP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
පරාජයත්	NNC	O
සමග	POST	O
මෙතෙක්	RB	O
විස්සයි20	NNP	O
ශ්‍රේණිගත	VP	O
කිරීම්වල	NNC	O
පෙරමුණේ	NNC	O
සිටි	VP	O
එම	DET	O
තරග	NNJ	O
මුහුණුවරේ	NNC	O
ලෝක	NNJ	O
ශූර	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
බටහිර	NNP	I-LOC
ඉන්දීය	NNP	I-LOC
කොදෙව්	NNP	I-LOC
පිලට	NNC	O
සහ	CC	O
ඔස්ට්‍රේලියාවට	NNC	B-LOC
පහළින්	NNC	O
තුන්වැනි	JJ	O
තැනට	NNC	O
ඇද	VNF	O
වැටුණේය	VFM	O
.	FS	O
කාසියේ	JJ	O
වාසිය	NNC	O
දිනූ	VP	O
නවසීලන්ත	NNP	B-LOC
පිලේ	NNC	O
නායක	NNC	O
කේන්	NNP	B-PER
විලියම්සන්ගේ	NNP	I-PER
ඇරියුමෙන්	NNC	O
පළමුව	NNC	O
පන්දුවට	NNC	O
පහරදුන්	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
පිලේ	NNC	O
මුල්	JJ	O
පෙළ	NNC	O
පිතිකරුවන්	NNC	O
මේ	DET	O
සංචාරයේ	NNC	O
අවසන්	JJ	O
තරගයේදිත්	NNC	O
වේලාසනින්ම	NNC	O
නරඹන්නන්	NNC	O
බවට	POST	O
පත්කළ	VP	O
නවසීලන්ත	NNP	B-LOC
පිලේ	NNC	O
පන්දු	NNC	O
යවන්නන්	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
ඉනිම	NNC	O
ඕවර	NNC	O
20	NUM	O
අවසානයේ	NNC	O
කඩුලු	NNC	O
8කට	NUM	O
ලකුණු	NNC	O
142	NUM	O
කට	CM	O
සීමා	NCV	O
කළහ	VFM	O
.	FS	O
ආරම්භක	JJ	O
පිතිකරු	NNC	O
තිලකරත්න	NNP	B-PER
ඩිල්ෂාන්	NNP	I-PER
ලකුණු	NNC	O
28	NUM	O
කට	CM	O
දැවීයාමෙන්	NNC	O
පසුව	POST	O
කණ්ඩායමේ	NNC	O
වගකීම	NNC	O
සිය	PRP	O
උරමත	VNF	O
පටවාගත්	VNF	O
ඇන්ජෙලෝ	NNP	B-PER
මැතිව්ස්	NNP	I-PER
නොදැවී	VNF	O
ලකුණු	NNC	O
81	NUM	O
ක්	RP	O
රැස්	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
කැපී	VNF	O
පෙනුණි	VFM	O
.	FS	O
වේගවත්	JJ	O
පිතිහරඹයක	NNC	O
නිරතවෙමින්	VNF	O
පන්දු	NNC	O
49	NUM	O
කට	CM	O
මුහුණදුන්	NNP	O
මැතිව්ස්	NNP	B-PER
සිය	PRP	O
ඉනිමට	VNN	O
හතරේ	NUM	O
පහර	NNC	O
7	NUM	O
ක්	RP	O
සහ	CC	O
හයේ	NUM	O
පහර	NNC	O
4	NUM	O
ක්	RP	O
එල්ල	NCV	O
කරද්දී	VNF	O
ඔහුට	PRP	O
නිසි	JJ	O
සහය	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
කිසිදු	DET	O
පිතිකරුවකු	NNC	O
සමත්නොවීම	VNN	O
කනගාටුදායක	JJ	O
කරුණකි	NVB	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
ඉනිමට	VNN	O
දැඩි	JJ	O
හිසරදයක්	NNC	O
වූ	VP	O
ග්‍රාන්ට්	NNP	B-PER
එලියට්	NNP	I-PER
කඩුලු	NNC	O
4	NUM	O
ක්	RP	O
බිඳ	VNF	O
දැමූ	VP	O
අතර	POST	O
ඇඩම්	NNP	B-PER
මිල්නේ	NNP	I-PER
සහ	CC	O
මිචෙල්	NNP	B-PER
සැන්ට්නර්	NNP	I-PER
අතරේ	POST	O
කඩුලු	NNC	O
දෙක	NUM	O
බැගින්	POST	O
බෙදී	VNF	O
ගියේය	VFM	O
.	FS	O
නවසීලන්ත	NNP	B-LOC
ඉනිමේ	NNC	O
ඉසුරු	NNP	B-PER
උදාන	JJ	I-PER
යැවූ	VP	O
පළමු	JJ	O
ඕවරයේ	NNC	O
තරමක්	RP	O
සන්සුන්	NNC	O
බවක්	POST	O
පෙන්නුම්	JCV	O
කළ	VP	O
මාටින්	NNP	B-PER
ගප්ටිල්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
කේන්	NNP	B-PER
විලියම්සන්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
දුෂ්මන්ත	NNP	B-PER
චමීර	NNP	I-PER
යැවූ	VP	O
දෙවැනි	JJ	O
ඕවරයේදී	NNC	O
සිය	PRP	O
ප්‍රහාරාත්මක	NNC	O
පිතිහරඹයට	NNC	O
පිවිසියහ	VFM	O
.	FS	O
නවසීලන්ත	NNP	B-LOC
පිල	NNC	O
සිවුවැනි	JJ	O
ඕවරය	NNC	O
නිමාවනවිට	VNF	O
කඩුලු	VP	O
කිසිවක්	NDT	O
නොදැවී	VNF	O
ලකුණු	NNC	O
58	NUM	O
ක්	RP	O
ලබා	VNF	O
සිටි	VP	O
අතර	POST	O
තිසර	NNP	B-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
යැවූ	VP	O
ඉනිමේ	NNC	O
පස්වැනි	JJ	O
ඕවරයේ	NNC	O
පස්වැනි	JJ	O
පන්දුවට	NNC	O
දැවැන්ත	JJ	O
හයේ	NNC	O
පහරක්	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කරමින්	VNF	O
නවසීලන්තය	NNP	B-LOC
වෙනුවෙන්	POST	O
වේගවත්ම	NNC	O
විස්සයි20	NNP	O
අර්ධ	JJ	O
ශතකය	NNC	O
පන්දු	NNC	O
19	NUM	O
කින්	CM	O
වාර්තා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
ගප්ටිල්	NNP	B-PER
සමත්විය	VFM	O
.	FS	O
දෙදෙනා	NNC	O
අතර	POST	O
පළමු	JJ	O
කඩුල්ලේ	NNC	O
ලකුණු	NNC	O
89	NUM	O
ක	RP	O
සම්බන්ධතාව	NNC	O
බිඳ	VNF	O
වැටුණේ	VP	O
තිසර	NNP	B-PER
යැවූ	VP	O
ඉනිමේ	NNC	O
7	NUM	O
වැනි	POST	O
ඕවරයේදී	NNC	O
නායක	NNC	O
දිනේෂ්	NNP	B-PER
චන්දිමාල්	NNP	I-PER
අතට	NNC	O
උඩපන්දුවක්	NNC	O
ලබාදී	VNF	O
ගප්ටිල්	NNP	B-PER
ලකුණු	NNC	O
63කට	NNC	O
දැවියාමෙනි	NVB	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
වනවිට	POST	O
පන්දු	NNC	O
25	NUM	O
කට	CM	O
මුහුණ	NCV	O
දී	VNF	O
සිටි	VP	O
ගප්ටිල්ගේ	NNC	B-PER
ඉනිමට	VNN	O
හතරේ	NUM	O
පහර	NNC	O
6	NUM	O
ක්	RP	O
සහ	CC	O
හයේ	NUM	O
පහර	NNC	O
5	NUM	O
ක්	RP	O
ඇතුළත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මෛත‍්‍රිපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
ජනපතිවරයාගේ	NNC	O
පළමු	JJ	O
පදවි	NNJ	O
ප‍්‍රාප්තිය	NNC	O
පසුගියදා	NNC	O
සමරනු	VP	O
ලැබූ	VP	O
ආකාරය	NNC	O
අප	PRP	O
කාටත්	NNC	O
හොඳහැටි	RB	O
දැක	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
ලැබුණි	VFM	O
.	FS	O
දින	NNC	O
ගණනාවක්	NNC	O
තිස්සේ	POST	O
පෙරහුරුවල	NNC	O
බෙර	NNC	O
දවුල්	NNP	O
තම්මැට්ටම්	NNP	O
ආදියේ	NNC	O
නදින්	NNC	O
ඇළලී	VNF	O
යමින්	VNF	O
තිබූ	VP	O
නිදහස්	JJ	B-LOC
චතුරස‍්‍රය	NNC	I-LOC
පදවි	NNC	O
ප‍්‍රාප්තිය	NNC	O
දා	NNC	O
මංගල	JJ	O
සිරි	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබෙනු	VP	O
අපි	PRP	O
දුටිමු	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අතරේ	POST	O
තවත්	DET	O
අමනෝඥ	NNC	O
චීවරධාරීන්	NNC	O
පිරිසක්ද	NNC	O
කොටුව	NNC	O
දුම්රියපොළ	NNC	O
ඉදිරිපිට	NNC	O
සත්‍යග‍්‍රහ	NNC	O
කරන	VP	O
බවක්ද	POST	O
පෝස්ටර්	NNC	O
හරහා	POST	O
ප‍්‍රචාරය	NCV	O
කෙරිණි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අනුව	POST	O
ජනපතිගේ	NNC	O
වසරක	NNC	O
සමරුව	NNC	O
අඩු	JJ	O
වැඩි	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
හරසුන්	NNP	O
සංදර්ශන	NNC	O
පෙළක්	NNC	O
බව	POST	O
කීම	VNN	O
අසාධාරණ	JCV	O
නොවේ	VFM	O
.	FS	O
නිදහස්	JJ	B-LOC
චතුරස‍්‍රයේ	NNC	I-LOC
මගුල්සිරිය	NNC	O
දුටු	VP	O
මගේ	PRP	O
මිත‍්‍රයෙක්	NNC	O
යළිත්	RB	O
සුපුරුදු	JJ	O
පැණයෙන්ම	NNC	O
දමා	VNF	O
ගසන්නට	NNC	O
අමතක	JCV	O
කළේ	VP	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
‘	???	O
දැන්	RB	O
පස්සෙ	POST	O
අමාරුව	NNC	O
සනීපද?	QUE	O
’	PUNC	O
කවර	QBE	O
තත්ත්වයක්	NNC	O
යටතේවත්	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
නම්	POST	O
ජනතා	JJ	O
විරෝධී	JJ	O
සහ	CC	O
පසුගාමී	JJ	O
පාලකයා	NNC	O
ගෙදර	NNC	O
යැවීමට	VNN	O
දායක	RPCV	O
වීම	VNN	O
ගැන	POST	O
පසුතැවිල්ලක්	NNC	O
නැති	NIP	O
බව	POST	O
මම	PRP	O
පෙරළා	VNF	O
පිළිතුරු	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
කීවෙමි	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
ඉන්පසුව	POST	O
පැන	VNF	O
නගින	VP	O
ප‍්‍රශ්නය	NNC	O
වනුයේ	VP	O
එක	NUM	O
පසුගාමී	JJ	O
පාලකයකු	NNC	O
ගෙදර	NNC	O
යැවීමෙන්	VNN	O
අපේ	PRP	O
ශේෂ	NNJ	O
පත‍්‍රයේ	NNC	O
තත්ත්වය	NNC	O
සතුටුදායකද	NNC	O
යන්නයි	NVB	O
.	FS	O
ඊට	PRP	O
ඇති	NIP	O
පිළිතුර	NNC	O
වන්නේ	VP	O
යම්	DET	O
ප‍්‍රගතිකාරක	NNC	O
පියවර	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
හැකි	AUX	O
වුවද	VP	O
අපේක්ෂිත	JJ	O
මට්ටම	NNC	O
කරා	POST	O
නම්	POST	O
තව	DET	O
බොහෝ	RP	O
දුර	JJ	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
නව	JJ	O
පාලකයෙකුගේ	NNC	O
පත්වීමෙන්	VNN	O
පසු	POST	O
වසරක	NNC	O
කාලය	NNC	O
සැමරීමට	VNN	O
අපද	PRP	O
සතුටුය	NNC	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
එය	PRP	O
සිදුවිය	VP	O
යුත්තේ	AUX	O
පොදුජන	JJ	O
මැදිහත්වීමෙන්	NNC	O
මිස	POST	O
ආණ්ඩුවේ	NNC	O
අනුග‍්‍රහයෙන්	NNC	O
නොවේ	VFM	O
.	FS	O
පළමුවර	NNC	O
දිවුරුම්	NCV	O
දුන්	VP	O
දා	NNC	O
තිබූ	VP	O
චාම්	JJ	O
බව	POST	O
අමතකව	NNC	O
මෙවර	NNC	O
මංගලශ‍්‍රීයෙන්	NNC	O
නිදහස්	JJ	B-LOC
චතුරස‍්‍රය	NNC	I-LOC
ඇළලී	VNF	O
ගියද	VP	O
අප	PRP	O
දන්නා	VP	O
සත්‍යය	NNC	O
නම්	POST	O
මෛත‍්‍රීපාල	NNP	B-PER
ජනපතිවරයා	NNC	O
වටා	1	O
පළමු	JJ	O
පදවි	NNJ	O
ප‍්‍රාප්තිය	NNC	O
වන	VP	O
විට	POST	O
රොද	NNC	O
බඳිමින්	VNF	O
ඉන්නේ	VP	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂව	NNC	I-PER
ගඟේ	NNC	O
යැවු	VP	O
අපත	NNC	O
රැළම	NNC	O
බවයි	POST	O
.	FS	O
මේ	DET	O
නරුමයින්	NNC	O
පසුගිය	VP	O
කාලය	NNC	O
පුරා	POST	O
,	PUNC	O
ජනපතිවරණය	NNC	O
දවසේ	NNC	O
පමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
ඉන්	PRP	O
පසුවද	POST	O
සැලකිය	VP	O
යුතු	AUX	O
කාලයක්	NNC	O
රාජපක්ෂවරුන්ගේ	NNC	B-PER
පශ්චාත්	JJ	O
වන්දනාවේ	NNC	O
ගිය	VP	O
ආකාරය	NNC	O
නොදන්නේ	VP	O
යයි	CC	O
මෛත‍්‍රී	JJ	B-PER
ජනපති	NNC	O
කියන්නේ	VP	O
නම්	POST	O
වහා	RB	O
කලයුත්තේ	VP	O
ප‍්‍රකට	NNC	O
අක්ෂි	JJ	O
වෛද්‍යවරයකු	NNC	O
කරා	POST	O
යාමයි	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
අප	PRP	O
දන්නා	VP	O
සත්‍යය	NNC	O
ඔහු	PRP	O
මේ	DET	O
ජනතා	JJ	O
ද්‍රෝහීන්	NNC	O
ලං	ABB	O
කර	VNF	O
ගන්නේ	VP	O
නොදැන	VP	O
නොව	VP	O
හොඳ	JJ	O
හැටිම	NNC	O
දැනගෙන	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
එය	PRP	O
ඔහුගේ	PRP	O
අයිතිය	NNC	O
බව	POST	O
යමකුට	NNC	O
තර්ක	NCV	O
කල	VP	O
හැකි	AUX	O
වුවද	VP	O
මෛත‍්‍රිපාල	NNP	B-PER
ජනපතිට	NNC	O
එසේ	RB	O
කිරීමට	VNN	O
කිසිදු	DET	O
සදාචාරාත්මක	JJ	O
අයිතියක්	NNC	O
නැති	NIP	O
බව	POST	O
අපේ	PRP	O
විශ්වාසයයි	NVB	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
ජනපති	NNC	O
පුටුව	NNC	O
කරා	POST	O
ආ	VP	O
ගමන	NNC	O
ඔහුගේ	PRP	O
පුද්ගලික	JJ	O
ව්‍යායාමයක	NNC	O
නොව	VNF	O
ඉතිහාසයේ	NNC	O
කල	VP	O
දැවැන්තම	NNC	O
ජනතා	JJ	O
පරිත්‍යාගයක	NNC	O
ප‍්‍රතිඵලයක්	NNC	O
හෙයිනි	NVB	O
.	FS	O
එහෙයින්	CC	O
නව	JJ	O
ජනපතිවරයා	NNC	O
කරනා	NNP	O
ක‍්‍රියාවන්	NNC	O
පොදුජන	JJ	O
අවශ්‍යතාවන්ට	NNC	O
පටහැණි	JJ	O
වනවිට	POST	O
ඒ	DET	O
දැඩිව	RB	O
විවේචනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
අපේ	PRP	O
අයිතියකි	NVB	O
.	FS	O
දැන්	RB	O
අපට	PRP	O
මෛත‍්‍රී	JJ	B-PER
ජනපතිට	NNC	O
පැහැදිලිවම	RB	O
මෙසේ	RB	O
කීමට	VNN	O
සිදුව	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
’	???	O
ඔබ	PRP	O
දැන්	RB	O
ඉන්නේ	VP	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
ගමන්	NCV	O
කල	VP	O
සීඝ‍්‍ර	JJ	O
ප‍්‍රපාතික	JJ	O
ගමනට	NNC	O
ඉතා	RP	O
නුදුරිනි	NVB	O
.	FS	O
’	FRW	O
මෙරට	NNC	O
බෞද්ධ	NNP	O
දර්ශනය	NNC	O
නොනැසී	VNF	O
පවතින්නේ	VP	O
මහා	JJ	O
සංඝරත්නයේ	NNC	O
අසීමිත	JJ	O
කැපවීම	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
බව	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
පූර්වගාමී	JJ	O
සඟ	JJ	O
පරපුරේ	NNC	O
පරමාදර්ශී	JJ	O
අගයන්	NNC	O
අනුගාමී	JJ	O
පරපුරේ	NNC	O
සංඝයා	NNC	O
වහන්සේ	NNC	O
ආදර්ශයට	NNC	O
ගත	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
පෙන්වාදෙයි	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
පෙරවරුවේ	NNC	O
බණ්ඩාරනායක	NNP	B-LOC
සම්මන්ත්‍රණ	NNJ	I-LOC
ශාලාවේදී	NNC	I-LOC
පැවති	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
අමරපුර	NNP	B-ORG
මහා	JJ	I-ORG
නිකායේ	NNC	I-ORG
උත්තරීතර	JJ	O
මහනායක	NNC	O
අති	JJ	O
පූජ්‍ය	JJ	O
දවුල්දෙන	VP	B-PER
ඥානිස්සර	NNP	I-PER
නාහිමිගේ	NNP	O
ජන්ම	JJ	O
ශත	NNJ	O
සංවත්සර	NNJ	O
උත්සවයට	NNC	O
එක්වෙමින්	NNC	O
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මෙම	DET	O
අදහස්	NNC	O
පළ	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අති	JJ	O
පූජ්‍ය	JJ	O
දවුල්දෙන	VP	B-PER
ඥානිස්සර	NNP	I-PER
නාහිමියන්	NNC	I-PER
ප්‍රමුඛ	JJ	O
මහා	JJ	O
සංඝ	JJ	O
රත්නය	NNC	O
ශාසනයේ	NNC	O
චිරස්ථිතියට	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
රාජ්‍ය	JJ	O
පාලනයට	NNC	O
ලබාදෙන	VP	O
අවවාද	NNC	O
,	PUNC	O
උපදෙස්	NNC	O
මහත්	JJ	O
ශක්තියක්	NNC	O
බව	POST	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
එහිදී	PRP	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
රටේ	NNC	O
ඓතිහාසික	JJ	O
ගමන්	NNJ	O
මඟේ	NNC	O
යහපත්	JJ	O
බව	POST	O
සෑම	DET	O
විටම	NNC	O
සංකේතවත්	NCV	O
වූයේ	VP	O
මහා	JJ	O
සංඝරත්නයෙන්	NNC	O
බව	POST	O
සඳහන්	RPCV	O
කළ	VP	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
පෙන්වාදුන්නේ	VP	O
සංස්කෘතිය	NNC	O
හා	CC	O
හැදියාව	NNC	O
සමාජය	NNC	O
තුළ	POST	O
ආරක්ෂා	JCV	O
කරගැනීමට	VNN	O
මහා	JJ	O
සංඝ	JJ	O
රත්නය	NNC	O
සෑම	DET	O
විටම	NNC	O
පෙරමුණ	NNC	O
ගත්	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
ආණ්ඩුවේ	NNC	O
දේශපාලනඥයින්ගේ	NNC	O
කොන්ත්‍රාත්	NNC	O
වලට	CM	O
මිනී	NNJ	O
මැරූවන්	NNC	O
රණවිරුවන්	NNC	O
ලෙස	POST	O
සැලකිය	VP	O
නොහැකි	AUX	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
එලෙස	RB	O
සැලකීම	VNN	O
සැබෑ	JJ	O
රණවිරුවන්ට	NNC	O
නිගරුවක්	NNC	O
බවත්	POST	O
පුරවැසි	JJ	O
සංවිධාන	NNC	O
එකමුතුවේ	NNP	O
සම	JJ	O
කැඳවුම්කරු	NNC	O
සමන්	NNP	B-PER
රත්නප්‍රිය	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
අතිබහුතරයක්	NNC	O
රණ	JJ	O
විරුවන්	NNC	O
ජීවිත	NNJ	O
පරිත්‍යාගයෙන්	NNC	O
රට	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
සේවය	NCV	O
කළ	VP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
ආණ්ඩුවේ	NNC	O
කොන්ත්‍රාත්	NNC	O
මත	POST	O
මිනී	NNC	O
මරා	VNF	O
,	PUNC	O
මෝරුන්ට	NNC	O
කෑමට	VNN	O
දැමූවන්ට	NNC	O
රණවිරුවන්	NNC	O
යයි	VNN	O
පැවසීම	VNN	O
සැබෑ	JJ	O
රණවිරුවන්	NNC	O
ලජ්ජාවට	NNC	O
ලක්කිරීමක්	NNC	O
බවද	POST	O
ඔහු	PRP	O
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
අද	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
පැවති	VP	O
මාධ්‍ය	NNC	O
හමුවකදීය	NVB	O
.	FS	O
උදය	NNP	B-PER
ගම්මන්පිල	NNP	I-PER
මන්ත්‍රීවරයා	NNC	O
විසින්	POST	O
ප්‍රගීත්	NNP	B-PER
එක්නැලිගොඩ	NNP	I-PER
මාධ්‍යවේදියාගේ	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
දැනට	RB	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
රක්ෂිත	JJ	O
බන්ධනාගාර	NNC	O
ගත	VP	O
කර	VNF	O
සිටින	VP	O
ආරක්ෂක	JJ	O
අංශ	NNC	O
සාමාජිකයින්ට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
නීතිය	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීම	VNN	O
රණවිරුවන්	NNC	O
මර්දනය	NCV	O
කිරීමක්	VNN	O
ලෙස	POST	O
හුවා	VNF	O
දක්වා	VNF	O
තිබීම	VNN	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
අදහස්	NCV	O
දක්වමින්	VNF	O
රත්නප්‍රිය	JJ	B-PER
මහතා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රගීත්	NNP	B-PER
එක්නැලිගොඩගේ	NNP	I-PER
අතුරුදහන්වීම	VNN	O
පමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
නඩරාජා	NNC	B-PER
රවිරාජ්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ජෝශප්	NNP	B-PER
පරරාජසිංහම්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ලසන්ත	NNP	B-PER
වික්‍රමතුංග	NNP	I-PER
වැන්නන්ගේ	NNP	O
ඝාතන	NNC	O
පිළිබඳවත්	POST	O
,	PUNC	O
ඒ	DET	O
යුගයේ	NNC	O
ඝාතනයවූ	VP	O
,	PUNC	O
අතුරුදහන්වූ	VP	O
,	PUNC	O
පහරකෑමට	VNN	O
ලක්වූ	VP	O
බවට	POST	O
නිදහස්	JJ	B-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	I-ORG
ව්‍යාපාරය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
වාර්තා	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
අන්දමට	POST	O
31	NUM	O
ක්	RP	O
වූ	VP	O
මාධ්‍යවේදීන්ට	NNC	O
සිදුවූ	VP	O
සිදුවීම්	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්ද	POST	O
පරීක්ෂණ	NNC	O
කොට	VNF	O
වැරදිකරුවන්ට	NNC	O
තරාතිරම	NNC	O
නොබලා	VNF	O
දඬුවම්	NNC	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
රත්නප්‍රිය	JJ	B-PER
මහතා	NNC	O
අවධාරණය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
ක්‍රිකට්	NNP	O
නිලවරණය	NNC	O
පසුගියදා	NNC	O
අවසන්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
නිලවරණය	NNC	O
ආරම්භයේ	NNC	O
පටන්ම	POST	O
අද	NNC	O
දක්වා	POST	O
ම	RP	O
සමාජ	NNJ	O
අවධානය	NNC	O
මෙකී	VP	O
නිලවරණය	NNC	O
දෙස	POST	O
යොමු	RPCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
නිලවරණය	NNC	O
අවසන්	JCV	O
වීමත්	VNN	O
සමඟම	POST	O
කරළිගත	VP	O
වු	VP	O
කතාබහද	NNC	O
එසේමය	NNC	O
.	FS	O
මෙවර	PRP	O
නිලවරණයට	NNC	O
තිලංග	NNP	B-PER
සුමතිපාල	NNP	I-PER
පාර්ශ්වය	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
නිශාන්ත	NNP	B-PER
රණතුංග	NNP	I-PER
පාර්ශ්වයද	NNC	O
තරග	NCV	O
කළ	VP	O
නමුත්	CC	O
අවසානයේ	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
ක්‍රිකට්	NNP	O
සියලු	DET	O
තනතුරු	NNC	O
තිලංග	NNP	B-PER
පාර්ශ්වයට	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
තිලංග	NNP	B-PER
පාර්ශ්වය	NNC	O
පත්වීමත්	VNN	O
සමඟම	POST	O
අගමැතිවරයා	NNC	O
විසින්	POST	O
ස්ථාපිත	JCV	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
අධීක්ෂණ	NNJ	O
මණ්ඩලයක්	NNC	O
ගැන	POST	O
කතාබහක්	NNC	O
ද	RP	O
ඇති	NIP	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
ද	RP	O
අදහස්	NNC	O
දක්වා	POST	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කරන්නේ	VP	O
මේ	DET	O
අධීක්ෂණ	NNJ	O
මණ්ඩලය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
තමන්	PRP	O
කිසිවක්	NDT	O
නොදන්නා	NNC	O
නමුත්	CC	O
ක්‍රීඩාව	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
තීන්දු	NCV	O
තීරණ	NCV	O
ගැනීමේ	VNN	O
බලය	NNC	O
තමන්	PRP	O
සතු	NNC	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සියලු	DET	O
සිදුවීම්	NNC	O
අතර	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ක්‍රිකට්	NNP	I-ORG
කණ්ඩායම	NNC	I-ORG
නවසීලන්තයේදී	NNC	B-LOC
පරාජයන්	NNC	O
පිට	POST	O
පරාජයන්	NNC	O
ලබයි	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ක්‍රිකට්	NNP	I-ORG
ජයග්‍රාහී	JJ	O
මාවතකට	NNC	O
ඔසවා	VNF	O
තැබීමේ	VNN	O
වගකීම	NNC	O
ක්‍රීඩකයන්	NNC	O
සතු	NNC	O
නමුත්	CC	O
,	PUNC	O
ඔවුන්ට	PRP	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
කොන්ද	NNC	O
කෙළින්	NNC	O
තබා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
පිටියට	NNC	O
බැසීමට	VNN	O
හැකි	AUX	O
වටපිටාව	NNC	O
සකසා	VNF	O
දිය	VP	O
යුත්තේ	AUX	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
පාලකයන්ය	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වගකීම	NNC	O
පැවැරි	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
නව	JJ	O
පාලකයන්ටය	NVB	O
.	FS	O
සිදත්	NNP	B-PER
වෙත්තමුනිගේ	NNP	I-PER
අතුරු	JJ	O
කමිටු	NNJ	O
පාලනය	NNC	O
යටතේද	VP	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
ගොඩනැඟීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
වැඩ	NNJ	O
කිහිපයකට	NNC	O
ම	RP	O
අත	NNC	O
ගැසීය	NNP	O
.	FS	O
නව	JJ	O
පාලකයන්ට	NNC	O
මේ	DET	O
සියලුම	DET	O
දේවලම	NNC	O
හොඳ	JJ	O
නරක	NNC	O
කිරා	VNF	O
මැන	VNF	O
බලා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ඉදිරිය	NNC	O
සකසා	VNF	O
ගත	VP	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
ගෙවී	VNF	O
ගිය	VP	O
වසරේ	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
ක්‍රිකට්	NNP	O
සඳහා	POST	O
අතුරු	JJ	O
කමිටුවක්	NNC	O
පිහිටවූ	VP	O
තැන්	NNC	O
පටන්	POST	O
ම	RP	O
ධ්ඛ්ඛ්	NNC	O
යෙන්ද	NNC	O
එතරම්	NNC	O
හොඳ	JJ	O
ප්‍රතිචාරයක්	NNC	O
නොලැබිණි	NVB	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
ද	RP	O
දින	NNC	O
වකවානු	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙමින්	VNF	O
ම	RP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
ක්‍රිකට්	NNP	O
සඳහා	POST	O
රතු	NNP	O
සංඥා	NNC	O
දැල්වීය	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
හෝ	CC	O
වේවා	VNF	O
අවසානයේ	NNC	O
ඒ	DET	O
සියල්ලට	NNC	O
ම	RP	O
පිළිතුරු	NCV	O
පසුගිය	VP	O
සතියේ	NNC	O
අවසන්	JCV	O
වූ	VP	O
නිලවරණයෙන්	NNC	O
ලැබිණි	VFM	O
.	FS	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
පමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
ලාංකීය	NNP	B-LOC
සමස්ත	JJ	O
ක්‍රීඩාවම	NNC	O
ගෙවී	VNF	O
ගිය	VP	O
වසරේ	NNC	O
වැඩි	JJ	O
වශයෙන්ම	POST	O
පරාජයන්	NNC	O
උරුම	NCV	O
කර	VNF	O
ගත්	VP	O
බවක්	POST	O
පැහැදිලිවම	RB	O
පෙනෙන්නට	VNN	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
ජයග්‍රහණයන්	NNC	O
කිහිපයක්	NNC	O
එහෙන්	NNC	O
-	PUNC	O
මෙහෙන්	NNC	O
ලැබුණු	VP	O
නමුත්	CC	O
පරාජයන්	NNC	O
ගෙන්	CM	O
අඩුවක්	NNC	O
නොවීය	VFM	O
.	FS	O
ගෙවී	VNF	O
ගිය	VP	O
වසරේ	NNC	O
ලාංකීය	NNP	B-LOC
ක්‍රිකට්	NNP	O
ක්‍රීඩාව	NNC	O
ද	RP	O
වඩ	RP	O
වඩාත්	RP	O
බර	NNC	O
තැබුවේ	VP	O
පරාජයන්	NNC	O
දෙසටය	POST	O
.	FS	O
එයින්	PRP	O
ගොඩ	RRPCV	O
ඒමක්	VNN	O
ද	RP	O
දක්නට	VNF	O
නොලැබුණු	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
බොහෝ	RP	O
විට	POST	O
උරුම	NCV	O
වූ	VP	O
පරාජයන්	NNC	O
පුදුම	JCV	O
එළවන	VP	O
සුලුය	NVB	O
.	FS	O
පහුගිය	JJ	O
කාලයේ	NNC	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
කඩා	VNF	O
වැටීම	VNN	O
පිළිබඳ	POST	O
මෙවර	PRP	O
නිලවරණයට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
වූ	VP	O
තැන්	NNC	O
පටන්	POST	O
තිලංග	NNP	B-PER
සුමතිපාල	NNP	I-PER
පාර්ශ්වයෙන්	NNC	O
දැඩි	JJ	O
විවේචන	NNC	O
එල්ල	NCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
දැන්	RB	O
ඒ	DET	O
සියලු	DET	O
විවේචනයන්ට	NNC	O
උත්තර	NCV	O
සොයන්නට	VNN	O
සිදුව	VNF	O
තිබෙන්නේ	VP	O
ද	RP	O
තිලංග	NNP	B-PER
පාර්ශ්වයටය	NVB	O
.	FS	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
ලෝක	NNJ	O
කුසලාන	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
සහ	CC	O
එක්	NUM	O
සම	JJ	O
ශූරතාවක්	NNC	O
දිනා	VNF	O
සිටින	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
ක්‍රිකට්	NNP	O
ක්‍රීඩාව	NNC	O
නැවතත්	RB	O
දෙපයින්	NNC	O
නඟා	VNF	O
සිටුවිය	VP	O
යුතු	AUX	O
කාලය	NNC	O
එළැඹ	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
එළඹෙන්නේ	VP	O
විස්සයි	NUM	O
-	PUNC	O
විස්ස	NUM	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
ලෝක	NNJ	O
කුසලානයයි	NVB	O
.	FS	O
පසුගිය	VP	O
20	NUM	O
-	PUNC	O
20	NUM	O
ලෝක	NNJ	O
ශූරයන්	NNC	O
වන	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවට	NNP	I-LOC
මෙවර	NNC	O
එකී	VP	O
ගෞරවය	NNC	O
-	PUNC	O
නම්බුව	NNC	O
රැක	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
විශාල	JJ	O
අභියෝගයකට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
දීමට	VNN	O
සිදුවනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
එළැඹෙන	VP	O
20	NUM	O
-	PUNC	O
20	NUM	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
තරගාවලිය	NNC	O
හරහා	POST	O
අපේ	PRP	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
දිශාන්තිය	NNC	O
හඳුනා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
උත්සාහ	NCV	O
කිරීම	VNN	O
තුළම	POST	O
ඉදිරි	JJ	O
මඟ	NNC	O
සකසා	VNF	O
ගත	VP	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
පසුගියදා	NNC	O
20	NUM	O
-	PUNC	O
20	NUM	O
ලෝක	NNJ	O
කුසලානය	NNC	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
එළි	NCV	O
දැක්වූ	VP	O
අවස්ථාවේ	NNC	O
පවා	POST	O
කෝලි	NNP	B-PER
පවසා	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
මෙවර	NNC	O
20	NUM	O
-	PUNC	O
20	NUM	O
ලෝක	NNJ	O
කුසලානය	NNC	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
පැවැත්වුවද	NNP	O
විශේෂ	JJ	O
හෝ	CC	O
අමතර	JJ	O
වාසියක්	NNC	O
තමන්ට	PRP	O
නොලැබෙන	VP	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සියලු	DET	O
කරුණු	NNC	O
සිහියේ	NNC	O
තබා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
කටයුතු	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
නව	JJ	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
බලධාරින්ට	NNC	O
අවස්ථාව	NNC	O
උදා	JCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
තම	PRP	O
පළමු	JJ	O
ඉලක්කය	NNC	O
ම	RP	O
20	NUM	O
-	PUNC	O
20	NUM	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
ලෝක	NNJ	O
කුසලානය	NNC	O
කර	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
හරහා	POST	O
අලුත්	JJ	O
ගමනකට	NNC	O
මුල	JCV	O
පිරිය	VP	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
සමාජ	NNJ	O
සවිබල	JCV	O
ගැන්වීම්	VNN	O
හා	CC	O
සුබසාධන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යංශය	NNC	I-ORG
සංවිධානය	NCV	O
කළ	VP	O
ආබාධ	NNC	O
සහිතවූවන්ගේ	NNC	O
ජාතික	JJ	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
උළෙල	NNC	O
පසුගියදා	NNC	O
හෝමාගම	NNP	B-LOC
දියගම	NNP	I-LOC
ක්‍රීඩාංගණයේදී	NNC	I-LOC
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
වෙසෙන	VP	O
ලක්ෂ	NUM	O
16	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
වන	VP	O
ආබාධිත	JJ	O
පිරිසෙන්	NNC	O
ශරීරාබාධිත	NNP	O
,	PUNC	O
දෘෂ්‍යාබාධිත	NNP	O
,	PUNC	O
කථනාබාධිත	NNP	O
,	PUNC	O
ශ්‍රව්‍යාබාධිත	JJ	O
සහ	CC	O
වෙනත්	DET	O
ආබාධ	NNC	O
සහිත	POST	O
ක්‍රීඩක	NNC	O
ක්‍රීඩිකාවන්	NNC	O
500	NUM	O
කට	CM	O
අධික	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
සඳහා	POST	O
තරග	NNJ	O
අංශ	NNC	O
11	NUM	O
ක්	RP	O
යටතේ	POST	O
දුර	NNC	O
දිවීම	VNN	O
,	PUNC	O
උස	NNC	O
හා	CC	O
දුර	NNC	O
පැනීම	VNN	O
,	PUNC	O
යගුලිය	NNC	O
හා	CC	O
කවපෙත්ත	NNC	O
විසි	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
බෝලය	NNC	O
විසි	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
රෝද	NNJ	O
පුටු	NNC	O
පැදීම	VNN	O
වැනි	POST	O
ඉසව්	NNC	O
කීපයකින්	NNC	O
අවු.	NNC	O
15	NUM	O
න්	RP	O
ඉහළ	JJ	O
හා	CC	O
පහළ	JJ	O
කාන්තා	JJ	O
හා	CC	O
පිරිමි	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
තරග	NCV	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
ජයග්‍රාහක	RB	O
ප්‍රථම	JJ	O
ස්ථානයට	NNC	O
රන්	JJ	O
පදක්කමක්	NNC	O
,	PUNC	O
රු.	ABB	O
දසදහසක්	NUM	O
,	PUNC	O
සහතික	NNJ	O
පතක්	NNC	O
,	PUNC	O
දෙවන	JJ	O
ස්ථානයට	NNC	O
රිදී	JJ	O
පදක්කමක්	NNC	O
,	PUNC	O
රු.	ABB	O
හත්දහස්	NUM	O
පන්සියයක්	NUM	O
,	PUNC	O
සහතික	NNJ	O
පතක්	NNC	O
,	PUNC	O
තෙවන	JJ	O
ස්ථානයට	NNC	O
ලෝකඩ	JJ	O
පදක්කමක්	NNC	O
,	PUNC	O
රු.	ABB	O
පන්දහසක්	NUM	O
සහතිකපතක්	NNC	O
පිරිනැමිණි	VFM	O
.	FS	O
සමාජ	NNJ	O
සවිබල	JCV	O
ගැන්වීම්	VNN	O
හා	CC	O
සුබසාධන	JJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
එස්.	ABB	B-PER
බි.	ABB	I-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ආරාධිත	JJ	O
අමුත්තා	NNC	O
ලෙස	POST	O
සහභාගි	RPCV	O
වූ	VP	O
එම	DET	O
උළෙල	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
ප්‍රථම	JJ	O
වරට	NNC	O
පැවැත්වූ	VP	O
ජාතික	JJ	O
ආබාධිත	JJ	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
තරගාවලියයි	NVB	O
.	FS	O
ආබාධිත	JJ	O
තැනැත්තන්ගේ	NNC	O
අයිතිවාසිකම්	NNC	O
නිපුණතා	NNC	O
හා	CC	O
හැකියාවන්	NNC	O
වර්ධනයට	NNC	O
මංපෙත්	NNC	O
හෙළි	RRPCV	O
පෙහෙළි	NCV	O
කිරීම	VNN	O
මෙම	DET	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
තරගාවලිය	NNC	O
පැවැත්වීමේ	VNN	O
අරමුණ	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ආසියානු	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
ජර්මන්	NNP	B-LOC
ක්‍රීඩා	NNJ	O
හුවමාරු	NNC	O
වැඩ	NNJ	O
සටහන	NNC	O
සහ	CC	O
යාපනය	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්	NNJ	O
මේස	NNJ	B-ORG
පන්දු	NNC	I-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
සංවිධානය	NCV	O
කළ	VP	O
සමස්ත	JJ	O
ලංකා	NNP	B-LOC
ශ්‍රේණිගත	NNC	O
නොකළ	VP	O
මේස	NNJ	O
පන්දු	NNC	O
ශූරතාවලිය	NNC	O
පසුගියදා	NNC	O
යාපනය	NNP	B-LOC
මධ්‍ය	JJ	B-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විදුහලේදී	NNC	I-ORG
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
විවෘත	JJ	O
කාන්තා	JJ	O
කේවල	JJ	O
ශූරතාව	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
නගර	NNJ	B-ORG
සභාවේ	NNC	I-ORG
මාලිකා	NNP	B-PER
මධුෂානි	NNP	I-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
විසින්ද	NNC	O
විවෘත	JJ	O
පිරිමි	NNJ	O
කේවල	JJ	O
ශූරතාව	NNC	O
ගජබා	NNP	B-ORG
රෙජිමේන්තුවේ	NNP	I-ORG
ඉෂාර	NNP	B-PER
මධුරංග	NNP	I-PER
විසින්ද	NNC	O
හිමිකර	VNF	O
ගත්හ	VFM	O
.	FS	O
කාන්තා	JJ	O
කේවල	JJ	O
අවසන්	JJ	O
තරගයේදී	NNC	O
මාලිකා	NNP	B-PER
තරග	NNJ	O
වට	NNC	O
2	NUM	O
-	PUNC	O
0	NUM	O
කින්	CM	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
මියුසියස්	NNP	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
රනුදි	NNP	B-PER
මුතුකුඩආරච්චි	NNP	I-PER
පරාජය	NCV	O
කළාය	VFM	O
.	FS	O
පිරිමි	JJ	O
කේවල	JJ	O
අවසන්	JJ	O
තරගයේදී	NNC	O
ඉෂාර	NNP	B-PER
විසින්	POST	O
තරග	NNJ	O
වට	NNC	O
2	NUM	O
-	PUNC	O
0	NUM	O
කින්	CM	O
කොළඹ	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
එස්.	ABB	B-PER
ඩී.	ABB	I-PER
දැඩිගමුව	NNP	I-PER
පරාජය	NCV	O
කළාය	VFM	O
.	FS	O
විවිධ	JJ	O
වයස්	NNJ	O
කාණ්ඩයන්	NNC	O
යටතේ	POST	O
මෙම	DET	O
තරගාවලිය	NNC	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ආරාධිතයා	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
යාපනය	NNP	B-LOC
මධ්‍ය	JJ	B-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විදුහලේ	NNC	I-ORG
විදුහල්පති	NNC	O
සහ	CC	O
යාපනය	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්	NNJ	I-LOC
මේසපන්දු	NNJ	B-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
ද	RP	O
වන	VP	O
එස්.	ABB	B-PER
කේ.	ABB	I-PER
එලිලේවෙන්දන්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සහභාගි	RPCV	O
වූහ.	???	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
2004	NUM	O
-	PUNC	O
2006	NUM	O
අතර	POST	O
කාලයේදී	NNC	O
රුපියල්	NNP	B-PER
ලක්ෂ	NUM	O
412	NUM	O
කට	CM	O
අධික	JJ	O
දේපොළ	NNC	O
හා	CC	O
මුදල්	NNC	O
අයථා	RB	O
ලෙස	POST	O
උපයාගෙන	NNC	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
කියමින්	VNF	O
හිටපු	VP	O
අමාත්‍ය	NNC	O
රෝහිත	NNP	B-PER
අබේගුණවර්ධනට	NNC	I-PER
එරෙහිව	RB	O
අල්ලස්	NNJ	B-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
බ්‍රහස්පතින්දා	NNP	O
මහාධිකරණය	NNC	O
හමුවේ	VP	O
නඩු	NNC	O
පවරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
රෝහිත	NNP	B-PER
අබේගුණවර්ධන	NNP	I-PER
හිටපු	VP	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
අල්ලස්	NNJ	B-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
හඹා	VNF	O
යෑම	VNN	O
අරඹා	VNF	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
වසර	NNC	O
07	NUM	O
කට	CM	O
වැඩිමුත්	POST	O
,	PUNC	O
ඒ	DET	O
පිළිබඳ	POST	O
නඩු	NNC	O
පැවරීමක්	VNN	O
සිදු	RRPCV	O
නොවුණ	VP	O
තරම්ය	NVB	O
.	FS	O
අල්ලස්	NNJ	B-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
හමුවේ	NNC	O
පෙනී	VNF	O
සිටින	VP	O
ලෙස	POST	O
මීට	PRP	O
පෙර	POST	O
අවස්ථා	NNC	O
කිහිපයකදීම	NNC	O
දැනුම්	NCV	O
දීම්	VNN	O
සිදුකළ	VP	O
මුත්	POST	O
රෝහිත	NNP	B-PER
අබේගුණවර්ධන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊට	PRP	O
දැක්වූයේ	VP	O
අඩු	JJ	O
සහයෝගයකි	NVB	O
.	FS	O
කොමිසම	NNC	O
හමුවේ	NNC	O
පෙනී	VNF	O
සිටින	VP	O
ලෙස	POST	O
දැන්වූ	VP	O
අවස්ථා	NNC	O
කිහිපයක්ම	NNC	O
හිතාමතා	RB	O
මඟහළ	VP	O
ඔහු	PRP	O
වරක්	NNC	O
තම	PRP	O
නොපැමිණීම	VNF	O
සාධාරණ	NNC	O
කිරිමට	VNN	O
නාගයෙක්ව	NNC	O
ද	RP	O
ඈඳා	VNF	O
ගත්තේය	VFM	O
.	FS	O
නාගයකු	NNC	O
සපා	NNP	O
කෑ	VP	O
බව	POST	O
කියමින්	VNF	O
එවර	NNC	O
අබේගුණවර්ධන	NNP	B-PER
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
අල්ලස්	NNJ	B-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
මඟහැර	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
රාජපක්ෂ	NNP	B-PER
සමයේදී	NNC	O
ඇරැඹි	VNF	O
රෝහිත	NNP	B-PER
අබේගුණවර්ධන	NNP	I-PER
සම්බන්ධව	POST	O
මෙම	DET	O
අල්ලස්	NNJ	O
පරීක්ෂණය	NNC	O
“	PUNC	O
මහජන	JJ	O
ප්‍රදර්ශනය	NNC	O
“	PUNC	O
ට	CM	O
විවෘත	JCV	O
වූයේ	VP	O
එම	DET	O
පරීක්ෂණය	NNC	O
පැවැත්වූ	VP	O
පරීක්ෂකවරුන්	NNC	O
වූ	VP	B-O 
ඒ.	ABB	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
නිහාල්	NNP	I-PER
අමරසිරි	NNP	I-PER
හා	CC	O
කේ.	ABB	B-PER
ඒ.	ABB	I-PER
සුජාතා	NNP	I-PER
කුමාරිට	NNP	I-PER
රාජකාරි	NNC	O
මාරුවීම	VNN	O
ලබාදීමත්	VNN	O
සමඟය	NVB	O
.	FS	O
අබේගුණවර්ධන	NNP	B-PER
පිළිබඳ	POST	O
පරීක්ෂණය	NNC	O
නිහාල්	NNP	B-PER
සිදුකළ	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
ඊට	PRP	O
අදාළ	POST	O
සියලු	DET	O
වත්කම්	NNJ	O
ලිපිගොනු	NNC	O
හා	CC	O
සාක්ෂි	NNC	O
සටහන්	NNC	O
සුජාතා	NNP	B-PER
කුමාරි	NNP	I-PER
භාරයේ	NNC	O
පැවතුණි	VFM	O
.	FS	O
තමන්	PRP	O
සිදුකළ	VP	O
පරීක්ෂණය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
අතුරු	JJ	O
වාර්තාවක්	NNC	O
නිහාල්	NNP	B-PER
2008	NUM	O
මැයි	NNP	O
13	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
එවකට	NNC	O
අල්ලස්	NNJ	B-ORG
කොමිසමේ	NNC	I-ORG
ප්‍රධානියකු	NNC	O
වූ	VP	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
පොලිස්	JJ	O
අධිකාරි	NNC	O
නෙවිල්	NNP	B-PER
ගුරුගේට	NNC	I-PER
ලබා	VNF	O
දී	RP	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
බාර	NCV	O
දීමෙන්	VNN	O
පසු	POST	O
2008	NUM	O
ජුලි	NNP	O
දහ	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
එවකට	NNC	O
පැවැති	VP	O
අල්ලස්	NNJ	B-ORG
කොමිසමේ	NNC	I-ORG
සාමාජිකයකු	NNC	O
වූ	VP	O
හිටපු	VP	O
පොලිස්පතිවරයකු	NNC	O
වූ	VP	O
ඉන්ද්‍රා	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
නිහාල්ව	VNF	B-PER
කැඳවා	VNF	O
දැනුම්	NCV	O
දී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ඉහත	JJ	O
කී	VP	O
ලිපිගොනුව	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
අදාළ	JJ	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
තමන්ට	PRP	O
කතා	NCV	O
කළ	VP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
ඔහු	PRP	O
විශාල	JJ	O
අනාගතයක්	NNC	O
තියෙන	VP	O
ඇමැතිවරයෙක්	NNC	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
ඉන්ද්‍රා	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
,	PUNC	O
වක්‍රාකාරයෙන්	NNC	O
ගෙනා	NNC	O
එම	DET	O
යෝජනාව	NNC	O
හඳුනා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
දක්ෂ	JJ	O
පරීක්ෂකයකු	NNC	O
වූ	VP	O
නිහාල්	NNP	B-PER
අමරසිරිට	NNC	I-PER
අසීරු	JCV	O
නොවීය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අවස්ථාවේ	NNC	O
දී	RP	O
තම	PRP	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
නිලධාරියාට	NNC	O
කිසිත්	DET	O
නොකියා	VNF	O
නිහාල්	NNP	B-PER
නිහඬව	NNC	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
හමුව	NNC	O
සිදුව	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ඉන්ද්‍රා	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
කාර්යාල	NNC	O
කාමරයේදීය	NVB	O
.	FS	O
ඉන්	PRP	O
අනතුරුව	POST	O
නිහාල්ව	VNF	B-PER
කැඳවූ	VP	O
නෙවිල්	NNP	B-PER
ගුරුගේ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඉන්ද්‍රා	NNP	B-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
කළ	VP	O
යෝජනාව	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
අල්ලස්	NNJ	B-ORG
කොමිසමේ	NNC	I-ORG
වත්කම්	NNJ	O
අංශයේ	NNC	O
පරීක්ෂකවරයාගෙන්	NNC	O
යළි	RB	O
විමසා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
එවර	NNC	O
ගුරුගේ	NNP	B-PER
ද	RP	O
,	PUNC	O
නිහාල්ට	NNP	B-PER
යෝජනා	NCV	O
කළේ	VP	O
තම	PRP	O
ඉහළ	JJ	O
නිලධාරියාගේ	NNC	O
අදහසට	NNC	O
පිටු	RRPCV	O
නොපාන	VP	O
ලෙසය	NVB	O
.	FS	O
පළමු	JJ	O
වතාවේදී	NNC	O
මෙන්	POST	O
එවරත්	NNP	O
නිහාල්	NNP	B-PER
ඊට	PRP	O
ප්‍රතිචාර	NCV	O
දැක්වූයේ	VP	O
නිහඬතාව	NNC	O
රකිමිනි	VFM	O
.	FS	O
නිහාල්	NNP	B-PER
තමන්ගේ	PRP	O
පදයට	NNC	O
නටන්නේ	VP	O
නොමැති	NIP	O
බව	POST	O
දුටු	VP	O
අල්ලස්	NNJ	B-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
මෙම	DET	O
“මුරණ්ඩු“	NNC	O
නිලධාරියාව	NNP	O
,	PUNC	O
මාරු	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
2008	NUM	O
ජුලි	NNP	O
31	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
නිහාල්ට	NNP	B-PER
හා	CC	O
සුජාතාට	NNC	B-PER
වෙන	VP	O
වෙනම	DET	O
ලැබුණු	VP	O
පොලිස්	JJ	O
පණිවිඩවලින්	NNC	O
කියවුණේ	VP	O
ඔවුන්ව	PRP	O
අල්ලස්	NNJ	B-ORG
කොමිසමේ	NNC	I-ORG
රාජකාරිවලින්	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
ජාතික	JJ	B-ORG
පොලිස්	JJ	I-ORG
කොමිසමේ	NNC	I-ORG
විධානය	NNC	O
අනුව	POST	O
එම	DET	O
මාරුවීම්	NNC	O
සිදුකරන	VP	O
බවට	POST	O
පොලිස්	JJ	O
පණිවිඩයේ	NNC	O
සඳහන්ව	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
මාරුවීම්	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
කථා	NCV	O
කරමින්	VNF	O
එවකට	NNC	O
ජාතික	JJ	B-ORG
පොලිස්	JJ	I-ORG
කොමිසමේ	NNC	I-ORG
ලේකම්	NNC	O
ලෙස	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
කේ.	ABB	B-PER
සී.	ABB	I-PER
ලෝගේශ්වරන්	NNP	I-PER
පසුව	POST	O
මාධ්‍යයට	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කර	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
,	PUNC	O
අල්ලස්	NNJ	B-ORG
කොමිසමෙන්	NNC	I-ORG
කළ	VP	O
ඉල්ලීම	VNN	O
තමන්	PRP	O
ගරු	JCV	O
කළ	VP	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
පොලිස්	JJ	O
පරීක්ෂකවරයෙක්	NNC	O
හෝ	CC	O
ඊට	PRP	O
පහළ	JJ	O
ශ්‍රේණියේ	NNC	O
නිලධාරීන්ගේ	NNC	O
මාරුවීම්	NNC	O
හෝ	CC	O
විනය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
බලයක්	NNC	O
ජාතික	JJ	B-ORG
පොලිස්	JJ	I-ORG
කොමිසමට	NNC	I-ORG
නොතිබූ	VP	O
බැවින්	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
තමන්ගෙන්	PRP	O
කළ	VP	O
ඉල්ලීම	NNC	O
පොලිස්පතිවරයාට	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කළ	VP	O
බව	POST	O
ලෝගේශ්වරන්	NNP	B-PER
පවසා	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
පොලිස්	JJ	O
පරීක්ෂකවරු	NNC	O
හා	CC	O
ඊට	PRP	O
පහළ	JJ	O
නිලධාරීන්ගේ	NNC	O
මාරුවීම්	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
බලය	NNC	O
ගැසට්	JJ	O
නිවේදනයක්	NNC	O
හරහා	POST	O
පොලිස්පතිවරයාට	NNC	O
ලබා	VNF	O
දී	RP	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
එවකට	NNC	O
පොලිස්පතිවරයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කළේ	VP	O
ජයන්ත	NNP	B-PER
වික්‍රමරත්න	NNP	I-PER
මහතාය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
නිහාල්	NNP	B-PER
හා	CC	O
සුජාතාව	NNC	B-PER
අල්ලස්	NNJ	B-ORG
කොමිසමෙන්	NNC	I-ORG
මාරු	NCV	O
කර	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
ජයන්ත	NNP	B-PER
වික්‍රමරත්නය	NNC	I-PER
.	FS	O
පසුව	POST	O
තම	PRP	O
මාරුවීම්	NNC	O
අභියෝගයක්	NNC	O
ලක්කරමින්	VNF	O
සුජාතා	NNP	B-PER
හා	CC	O
නිහාල්	NNP	B-PER
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයේ	NNC	O
මූලික	JJ	O
අයිතිවාසිකම්	NNC	O
පෙත්සමක්	NNC	O
ගොනු	NCV	O
කළ	VP	O
අතර	POST	O
ඒ	DET	O
සමඟ	POST	O
අබේගුණවර්ධන	NNP	B-PER
ඇමැතිවරයා	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
අල්ලස්	NNJ	B-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
සිදුකළ	VP	O
පරීක්ෂණය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
කේන්ද්‍රීයව	NNC	O
කතිකාවක්	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
විණි	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වෙතත්	POST	O
නිහාල්	NNP	B-PER
හා	CC	O
සුජාතා	NNP	B-PER
තම	PRP	O
පෙත්සම	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කර	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
අදාළ	POST	O
අමාත්‍යවරයාගේ	NNC	O
නම	NNC	O
නිශ්චිතව	RB	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
නොකරය	NVB	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
වෙනුවට	POST	O
තම	PRP	O
පරීක්ෂණයනට	NNC	O
අදාළ	POST	O
ලිපිගොනු	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
විස්තර	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
ගරු	JJ	O
අධිකරණයට	NNC	O
ලබා	VNF	O
දී	RP	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
ලිපිගොනුහි	NNP	O
අංක	NNC	O
වූයේ	VP	O
BC/441/2005	UNK	O
,	PUNC	O
BC/1134/2006	UNK	O
,	PUNC	O
BC/1947/2006	UNK	O
ය	RP	O
.	FS	O
කිහිප	DET	O
වරක්ම	NNC	O
අල්ලස්	NNJ	B-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
‍මඟහරින	VP	O
ලද	VP	O
රෝහිත	NNP	B-PER
අබේගුණවර්ධන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පසුව	POST	O
එය	PRP	O
හමුවේ	NNC	O
පෙනී	VNF	O
සිටි	VP	O
මුත්	POST	O
ඉන්	PRP	O
අනතුරුව	POST	O
මෙම	DET	O
පරීක්ෂණයට	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වූ	VP	O
දෙයක්	NNC	O
නොමැති	NIP	O
තරම්ය	NVB	O
.	FS	O
රාජපක්ෂ	NNP	B-PER
පාලනය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
කොන්දේසි	NNC	O
විරහිතව	POST	O
පෙනී	VNF	O
සිටීම්	VNN	O
කළ	VP	O
අබේගුණවර්ධන	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
හා	CC	O
සම්බන්ධ	POST	O
මෙම	DET	O
ලිපිගොනුව	NNC	O
අස්ථානගත	RPCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
එකල	NNC	O
මාධ්‍ය	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කර	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
“	PUNC	O
රත්තරන්	NNC	O
“	PUNC	O
නමින්	NNC	O
කළුතර	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	O
ඡන්දදායකයන්	NNC	O
අතර	POST	O
ප්‍රචලිත	JCV	O
රෝහිත	NNP	B-PER
අබේගුණවර්ධනට	NNC	I-PER
එම	DET	O
නම	NNC	O
ලැබුණු	VP	O
ආකාරය	NNC	O
තවම	RP	O
පැහැදිලි	JCV	O
නොමැත	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
පිළිබඳ	POST	O
ඇත්තේ	NIP	O
විවිධ	JJ	O
වූ	VP	O
කියවීම්ය	NVB	O
.	FS	O
පවුල්	NNJ	O
උදවිය	NNC	O
ආදරයට	NNC	O
ඔහුට	PRP	O
එසේ	RB	O
කථා	NCV	O
කළ	VP	O
බව	POST	O
ඇතැමුන්	NNC	O
පවසද්දී	VNF	O
තව	DET	O
සමහරු	NDT	O
පවසන	VP	O
කථාව	NNC	O
ඊට	PRP	O
වඩා	RP	O
කර්කෂය	NNC	O
.	FS	O
වරෙක	NNC	O
එම	DET	O
කර්කෂ	NNC	O
කථාව	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුවේ	NNC	O
කියමින්	VNF	O
අබේගුණවර්ධනගේ	NNP	B-PER
“	PUNC	O
තෝම්බුව	NNP	O
“	PUNC	O
දිග	NNC	O
හැරියේ	VP	O
අන්	DET	O
කිසිවකු	NDT	O
නොව	VNF	O
එවකට	NNC	O
විපක්ෂයේ	NNC	O
මන්ත්‍රීවරයකු	NNC	O
වූ	VP	O
වත්මන්	JJ	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
දයාසිරි	NNP	B-PER
ජයසේකරය	NVB	I-PER
.	FS	O
ඒ	DET	O
කතා	NNC	O
කෙසේ	RB	O
වෙතත්	POST	O
එක	NUM	O
දෙයක්	NNC	O
නම්	POST	O
පැහැදිලිය	NVB	O
.	FS	O
රෝහිත	NNP	B-PER
විදුලි	JJ	O
වේගයෙන්	NNC	O
දේශපාලනයේ	NNC	O
ඉහළට	NNC	O
නැඟීමට	VNN	O
සමාන්තරව	NNC	O
ඔහු	PRP	O
ආර්ථිකව	NNC	O
ද	RP	O
“	PUNC	O
කොඩිය	NNC	O
“	PUNC	O
දැමු	NNC	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
නිසැකවම	NNC	O
ඉදිරි	JJ	O
දිනවලදී	NNC	O
ඒ	DET	O
සම්බන්ධව	POST	O
වැඩි	JJ	O
විස්තර	NNC	O
අනාවරණය	NCV	O
වනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඉන්දියාවට	NNP	B-LOC
එරෙහිව	RB	O
ගෝල	NNC	O
102	NUM	O
-	PUNC	O
10	NUM	O
ක්	RP	O
ලෙස	POST	O
ජය	JCV	O
ගනිමින්	VNF	O
විශිෂ්ට	JJ	O
ලෙස	POST	O
නව	JJ	O
වැනි	POST	O
ආසියානු	NNP	B-LOC
නෙට්බෝල්	NNP	O
කනිෂ්ඨ	JJ	O
තරගාවලියට	NNC	O
එක්වූ	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
කණ්ඩායම	NNC	I-ORG
වසර	NNC	O
දහතුනකට	NUM	O
පසු	POST	O
ආසියානු	NNP	B-LOC
කනිෂ්ඨ	JJ	O
නෙට්බෝල්	NNP	O
කිරුළ	NNC	O
දිනා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
මෙවර	NNC	O
සමත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
හොංකොංහි	NNP	B-LOC
පැවැති	VP	O
මෙම	DET	O
තරගාවලියට	NNC	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
12	NUM	O
ක්	RP	O
එක්විය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
බී	ABB	O
කාණ්ඩයෙන්	NNC	O
තරග	NCV	O
කළ	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
චීන	NNP	B-LOC
තායිපේ	NNP	I-LOC
සහ	CC	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
එම	DET	O
කාණ්ඩයේ	NNC	O
සෙසු	DET	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
චීන	NNP	I-LOC
තායිපේට	NNC	I-LOC
එරෙහිවද	RB	O
93	NUM	O
-	PUNC	O
32	NUM	O
ක්	RP	O
ලෙස	POST	O
ජය	JCV	O
ගනිමින්	VNF	O
කුසලාන	NNC	O
කාණ්ඩයට	NNC	O
ඇතුළත්	JCV	O
වූයේ	VP	O
අපරාජිතවය	NVB	O
.	FS	O
කුසලාන	NNP	O
කාණ්ඩයට	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
සමඟ	POST	O
මලයාසියාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
සිංගප්පූරුව	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
හොංකොං	NNP	B-LOC
කණ්ඩායම්	NNC	O
එක්විය	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
මලයාසියාව	NNP	B-LOC
64	NUM	O
-	PUNC	O
48	NUM	O
ක්	RP	O
,	PUNC	O
සිංගප්පූරුව	NNP	B-LOC
69	NUM	O
-	PUNC	O
56	NUM	O
ක්	RP	O
සහ	CC	O
හොංකොං	NNP	B-LOC
72	NUM	O
-	PUNC	O
42	NUM	O
ක්	RP	O
ලෙස	POST	O
පරාජය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
අවසන්	JJ	O
මහා	JJ	O
තරගයට	NNC	O
පිවිසි	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
කණ්ඩායම	NNC	I-ORG
මලයාසියාව	NNP	B-LOC
53	NUM	O
-	PUNC	O
48	NUM	O
ක්	RP	O
ලෙස	POST	O
පරාජය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
ආසියානු	NNP	B-LOC
කනිෂ්ඨ	JJ	O
නෙට්බෝල්	NNP	O
කිරුළ	NNP	O
වසර	NNC	O
13	NUM	O
කට	CM	O
පසු	POST	O
නැවත	RB	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවට	NNP	I-LOC
දිනා	VNF	O
දීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
1998	NUM	O
හර්ෂණි	NNP	B-PER
විජයලත්ගේ	NNP	I-PER
නායකත්වයෙන්	NNC	O
පළමු	JJ	O
වතාවට	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
මේ	DET	O
කිරුළ	NNC	O
දිනා	VNF	O
ගත්	VP	O
අතර	POST	O
අවසන්	JJ	O
වරට	NNC	O
2003	NUM	O
දී	RP	O
ශෂිකා	NNP	B-PER
සමරසිංහගේ	NNP	I-PER
නායකත්වය	NNC	O
යටතේ	POST	O
මේ	DET	O
කිරුළ	NNC	O
දිනා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
ගයනි	NNC	B-PER
දිසානායකගේ	NNC	I-PER
නායකත්වය	NNC	O
යටතේ	POST	O
මෙවර	NNC	O
ආසියානු	NNP	B-LOC
කනිෂ්ඨ	JJ	O
නෙට්බෝල්	NNP	O
කිරුළ	NNP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවට	NNP	I-LOC
දිනා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
හැකිවිය	VFM	O
.	FS	O
මෙවර	PRP	O
තරගාවලියට	NNC	O
සත්කාරක	JJ	O
හොංකොං	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
පාකිස්තානය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
තායිලන්තය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
සිංගප්පුරව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
භූතානය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
අබුඩාබි	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
,	PUNC	O
චීන	NNP	B-LOC
තායිපේ	NNP	I-LOC
,	PUNC	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
මලයාසියාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ජපානය	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
මාලදිවයින	NNP	B-LOC
යන	VP	O
රටවල්	NNC	O
එක්විය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
අපරාජිතව	RB	O
තරගාවලිය	NNC	O
නිම	RRPCV	O
කරද්දී	VNF	O
,	PUNC	O
මලයාසියාව	NNP	B-LOC
තරග	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
පරාජය	NCV	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
ඒ	DET	O
තරග	NNC	O
දෙකම	NUM	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
හමුවේ	NNC	O
පරාජය	NCV	O
වීමද	VNN	O
විශේෂත්වයකි	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ජයග්‍රහණයත්	NNC	O
සමඟින්	NNC	O
ලබන	VP	O
වසරේ	NNC	O
පැවැත්වෙන	VP	O
කනිෂ්ඨ	JJ	O
ලෝක	NNJ	O
ශූරතා	NNC	O
තරගාවලියට	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
සුදුසුකම්	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගත්තේය	VFM	O
.	FS	O
හතළිස්	NUM	O
එක්වැනි	NUM	O
ජාතික	JJ	O
මහා	JJ	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
උළෙලේ	NNC	O
රන්	NNJ	O
පදක්කම්	NNC	O
77	NUM	O
දිනා	VNF	O
ගත්	VP	O
බස්නාහිර	NNP	B-LOC
පළාත	NNC	O
සුපුරුදු	NNC	O
පරිදි	POST	O
මෙවරද	NNC	O
ජනාධිපති	NNC	O
ශූරතාවට	NNC	O
හිමිකම්	NNJ	O
කියද්දී	NNC	O
,	PUNC	O
මධ්‍යම	JJ	B-LOC
පළාත	NNC	O
රන්	JJ	O
පදක්කම්	NNC	O
47	NUM	O
දිනා	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
අනුශූරතාවට	NNC	O
හිමිකම්	NNC	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
මෙවර	PRP	O
තරගාවලියේ	NNC	O
අවසන්	JJ	O
අදියර	NNC	O
ලෙස	POST	O
පැවැති	VP	O
මලල	JJ	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
තරගාවලිය	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
වනවිට	POST	O
සිය	PRP	O
පදක්කම්	NNC	O
සටහනට	NNC	O
එකදු	DET	O
රන්	NNJ	O
පදක්කමක්	NNC	O
හෝ	CC	O
එකතු	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
නොහැකි	AUX	O
වූ	VP	O
උතුරු	NNP	B-LOC
පළාතට	NNC	O
පළමු	JJ	O
රන්	NNJ	O
පදක්කම	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
කර	VNF	O
දීමට	VNN	O
ජේ.	ABB	B-PER
අනීතා	NNP	I-PER
සමත්	JCV	O
වූවාය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
කාන්තා	JJ	O
රිටි	NNP	O
පැනීමේ	VNN	O
ඉසව්වෙන්	NNC	O
මීටර්	NNP	O
3.25	NUM	O
ක	RP	O
දක්ෂතාවක්	NNC	O
ප්‍රදර්ශනය	NCV	O
කරමින්ය	VFM	O
.	FS	O
තරගාවලිය	NNC	O
නිමාවට	NNC	O
පත්වූයේ	VP	O
දියගම	NNP	B-LOC
පැවැති	VP	O
මලල	JJ	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
තරගාවලියෙන්ය	NVB	O
.	FS	O
මලල	JJ	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
තරගාවලියේ	NNC	O
පළමු	JJ	O
තරග	NNJ	O
වාර්තාව	NNC	O
පිහිටුවීමට	VNN	O
බස්නාහිර	NNP	B-LOC
පළාතේ	NNC	O
විදුෂා	NNP	B-PER
ලක්ෂානි	NNP	I-PER
සමත්වූයේ	NNC	O
තුන්පිම්ම	NNC	O
ඉසව්ව	NNC	O
සඳහා	POST	O
මීටර්	NNP	O
12.98	NUM	O
ක	RP	O
දක්ෂතාවක්	NNC	O
ප්‍රදර්ශනය	NCV	O
කරමින්ය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
තරගාවලියේ	NNC	O
වඩාත්	RP	O
අවධානයට	NNC	O
ලක්වූ	VP	O
ක්‍රීඩකයා	NNC	O
වූයේ	VP	O
සුමේධ	NNP	B-PER
රණසිංහයි	NNP	I-PER
.	FS	O
පසුගියදා	NNC	O
පැවැති	VP	O
සාග්	JJ	B-ORG
තේරීම්	NNJ	O
තරගාවලියේදී	NNC	O
හෙල්ල	NNC	O
විසි	RRPCV	O
කිරීමේ	VNN	O
නව	JJ	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
වාර්තාවක්	NNC	O
සමඟින්	POST	O
ඔලිම්පික්	NNC	B-ORG
පරිසාදන	VP	O
මට්ටම	NNC	O
ඉක්මවූ	VP	O
සුමේධට	NNC	B-PER
මෙවර	NNC	O
ඉසව්වට	NNC	O
සටහන්	NCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
හැකි	AUX	O
වූයේ	VP	O
මීටර්	NNP	O
75.91	NUM	O
දුරකි	NVB	O
.	FS	O
සුමේධගේ	NNP	B-PER
හොඳම	JJ	O
දක්ෂතාව	NNC	O
මීටර්	NNP	O
83.04	NUM	O
කි	RP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
තරගාවලියේ	NNC	O
පළමු	JJ	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
වාර්තාව	NNC	O
පිහිටුවීමට	VNN	O
සමත්වූ	VP	O
ඌව	NNP	B-LOC
පළාත	NNC	O
නියෝජනය	NCV	O
කළ	VP	O
අයේෂා	NNP	B-PER
මධුවන්ති	NNP	I-PER
මිටිය	NNC	O
විසිකිරීමේ	VNN	O
ඉසව්වේ	NNC	O
මීටර්	NNP	O
43.18	NUM	O
ක	RP	O
දක්ෂතාවක්	NNC	O
ප්‍රදර්ශනය	NCV	O
කළාය	VFM	O
.	FS	O
අයේෂා	NNP	B-PER
බිඳ	VNF	O
හෙලුවේ	VP	O
තමන්	PRP	O
විසින්ම	POST	O
2014	NUM	O
දී	RP	O
අනුරාධපුරයේ	NNC	B-LOC
පැවැති	VP	O
40	NUM	O
වැනි	POST	O
ජාතික	JJ	O
මහා	JJ	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
උළෙලේදී	NNC	O
මීටර්	NNP	O
42.74	NUM	O
ක	RP	O
දුරක්	NNC	O
මිටිය	NNC	O
විසි	RRPCV	O
කරමින්	VNF	O
පිහිටුවා	VNF	O
තිබූ	VP	O
වාර්තාවයි	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
තරගාවලියේ	NNC	O
බිහිවූ	VP	O
දෙවැනි	JJ	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
වාර්තාව	NNC	O
වූයේ	VP	O
කාන්තා	JJ	O
දුර	NNC	O
පැනීමේ	VNN	O
ඉසව්වෙනි	NVB	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
සී.	ABB	B-PER
ඩී.	ABB	I-PER
ප්‍රියදර්ශනී	NNP	I-PER
මීටර්	NNP	O
6.43	NUM	O
ක	RP	O
දක්ෂතාවක්	NNC	O
දක්වමින්	VNF	O
2002	NUM	O
දී	RP	O
කුමාරි	NNP	B-PER
චන්ද්‍රසේන	NNP	I-PER
පිහිටුවා	VNF	O
තිබූ	VP	O
මීටර්	NNP	O
6.40	NUM	O
ක	RP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
වාර්තාව	NNC	O
බිඳ	VNF	O
දැමුවාය	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රියදර්ශනිගේ	NNP	B-PER
මේ	DET	O
දක්ෂතාව	NNC	O
දක්ෂතම	JJ	O
ක්‍රීඩකාවට	NNC	O
හිමිකම්	NNC	O
කීමට	VNN	O
ද	RP	O
හේතු	NCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මංජුල	NNP	B-PER
කුමාර	NNP	I-PER
විජේසේකර	NNP	I-PER
මෙවර	NNC	O
දක්ෂතම	JJ	O
ක්‍රීඩකයා	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
වාර්තා	NNC	O
දෙකට	NUM	O
අමතරව	POST	O
නව	JJ	O
තරගාවලි	NNC	O
වාර්තා	NNC	O
10	NUM	O
ක්	RP	O
බිහි	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
නුවර	NNP	B-LOC
මාර්ගයේ	NNC	O
දළුගම	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
බුළුගහ	NNP	B-LOC
හන්දියේදී	NNP	I-LOC
වෙඩි	NNJ	O
ප්‍රහාරයට	NNC	O
ලක්වූ	VP	O
පොලිස්	JJ	O
රථ	NNJ	O
වාහන	NNJ	O
අංශයේ	NNC	O
නිලධාරීන්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ජාතික	JJ	B-ORG
රෝහලට	NNC	I-ORG
ඇතුළත්	JCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
සවස	NNC	O
3.00	NUM	O
ට	CM	O
පමණ	POST	O
මෙම	DET	O
සිද්ධිය	NNC	O
සිදුව	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලිස්	JJ	B-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	I-ORG
ප්‍රකාශක	NNC	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
නිවේදනය	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
බුළුගහ	NNP	B-LOC
හංදියේදී	NNP	I-LOC
මොටර්	NNP	O
රථයක්	NNC	O
හා	CC	O
ලොරි	NNJ	O
රථයක්	NNC	O
ගැටීමෙන්	VNN	O
සිදුවූ	VP	O
අනතුරකින්	NNC	O
පසු	POST	O
දෙපාර්ශවය	NNC	O
ඒ	DET	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
සමථයකට	NNC	O
පත්ව	VNF	O
පිටත්ව	VNF	O
යාමට	VNN	O
උත්සාහ	NCV	O
දැරූ	VP	O
අවස්ථාවේදී	NNC	O
එතැනට	NNC	O
පැමිණි	VP	O
අයෙක්	NNC	O
මෝටර්	JJ	O
රථයේ	NNC	O
රියදුරුට	NNC	O
වෙඩි	NCV	O
තබා	VNF	O
පලාගොස්	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
රථ	NNJ	O
වාහන	NNJ	O
අංශයේ	NNC	O
පොලිස්	JJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
වෙඩිතැබූ	VP	O
පුද්ගලයා	NNC	O
පසුපස	NNC	O
හඹායා	NNP	O
ගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
පොලිස්	JJ	B-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	I-ORG
ප්‍රකාශක	NNC	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
එසේ	RB	O
හඹා	VNF	O
යාමේදී	VNN	O
එම	DET	O
පුද්ගලයා	NNC	O
පොලිස්	JJ	O
නිලධාරීන්ට	NNC	O
ද	RP	O
වෙඩි	NCV	O
තබා	VNF	O
පලාගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
එම	DET	O
වෙඩි	NCV	O
තැබීමෙන්	VNN	O
තුවාල	NNC	O
ලැබූ	VP	O
පොලිස්	JJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
දෙදෙනා	NNC	O
මේවන	VP	O
විටත්	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ජාතික	JJ	B-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
ප්‍රතිකාර	NCV	O
ලබන	VP	O
බව	POST	O
මාධ්‍ය	NNJ	B-ORG
ප්‍රකාශක	NNC	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
කියා	VNF	O
සිටියි	VFM	O
.	FS	O
කඳාන	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
හල්පේ	NNP	B-LOC
මාවත	NNC	I-LOC
දුම්රිය	NNJ	O
හරස්	JJ	O
මාර්ගයේදී	NNC	O
මෝටර්	JJ	O
රථයක්	NNC	O
දුම්රියක	NNC	O
ගැටීමෙන්	VNN	O
සිදුවූ	VP	O
අනතුරකින්	NNC	O
කාන්තාවක්	NNC	O
මියගොස්	VNF	O
,	PUNC	O
කුඩා	JJ	O
දරුවන්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
සිව්දෙනෙකු	NNC	O
තුවාල	NNC	O
ලබා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
දහවල්	NNC	O
කටුනායක	NNP	B-LOC
සිට	POST	O
කොළොන්නාව	NNC	B-LOC
දෙසට	POST	O
ධාවනය	NCV	O
වූ	VP	O
ඉන්ධන	JJ	O
ප්‍රවාහන	NNJ	O
දුම්රියක	NNC	O
අදාළ	POST	O
මෝටර්	JJ	O
රථය	NNC	O
ගැටී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලීසිය	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
දුම්රිය	NNJ	O
හරස්	JJ	O
මාර්ගයේ	NNC	O
සීනුව	NNC	O
හා	CC	O
ආලෝක	JJ	O
සංඥා	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වෙමින්	VNF	O
තිබියදී	VNF	O
මෝටර්	JJ	O
රථය	NNC	O
දුම්රිය	NNJ	O
හරස්	JJ	O
මාර්ගයට	NNC	O
ඇතුළු	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවටද	POST	O
අනාවරණය	NCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මියගොස්	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
බටගම	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
පදිංචිව	VNF	O
සිටි	VP	O
32	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
කාන්තාවක්	NNC	O
බව	POST	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
රාජපක්ෂ	NNP	B-PER
භීම	JJ	O
පාලන	NNJ	O
සමයේ	NNC	O
මුස්ලිම්	NNP	O
ජනයා	NNC	O
භීතියෙන්	NNC	O
ඇළලී	VNF	O
ජීවත්	JCV	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
එජාප	NNP	B-ORG
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රී	NNC	O
මුජිබර්	NNP	B-PER
රහ්මන්	NNP	I-PER
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
මුස්ලිම්	NNP	O
ජනයාගේ	NNC	O
දේපළ	NNC	O
වලට	CM	O
කෙතරම්	RB	O
හානි	NCV	O
පැමිණවීද	VNN	O
හා	CC	O
මුස්ලිම්	NNP	O
ආගමික	JJ	O
පල්ලි	NNC	O
කොපමණ	QBE	O
ප්‍රමාණයක්	NNC	O
විනාශ	NCV	O
කළේද	VP	O
යන්න	POST	O
ස්ථිර	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
කිව	VP	O
නොහැකි	AUX	O
බව	POST	O
හෙතෙම	PRP	O
පවසා	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
සම්මමුඛ	JJ	O
සාකච්ඡාවකට	NNC	O
එක්වෙමිනි	VFM	O
.	FS	O
ඉකුත්	JJ	O
ජනවාරි	NNP	O
8	NUM	O
වෙනිදායින්	NNC	O
පසුව	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
ලෙස	POST	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පත්වූවායින්	NNC	O
පසුව	POST	O
මුස්ලිම්	NNP	O
ජනයාට	NNC	O
පුනරුදයක්	NNC	O
උදාවූ	VP	O
බව	POST	O
මන්ත්‍රීවරයා	NNC	O
පවසා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
තම	PRP	O
මුස්ලිම්	NNP	O
ප්‍රජාව	NNC	O
මේවන	VP	O
විට	POST	O
ජාතිවාදීන්ගේ	NNC	O
හිරිහැරයට	NNC	O
ලක්නොවී	VNF	O
නිදහසේ	NNC	O
ආගමික	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
කරමින්	VNF	O
නිදහසේ	NNC	O
ජීවත්වන	VP	O
බව	POST	O
‍මන්ත්‍රීවරයා	NNC	O
පෙන්වාදී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
මක්කම	NNC	B-LOC
පිහිටි	VP	O
'	PUNC	O
සිලෝන්	NNP	B-ORG
හවුස්	NNP	I-ORG
'	PUNC	O
නම්	POST	O
ලංකාවේ	NNP	B-LOC
බැතිමතුන්	NNC	O
සඳහා	POST	O
ඉදිකර	VNF	O
ඇති	NIP	O
සංචාරක	JJ	O
නිකේතනයක	NNC	O
පැවති	VP	O
සම්මුඛ	JJ	O
සාකච්ඡාවේදීය	NVB	O
.	FS	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
මාතර	NNP	B-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
මාර්ගයේ	NNC	O
වැලිගම	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේදී	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වූ	VP	O
රිය	NNJ	O
අනතුරකින්	NNC	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
මියගොස්	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ලොරි	NNJ	O
රථයක්	NNC	O
සහ	CC	O
මෝටර්	JJ	O
රථයක්	NNC	O
එකිනෙක	NNC	O
ගැටීමෙන්	VNN	O
අද	NNC	O
අළුයම	NNC	O
අනතුර	NNC	O
සිදුව	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලිස්	JJ	B-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	O
ප්‍රකාශක	NNC	O
කාර්යාලය	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අනතුරෙ	NNC	O
සිදුවන	VP	O
අවස්ථාවේ	NNC	O
මෝටර්	JJ	O
රථයේ	NNC	O
කාන්තාවන්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
සහ	CC	O
පිරිමි	JJ	O
ළමුන්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
ගමන්	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
අනතුරෙන්	NNC	O
බරපතළ	JJ	O
තුවාල	NNC	O
ලැබූ	VP	O
අනෙක්	DET	O
කාන්තාව	NNC	O
සහ	CC	O
පිරිමි	JJ	O
ළමුන්	NNC	O
දෙදෙනා	NNC	O
මාතර	NNP	B-LOC
රෝහලට	NNC	B-ORG
ඇතුළත්	JCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මියගොස්	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
දෙවිනුවර	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
කපුගම	NNP	B-LOC
බටහිර	NNP	I-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
පදිංචිව	VNF	O
සිටි	VP	O
32	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
කාන්තාවක්	NNC	O
සහ	CC	O
39	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
පිරිමි	JJ	O
පුද්ගලයෙකි	NVB	O
.	FS	O
අනතුර	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ලොරි	NNJ	O
රථයේ	NNC	O
රියදුරු	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
වැලිගම	NNP	B-LOC
පොලිසිය	NNC	B-ORG
පැවසුවේය	VFM	O
.	FS	O
මුදල්	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
රවී	NNP	B-PER
කරුණානායක	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ආධාරකරුවන්	NNC	O
පිරිසක්	NNC	O
කොටහේන	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
බ්ලූමැන්ඩල්	NNP	B-LOC
පාරේ	NNP	I-LOC
ශාන්ත	NNP	I-LOC
බෙනඩික්	NNP	I-LOC
ක්‍රිඩංගණය	NNC	I-LOC
අසළ	POST	O
මැතිවරණ	NNJ	O
ප්‍රචාරක	NNJ	O
කටයුත්තක	NNC	O
නිරතව	VNF	O
සිටියදී	VNF	O
වාහන	NNC	O
දෙකකින්	NUM	O
පැමිණි	VP	O
පිරිසක්	NNC	O
වෙඩි	NCV	O
තබා	VNF	O
ප‍ළාගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලිස්	JJ	B-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	I-ORG
ප්‍රකාශක	NNC	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
කියයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
ප්‍රහාරයෙන්	NNC	O
තුවාල	NNC	O
ලැබූ	VP	O
මැදිවියේ	NNC	O
කාන්තාවක්	NNC	O
ජාතික	JJ	B-ORG
රෝහලට	NNC	I-ORG
ඇතුළත්	JCV	O
කිරීමෙන්	VNN	O
පසු	POST	O
මියගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ජාතික	JJ	B-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
වෛද්‍ය	JJ	O
අනිල්	NNP	B-PER
ජාසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
එසේම	RB	O
තවත්	DET	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
බරපතළ	JJ	O
තුවාල	NNC	O
ලබා	VNF	O
සිටින	VP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
ඔවුන්ට	PRP	O
හදිසි	JJ	O
ප්‍රතිකාර	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
වෙඩි	NCV	O
තැබීම	VNN	O
සිදුකළේ	NNC	O
කවුරුන්ද	NNC	O
යන්න	POST	O
මෙතෙක්	RB	O
අනාවරණය	NCV	O
වී	VNF	O
නැති	NIP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
මේ	DET	O
ගැන	POST	O
කොටහේන	NNP	B-LOC
පොලීසිය	NNC	B-ORG
විශේෂ	JJ	O
විමර්ශනයක්	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
පොලිස්	JJ	B-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	I-ORG
ප්‍රකාශක	NNC	I-ORG
සහකාර	JJ	O
පොලිස්	JJ	O
අධිකාරි	NNC	O
රුවන්	NNP	B-PER
ගුණසේකර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
පොලිස්	JJ	B-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	I-ORG
ප්‍රකාශක	NNC	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
වෙඩි	NCV	O
වැදුණු	VP	O
12	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
මේවන	VP	O
විට	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ජාතික	JJ	B-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
ප්‍රතිකාර	NCV	O
ලබන	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
ඔවුන්ගෙන්	PRP	O
10	NUM	O
දෙනෙකුම	NNC	O
පිරිමි	JJ	O
අය	NNC	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
ඉන්	PRP	O
තිදෙනෙකුගේ	NNC	O
තත්ත්වය	NNC	O
බරපතළ	JJ	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
එම	DET	O
කාර්යාලය	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
වෙඩි	NCV	O
තැබීමෙන්	VNN	O
මියගොස්	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
සායික්	NNP	B-PER
සිත්ති	NNP	I-PER
නසීමා	NNC	I-PER
නැමැති	POST	O
42	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
මාදම්පාපිටිය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
කොටහේන	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
15	NUM	O
ලිපිනයේ	NNC	O
පදිංචිව	VNF	O
සිටි	VP	O
කාන්තාවකි	NVB	O
.	FS	O
මැතිවරණ	NNJ	O
කොමසාරිස්වරයා	NNC	O
සහ	CC	O
දිස්ත්‍රික්	NNJ	O
මැතිවරණ	NNJ	O
තේරීම්භාර	JJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
අතර	POST	O
විශේෂ	JJ	O
සාකච්ඡාවක්	NNC	O
අද	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
නියමිතව	RB	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මැතිවරණ	NNJ	B-ORG
මහලේකම්	NNJ	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කළේ	VP	O
පෙරවරු	NNP	O
9.30	NUM	O
ට	CM	O
කොළඹදී	NNP	B-LOC
මෙම	DET	O
සාකච්ඡාව	NNC	O
පැවැත්වෙන	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
සාකච්ඡාව	NNC	O
සඳහා	POST	O
සියලූම	DET	O
දිස්ත්‍රික්ක	NNC	O
වල	CM	O
තේරීම්භාර	JJ	O
නිලධාරීවරුන්	NNC	O
,	PUNC	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
සහ	CC	O
සහකාර	JJ	O
මැතිවරණ	NNJ	O
කොමසාරිස්වරුන්	NNC	O
කැඳවා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඉදිරි	JJ	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මැතිවරණයට	NNC	O
අදාළව	POST	O
නීතිය	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීම	VNN	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
වූ	VP	O
ප්‍රගතිය	NNC	O
සොයාබැලීම	VNN	O
මෙම	DET	O
සාකච්ඡාවේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
අරමුණ	NNC	O
බව	POST	O
මැතිවරණ	NNJ	B-ORG
මහලෙක්ම්	NNC	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය.	VP	O
ඊට	PRP	O
අමතරව	POST	O
පාලර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මැතිවරණය	NNC	O
සඳහා	POST	O
රාජ්‍ය	JJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
පුහුණු	JCV	O
කිරිමේ	VNN	O
කටයුතු	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
මෙන්ම	POST	O
ඡන්ද	NNJ	O
විමසීම	VNN	O
හා	CC	O
ඡන්ද	NNJ	O
ගණන්	NNC	O
කිරීමේ	VNN	O
කටයුතු	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්ද	POST	O
මෙහිදී	PRP	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිතව	RB	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
විශේෂයෙන්	RB	O
මැතිවරණ	NNJ	O
ප්‍රතිඵල	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කිරීමේ	VNN	O
ක්‍රියාපටිපාටිය	NNC	O
පිළිබඳවද	POST	O
මැතිවරණ	NNJ	O
කොමසාරිස්වරයා	NNC	O
සහ	CC	O
දිස්ත්‍රික්	NNJ	O
තේරීම්	NNC	O
භාර	JJ	O
නිලධාරීවරුන්	NNC	O
අතර	POST	O
අද	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
පැවැත්වෙන	VP	O
සාකච්ඡාවේදී	NNC	O
අවධානය	NNC	O
යොමුවනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
මෙවර	PRP	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මැතිවරණයට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
වී	VNF	O
සිටින	VP	O
අපේක්ෂකයින්	NNC	O
සඳහා	POST	O
වත්කම්	NNJ	O
බැරකම්	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
ඉදරිපත්	VNF	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ලබාදී	VNF	O
තිබූ	VP	O
කාලසීමාව	NNC	O
අගෝස්තු	NNP	O
මස	NNC	O
05	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
දක්වා	POST	O
දීර්ඝ	JCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
වැටුප්	NNC	O
වැඩි	JCV	O
කිරීම	VNN	O
ඇතුළු	POST	O
ඉල්ලීම්	NNJ	O
කිහිපයක්	NNC	O
මුල්	JCV	O
කරගනිමින්	VNF	O
වෘත්තීය	JJ	O
සමිති	NNJ	O
ක්‍රියාමාර්ගයක	NNC	O
නිරතවීමට	VNN	O
දුම්රිය	NNJ	B-ORG
ශ්‍රේණිගත	NNC	I-ORG
වෘත්තීය	JJ	I-ORG
සමිති	NNJ	I-ORG
එකමුතුව	NNC	I-ORG
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රේණිගත	NNC	B-ORG
වෘත්තීය	JJ	I-ORG
සමිති	NNC	I-ORG
එකමුතුවේ	NNP	I-ORG
කැඳවුම්කරු	NNC	O
ජානක	NNP	B-PER
ප්‍රනාන්දු	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේ	VP	O
අගොස්තු	NNC	O
මස	NNC	O
දෙවන	JJ	O
දින	NNC	O
මධ්‍යම	JJ	O
රාත්‍රියේ	NNC	O
මෙම	DET	O
වැඩවර්ජනය	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කරන	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
හෙද	JJ	O
පරිපූරක	JJ	O
අතුරු	JJ	O
වෛද්‍ය	JJ	O
සේවාවට	NNC	O
අයත්	POST	O
වෘත්තීය	JJ	O
සමිති	NNC	O
14	NUM	O
ක්	RP	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ජාතික	JJ	B-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
ඊයේ	NNC	O
පෙරවරු	NNP	O
8.00	NUM	O
ට	CM	O
ආරම්භ	JCV	O
කළ	VP	O
වෘත්තීය	JJ	O
සමති	NNP	O
ක්‍රියාමාර්ගය	NNC	O
අද	NNC	O
පෙරවරු	NNP	O
8.00	NUM	O
ට	CM	O
අවසන්	JCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඊයේ	NNC	O
පස්වරුවේ	NNC	O
සෞඛ්‍ය	JJ	B-ORG
අමාත්‍යංශ	NNJ	I-ORG
ලේකම්	NNJ	O
වරයා	NNC	O
සමග	POST	O
පැවති	VP	O
සාකච්ඡාවෙන්	NNC	O
අනතුරුව	POST	O
වර්ජනය	NNC	O
අවසන්	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කළ	VP	O
බව	POST	O
හෙද	JJ	B-ORG
පරිපූරක	JJ	I-ORG
අතුරු	JJ	I-ORG
වෛද්‍ය	JJ	I-ORG
වෘත්තීය	JJ	I-ORG
සේවාවන්ගේ	NNC	I-ORG
ඒකාබද්ධ	JJ	I-ORG
බල	NNJ	I-ORG
මණ්ඩලයේ	NNC	I-ORG
කැඳවුම්කරු	NNC	O
සමන්	NNP	B-PER
ජයසේකර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
වසර	NNC	O
සඳහා	POST	O
සියලූම	DET	O
රජයේ	NNC	O
පාසල්	NNC	O
වල	CM	O
දෙවන	JJ	O
පාසල්	NNJ	O
වාරය	NNC	O
අදින්	NNC	O
අවසන්	JCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යංශය	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කළේ	VP	O
උසස්	JJ	O
පෙළ	NNC	O
විභාග	NNJ	O
මධ්‍යස්ථාන	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
යොදාගන්නා	NNP	O
පාසල්	NNC	O
හැර	POST	O
අනෙක්	DET	O
සියලු	DET	O
පාසල්	NNJ	O
අගොස්තු	NNC	O
මස	NNC	O
31	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
යළි	RB	O
ආරම්භ	JCV	O
වන	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
උසස්	JJ	O
පෙළ	NNC	O
විභාගය	NNC	O
පැවැත්වෙන	VP	O
පාසල්	NNC	O
වල	CM	O
තෙවන	JJ	O
වාරය	NNC	O
සැප්තැම්බර්	NNP	O
මස	NNC	O
09	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
වීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
මෙවර	PRP	O
අධ්‍යයන	JJ	O
පොදු	JJ	O
සහතික	NNJ	O
පත්‍ර	NNJ	O
උසස්	JJ	O
පෙළ	NNC	O
විභාගය	NNC	O
අගොස්තු	NNC	O
මස	NNC	O
04	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
වීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
අතර	POST	O
එය	PRP	O
සැප්තැම්බර්	NNP	O
මස	NNC	O
08	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
දක්වා	POST	O
පැවැත්වෙයි	VFM	O
.	FS	O
05	NUM	O
ශ්‍රේණියේ	NNC	O
ශිෂ්‍යත්ව	NNC	O
විභාගය	NNC	O
අගොස්තු	NNC	O
මස	NNC	O
23	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
පැවැත්වෙන	VP	O
බව	POST	O
විභාග	NNJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
සීදුව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ප්‍රදේශයේදී	NNC	O
පොලිස්	JJ	O
නිලධාරීන්ගේ	NNC	O
යතුරුපැදි	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
පැහැරගෙන	VNF	O
යාමේ	VNN	O
සිද්ධියක්	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
සැකකරුවෙකු	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මෝටර්	JJ	O
රථයකින්	NNC	O
ගංජා	NNC	O
ප්‍රවාහනය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
පොලීසියට	NNC	O
ලද	VP	O
තොරතුරක්	NNC	O
මත	POST	O
සිදුකළ	VP	O
සෝදිසියක්	NNC	O
අතරතුරදී	POST	O
අදාළ	JJ	O
යතුරුපැදි	NNC	O
පැහැරගෙන	VNF	O
ගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලීසිය	NNC	O
පැවසුවේය	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
අවස්ථාවේ	NNC	O
මෝටර්	JJ	O
රථයේ	NNC	O
පුද්ගලයන්	NNC	O
පස්	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
සිට	POST	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
පොලිස්	JJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
දෙදෙනාට	NNC	O
පහරදී	VNF	O
මෝටර්	JJ	O
රථය	NNC	O
අතහැර	VNF	O
යතුරුපැදිවලින්	NNC	O
පළාගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවද	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
සැකකරුවන්	NNC	O
පැමිණි	VP	O
මෝටර්	JJ	O
රථය	NNC	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
පොලීසිය	NNC	O
භාරයට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
සිද්ධිය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
සීදූව	JJ	B-LOC
පොලීසිය	NNC	B-ORG
වැඩිදුර	JJ	O
විමර්ශන	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
අකුරැස්ස	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
බංගම	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
දියලපේ	NNC	B-LOC
ප්‍රදේශයේදී	NNC	O
මාතර	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රීක්	NNC	O
අපේක්ෂක	NNC	O
සාගල	NNP	B-PER
රත්නායක	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
පෝස්ටර්	NNC	O
අලවමින්	VNF	O
සිටි	VP	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
හා	CC	O
ත්‍රීවිලරයක්	NNC	O
පැහැරගෙන	VNF	O
යාමේ	VNN	O
සිද්ධියක්	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
සැකකරුවන්	NNC	O
06	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
අළුයම	NNC	O
3.00	NUM	O
ට	CM	O
පමණ	POST	O
කැබ්	JJ	O
රථයකින්	NNC	O
පැමිණි	VP	O
පිරිසක්	NNC	O
මෙම	DET	O
පැහැරගැනීම	VNN	O
සිදුකර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලිස්	JJ	B-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	I-ORG
ප්‍රකාශක	NNC	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
පැවසුවේය	VFM	O
.	FS	O
පැහැරගැනීමට	VNN	O
ලක්වූ	VP	O
එක්	NUM	O
පුද්ගලයෙකු	NNC	O
ඔවුන්ගෙන්	PRP	O
මිදී	VNF	O
පලාගොස්	VNF	O
අකුරැස්ස	NNC	B-LOC
පොලීසියට	NNC	B-ORG
සිද්ධිය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
පැමිණිලි	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
විමර්ශන	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කළ	VP	O
අකුරැස්ස	NNC	B-LOC
පොලීසිය	NNC	B-ORG
,	PUNC	O
කැබ්	JJ	O
රථයේ	NNC	O
ගමන්කරමින්	VNF	O
සිටි	VP	O
පැහැරගැනීමට	VNN	O
ලක්වූ	VP	O
පුද්ගලයා	NNC	O
බේරාගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
එහිදී	PRP	O
සැකකරුවන්	NNC	O
06	NUM	O
දෙනා	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
සැකකරුවන්	NNC	O
මාතර	NNP	B-LOC
මහේස්ත්‍රාත්	JJ	B-ORG
අධිකරණයට	NNC	I-ORG
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
පසුගියදා	NNC	O
දින	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
පුරාවට	POST	O
ගල්කිස්ස	NNP	B-LOC
ශාන්ත	NNP	I-LOC
තෝමස්	NNP	I-LOC
ගෘහස්ථ	JJ	I-LOC
ක්‍රීඩා	NNJ	I-LOC
සංකීර්ණයේදී	NNC	I-LOC
නිමාවට	RPCV	O
පත්වූ	VP	O
69	NUM	O
වැනි	POST	O
ජාතික	JJ	O
මේස	NNJ	O
පන්දු	NNC	O
තරගාවලියේ	NNC	O
පිරිමි	JJ	O
අංශයේ	NNC	O
ශූරතාව	NNC	O
පිට	POST	O
පිටම	NNC	O
තෙවන	VP	O
වතාවටත්	NNC	O
දිනාගැනීමට	VNN	O
අම්බලන්ගොඩ	NNP	B-LOC
ධර්මශෝක	JJ	B-ORG
විදුහලේ	NNC	I-ORG
උදය	NNP	B-PER
රණසිංහ	NNP	I-PER
සමත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
විදුහලම	NNC	O
නියෝජනය	NCV	O
කළ	VP	O
නුවනි	NIP	B-PER
නවෝද්‍යා	NNP	I-PER
ජාතික	JJ	O
ශූරිය	NNC	O
ලෙසින්	POST	O
සම්මාන	NNC	O
දිනා	VNF	O
ගත්තාය	VFM	O
.	FS	O
පිරිමි	JJ	O
ශූරතා	NNC	O
අවසන්	JJ	O
තරගයේදී	NNC	O
ධර්මාශෝක	NNC	B-ORG
විදුහලේ	NNC	I-ORG
ප්‍රසාද්	NNP	B-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
තරග	NNJ	O
වට	NNC	O
4	NUM	O
-	PUNC	O
1	NUM	O
ක්	RP	O
ලෙස	POST	O
පරාජයට	NNC	O
පත්කරමින්	NNC	O
උදය	NNP	B-PER
ශූරතාව	NNC	O
හිමිකරගත්	NNC	O
අතර	POST	O
නුවනි	NIP	B-PER
විසින්	POST	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
මහමායා	NNP	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විදුහලේ	NNC	I-ORG
රිද්මි	NNP	B-PER
කඳනආරච්චි	NNP	I-PER
තරග	NNJ	O
වට	NNC	O
4	NUM	O
-	PUNC	O
0	NUM	O
ක්	RP	O
ලෙස	POST	O
පරජය	NNC	O
කළාය	VFM	O
.	FS	O
නුවනි	NNP	B-PER
තරග	NCV	I-PER
කළ	VP	O
අවුරුදු	NNC	O
21	NUM	O
න්	RP	O
පහළ	JJ	O
තරගය	NNC	O
ද	RP	O
ඇය	PRP	O
ජයග්‍රහණය	NCV	O
කළාය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
මේස	NNJ	I-ORG
පන්දු	NNC	I-ORG
සම්මේලනය	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
සංවිධානය	NCV	O
කරනු	VP	O
ලැබූ	VP	O
එම	DET	O
තරගාවලියට	NNC	O
කාණ්ඩ	NNC	O
8	NUM	O
ක්	RP	O
යටතේ	POST	O
තරග	NNJ	O
කරුවන්	NNC	O
250	NUM	O
කට	CM	O
ආසන්න	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
ගියවර	PRP	O
ජාතික	JJ	O
ශූරිය	NNC	O
වූ	VP	O
අම්බලන්ගොඩ	NNP	B-LOC
ධර්මාශෝකයේ	NNC	B-ORG
එරන්දි	NNP	B-PER
වරුසවිතාන	NNP	I-PER
මෙවර	NNC	O
අවසන්	JJ	O
පූර්ව	JJ	O
තරගයේදී	NNC	O
රිද්මි	NNP	B-PER
හමුවේ	NNC	O
පරාජය	NCV	O
වීමද	VNN	O
විශේෂත්වයකි	NVB	O
.	FS	O
තරගාවලියේ	NNC	O
ත්‍යාග	NNC	O
සහ	CC	O
සහතිකපත්	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
සඳහා	POST	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ආරාධිතයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
ජනරාල්	NNC	O
කේ.	ABB	B-PER
ඩී.	ABB	I-PER
එස්.	ABB	I-PER
රුවන්චන්ද්‍ර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
සංශෝධිත	JJ	O
තැපැල්	NNJ	O
ගාස්තු	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීම	VNN	O
ප්‍රමාද	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
තැපැල්	JJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අගෝස්තු	NNP	O
මස	NNC	O
01	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
සිට	POST	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
පරිදි	POST	O
තැපැල්	JJ	O
ගාස්තු	NNC	O
සංශෝධනය	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
රජය	NNC	O
පියවර	NCV	O
ගනු	VP	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
ඊට	PRP	O
අදාළ	POST	O
ගැසට්	JJ	O
පත්‍රය	NNC	O
මේ	DET	O
වනවිට	POST	O
නිකුත්	RPCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
තැපැල්පති	NNC	O
රෝහණ	NNP	B-PER
අබේරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වෙතත්	POST	O
අදාළ	JJ	O
තැපැල්	NNJ	O
ගාස්තු	NNC	O
සංශෝධනය	NCV	O
පිළිබදව	VNF	O
මහජනතාව	NNC	O
දැනුවත්	JCV	O
වී	VNF	O
නොමැති	NIP	O
බැවින්	POST	O
එම	DET	O
සංශෝධන	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීම	VNN	O
සතියකින්	NNC	O
ප්‍රමාද	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
තීර‍ණය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
තැපැල්පතිවරයා	NNC	O
කියයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
තැපැල්	JJ	O
ගාස්තු	NNC	O
සංශෝධනය	NNC	O
මගින්	POST	O
තවදුරටත්	RB	O
ජනතාව	NNC	O
තැපෑලෙන්	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
තැපැල්	JJ	B-ORG
වෘත්තිය	JJ	I-ORG
සමිති	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ලංකා	NNP	B-ORG
තැපැල්	JJ	I-ORG
සේවා	NNJ	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
ජයන්ත	NNP	B-PER
විජේසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සදහන්	JCV	O
කළේ	VP	O
මෙම	DET	O
තැපැල්	NNJ	O
ගාස්තු	NNC	O
සංශෝධනය	NCV	O
පිළිගත	VP	O
නොහැකි	AUX	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වෙතත්	POST	O
මෙම	DET	O
ගාස්තු	NNC	O
සංශෝධනයෙන්	VNN	O
ජනතාවට	NNC	O
බලපෑමක්	NNC	O
එල්ල	NCV	O
නොවන	VP	O
බව	POST	O
තැපැල්පති	NNC	O
රෝහණ	NNP	B-PER
අබේරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
ඌව	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	O
සභා	NNJ	O
ජන්ද	NNJ	O
විමසීමට	VNN	O
අදාළව	POST	O
ස්වාධීන	JJ	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
05	NUM	O
ක්	RP	O
මේවනවිට	POST	O
ඇප	NNC	O
මුදල්	NNC	O
තැන්පත්	JCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මැතිවරණ	NNJ	B-ORG
මහලේකම්	NNJ	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කළේ	VP	O
ඊයේ	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
ස්වාධීන	JJ	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
02	NUM	O
ක්	RP	O
මොණරාගල	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කය	NNC	O
සදහා	POST	O
ඇප	NNJ	O
මුදල්	NNC	O
තැන්පත්	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
මොණරාගල	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කය	NNC	O
සඳහා	POST	O
ස්වාධීන	JJ	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
04	NUM	O
ක්	RP	O
ද	RP	O
බදුල්ල	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කය	NNC	O
සදහා	POST	O
එක්	NUM	O
ස්වාධීන	JJ	O
කණ්ඩායමක්	NNC	O
ද	RP	O
මේ	DET	O
වනවිට	POST	O
ඇප	NNJ	O
මුදල්	NNC	O
තැන්පත්	JCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඌව	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	O
සභා	NNJ	O
ජන්ද	NNJ	O
විමසීමට	VNN	O
අදාළව	POST	O
නාමයෝජනා	NNC	O
භාරගැනීම	VNN	O
ඊයේ	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
වුවද	VP	O
දිනය	NNC	O
තුළ	POST	O
කිසිදු	DET	O
දේශපාලන	JJ	O
පක්ෂයක්	NNC	O
හෝ	CC	O
ස්වාධීන	JJ	O
කණ්ඩායමක්	NNC	O
නාමයෝජනා	NNC	O
බාර	NCV	O
නොදුන්	VP	O
බව	POST	O
මැතිවරණ	NNJ	B-ORG
මහලේකම්	NNJ	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ජන්ද	NNJ	O
විමසිමට	NNC	O
අදාළ	POST	O
ඇප	NNJ	O
මුදල්	NNC	O
තැන්පත්	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
කාලය	NNC	O
ලබන	VP	O
05	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
දහවල්	NNC	O
12	NUM	O
න්	RP	O
අවසන්	JCV	O
වන	VP	O
අතර	POST	O
නාමයෝජනා	NNC	O
බාරගැනීමේ	VNN	O
කාලය	NNC	O
ලබන	VP	O
06	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
දහවල්	NNC	O
12	NUM	O
න්	RP	O
අවසන්	JCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
ගම්පහ	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
මීගහවත්ත	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
පොල්හේන	NNP	B-LOC
හන්දිය	NNC	I-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
සිදුවු	VP	O
රිය	NNJ	O
අනතුරකින්	NNC	O
කාන්තාවක්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
තිදෙනෙකු	NNC	O
මියගොස්	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
බූම්	NNP	O
ට්‍රක්	JJ	O
රථයක්	NNC	O
සහ	CC	O
වෑන්	NNJ	O
රථයක්	NNC	O
මුහුණට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
ගැටීමෙන්	VNN	O
මෙම	DET	O
අනතුර	NNC	O
සිදුව	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලිස්	JJ	B-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	I-ORG
ප්‍රකාශක	NNC	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අනතුරෙන්	NNC	O
මියගොස්	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
වෑන්	NNJ	O
රථයේ	NNC	O
ගමන්	NCV	O
කළ	VP	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
තිදෙනෙකි	NVB	O
.	FS	O
වෑන්	NNP	O
රථයේ	NNC	O
රියදුරු	NNC	O
,	PUNC	O
ට්‍රක්	JJ	O
රථයේ	NNC	O
රියදුරු	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
තිදෙනෙකු	NUM	O
අනතුරෙන්	NNC	O
තුවාල	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගම්පහ	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
බියගම	NNP	B-LOC
රෝහල්වල	NNC	O
ප්‍රතිකාර	NCV	O
ලබමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
පොලීසිය	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මීගහවත්ත	NNP	B-LOC
පොලීසිය	NNC	B-ORG
මෙම	DET	O
අනතුර	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
වැඩිදුර	JJ	O
පරීක්ෂණ	NNC	O
සිදුකරයි	VFM	O
.	FS	O
ත්‍රීකුණාමලයේ	NNC	B-LOC
සිට	POST	O
අලුත්ගම	NNP	B-LOC
දක්වා	POST	O
පොලිස්	JJ	B-ORG
විශේෂ	JJ	I-ORG
කාර්ය	NNJ	I-ORG
බලකා	NNJ	I-ORG
සෙබළුන්	NNC	O
රැගෙන	VNF	O
පැමිණි	VP	O
බසයක්	NNC	O
අංක	NNC	O
91	NUM	O
,	PUNC	O
පළුගස්වැව	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේදී	NNC	O
පෙරළීමෙන්	VNN	O
එහි	PRP	O
ගමන්	NCV	O
කළ	VP	O
සෙබළුන්	NNC	O
17	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
තුවාල	NNC	O
ලබා	VNF	O
කන්තලේ	NNP	B-LOC
රෝහලට	NNC	B-ORG
ඇතුළත්	JCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
පෙරවරු	NNP	O
7.30	NUM	O
ට	CM	O
පමණ	POST	O
මෙම	DET	O
අනතුර	NNC	O
සිදුව	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
අනතුරින්	NNC	O
රියදුරාට	NNC	O
බරපතළ	JJ	O
බව	POST	O
පොලීසිය	NNC	O
කියයි	VFM	O
.	FS	O
සිමෙන්ති	NNC	O
පටවාගත්	VNF	O
ලොරියකට	NNC	O
ඉස්සර	NNC	O
කිරීමට	VNN	O
යාමේදී	VNN	O
මෙම	DET	O
අනතුර	NNC	O
සිදුව	VNF	O
ඇතැයිද	NIP	O
පොලීසිය	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
සතුන්	NNC	O
දඩයම්	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
අරමුණින්	NNC	O
රක්ෂිත	JJ	O
ප්‍රදේශයක්	NNC	O
ගිනි	NNC	O
තබමින්	VNF	O
සිටි	VP	O
පුද්ගලයෙකු	NNC	O
ඇල්ල	NNC	B-LOC
පොලීසිය	NNC	B-ORG
විසින්	POST	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඇල්ල	NNC	B-LOC
,	PUNC	O
වටළුවාගොඩ	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
පැපොල්කොටුව	NNP	B-LOC
රක්ෂිත	JJ	O
ප්‍රදේශය	NNC	O
මෙලෙස	RB	O
සැකකරු	NNC	O
විසින්	POST	O
ගිනි	NNC	O
තබමින්	VNF	O
සිටි	VP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
සැකකරු	NNC	O
සතුව	VNF	O
තිබී	VNF	O
බඳින	VP	O
තුවක්කුවක්	NNC	O
ද	RP	O
පොලීසිය	NNC	O
විසින්	POST	O
සොයාගෙන	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
බල්ලකොටුව	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
පදිංචිකරුවෙකු	NNC	O
මෙලෙස	RB	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
ඔහු	PRP	O
බණ්ඩාරවෙල	NNP	B-LOC
මහේස්ත්‍රාත්	JJ	B-ORG
අධිකරණය	NNC	I-ORG
වෙත	POST	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
සීදූව	JJ	B-LOC
නගර	NNJ	O
සභා	NNJ	O
බල	NNJ	O
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
සහ	CC	O
කටාන	NNP	B-LOC
ප්‍රාදේශිය	JJ	O
සභා	NNJ	O
බල	NNJ	O
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
කසළ	NNC	O
බැහැර	RRPCV	O
කෙරෙන	VP	O
ස්ථානයට	NNC	O
කිසියම්	DET	O
පුද්ගලයෙකු	NNC	O
විසින්	POST	O
ගිනි	NNC	O
තබා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ගින්න	NNC	O
කසළ	NNC	O
බැහැර	RRPCV	O
කෙරෙන	VP	O
ප්‍රදේශය	NNC	O
පුරා	POST	O
ව්‍යාප්ත	JCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
අක්කර	NNC	O
10	NUM	O
ක	RP	O
පමණ	POST	O
භූමි	NNJ	O
ප්‍රදේශයක්	NNC	O
ගින්නට	NNC	O
හසුවී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වෙතත්	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
,	PUNC	O
ගිනි	NNC	O
නිවන	VP	O
ඒකකය	NNC	O
සහ	CC	O
ප්‍රදේශවාසින්	NNC	O
එක්ව	VNF	O
ගින්න	NNC	O
මැඩපවත්වා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
සිට	POST	O
ත්‍රීකුණාමලය	NNP	B-LOC
බලා	VNF	O
ධාවනය	NCV	O
වූ	VP	O
දුම්රියක්	NNC	O
හා	CC	O
ත්‍රීකුණාමලයේ	NNC	B-LOC
සිට	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
බලා	VNF	O
ධාවනය	NCV	O
වූ	VP	O
දුම්රියක්	NNC	O
මුහුණට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
ගැටීමට	VNN	O
ගිය	VP	O
අවස්ථාවක්	NNC	O
අද	NNC	O
දහවල්	NNC	O
මඟ	NCV	O
හැරී	VNF	O
ගොස්	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ත්‍රීකුණාමලයත්	NNC	B-LOC
-	PUNC	O
ගල්ඔයත්	NNC	B-LOC
අතර	POST	O
දුම්රිය	NNJ	O
මාර්ගයේ	NNC	O
මෙම	DET	O
දුම්රිය	NNC	O
දෙකම	NUM	O
‍ගමන්	NNC	O
කර	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
දුම්රිය	NNJ	O
සංඥා	NNC	O
වැරදීමකින්	NNC	O
බව	POST	O
හෙළි	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
එම	DET	O
මාර්ගයේ	NNC	O
දුම්රිය	NNJ	O
සංඥා	NNC	O
පාලනය	NNC	O
අනුරාධපුර	NNP	B-LOC
දුම්රිය	NNJ	I-LOC
ස්ථානය	NNC	I-LOC
මගින්	POST	O
සිදුකරනු	VP	O
ලබයි	VFM	O
.	FS	O
දුම්රිය	NNJ	O
දෙකම	NUM	O
එකම	JJ	O
මාර්ගයේ	NNC	O
මුහුණට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
ගමන්	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
සැලවීමෙන්	NNC	O
පසු	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ත්‍රීකුණාමලය	NNP	I-LOC
දක්වා	POST	O
ධාවනය	NCV	O
වූ	VP	O
දුම්රිය	NNJ	O
කිලෝමීටර්	NNP	O
150	NUM	O
කණුව	NNC	O
අසළත්	POST	O
ත්‍රීකුණාමලයේ	NNC	B-LOC
සිට	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
බලා	VNF	O
ධාවනය	NCV	O
වූ	VP	O
දුම්රිය	NNJ	O
කිලෝමීටර්	NNP	O
142	NUM	O
කණුව	NNC	O
අසළදීත්	NNC	O
නවතා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
රියදුරන්	NNC	O
සමත්ව	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
දුම්රිය	NNJ	O
දෙකෙහිම	NNC	O
රියදුරන්ට	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
ගමන්	NCV	O
කරන්නේ	VP	O
එකම	JJ	O
මාර්ගයේ	NNC	O
මුහුණට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
යන	VP	O
පණිවිඩය	NNC	O
නොලැබෙන්නට	VNN	O
විශාල	JJ	O
අනතුරක්	NNC	O
සිදුවන්නට	NNC	O
තිබුණු	VP	O
බව	POST	O
අද	NNC	B-ORG
දෙරණ	JJ	I-ORG
වාර්තාකරු	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
රජයේ	NNC	B-ORG
වෛද්‍ය	JJ	I-ORG
නිලධාරීන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
විධායක	JJ	O
කමිටුවට	NNC	O
අධිකරණ	NNJ	O
නියෝගයක්	NNC	O
ලබාදී	VNF	O
තිබුණද	VNN	O
එහි	PRP	O
මධ්‍යම	JJ	O
කාරක	NNJ	O
සභාවට	NNC	O
එම	DET	O
නියෝගය	NNC	O
බලනොපැවැත්වෙන	VP	O
බැවින්	POST	O
මාධ්‍ය	NNC	O
වෙත	POST	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
නිකුත්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
හැකියාවක්	NNC	O
ඇතැයි	NIP	O
රජයේ	NNC	B-ORG
වෛද්‍ය	JJ	I-ORG
නිලධාරීන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	O
කමිටු	NNJ	O
සාමාජික	NNC	O
වෛද්‍ය	JJ	O
චන්දික	JJ	B-PER
එපිටකඩුව	NNC	I-PER
මහතා	NNC	O
කියයි	VFM	O
.	FS	O
කොළඹදී	NNP	B-LOC
අද	NNC	O
දහවල්	NNC	O
පැවැති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවකදී	NNC	O
හෙතෙම	PRP	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
රජයේ	NNC	B-ORG
වෛද්‍ය	JJ	I-ORG
නිලධාරීන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
විධායක	JJ	O
කමිටුවට	NNC	O
අධිකරණ	NNJ	O
නියෝගයක්	NNC	O
ලබාදී	VNF	O
තිබියදී	VNF	O
මාධ්‍ය	NNC	O
හමු	RRPCV	O
පැවැත්වීම	VNN	O
හා	CC	O
මාධ්‍යයට	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
නිකුත්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
සාදාචාරාත්මක	JJ	O
අයිතියක්	NNC	O
තිබේදැයි	VP	O
මාධ්‍යවේදියෙකු	NNC	O
නැඟූ	VP	O
පැනයකට	NNC	O
පිළිතුරු	NNC	O
වශයෙනි	NVB	O
.	FS	O
මාධ්‍යයට	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කිරීම	VNN	O
මෙන්ම	POST	O
පත්‍රිකාබෙදීම	NNC	O
පවා	POST	O
සිදුකරන්නේ	VP	O
සද්භාවයෙන්	NNC	O
යැයි	CC	O
ඊට	PRP	O
පිළිතුරු	NNC	O
දෙමින්	VNF	O
වෛද්‍ය	JJ	O
චන්දික	JJ	B-PER
එපිටකඩුව	NNC	I-PER
මහතා	NNC	O
අදහස්	NCV	O
දැක්වුයේය	VFM	O
.	FS	O
ඊයේ	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ජාතික	JJ	B-ORG
රෝහල්	NNC	I-ORG
පරිශ්‍රයේදී	NNC	O
වෛද්‍යවරුන්	NNC	O
දෙපිරිසක්	NNC	O
අතර	POST	O
ඇති	NIP	O
වූ	VP	O
ගැටුම	NNC	O
ගැන	POST	O
කනගාටු	JCV	O
වන	VP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
එවැන්නක්	NNC	O
වෛද්‍යවරුන්	NNC	O
අතර	POST	O
නොවිය	VP	O
යුත්තක්	AUX	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
හෙතෙම	PRP	O
පෙන්වාදුන්නේය	VFM	O
.	FS	O
ශී‍්‍ර	NNP	O
ලාංකික	NNP	O
කාන්තාවකගේ	NNC	O
අවසරයකින්	NNC	O
තොරව	POST	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
ගබ්සා	NCV	O
කිරීමක්	VNN	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
කෙරෙන	VP	O
පරීක්‍ෂණයකට	NNC	O
මැදිහත්වීම	VNN	O
නිසා	POST	O
ඕමානයේ	NNP	B-LOC
ශ්‍රී	NNP	I-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
තානාපතිවරයා	NNC	O
යළි	RB	O
මෙරටට	NNC	O
කැඳවා	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
එතෙර	JJ	B-ORG
අපි	PRP	I-ORG
සංවිධානයේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රී	NNC	O
සුනිල්	NNP	B-PER
හඳුන්නෙත්ති	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
මෙවැනි	PRP	O
කටයුතු	NNC	O
නිසා	POST	O
ඊළඟට	NNC	O
යන	VP	O
ඕනෑම	NIP	O
තානාපති	NNJ	O
කෙනෙකුට	NNC	O
ආණ්ඩුවේ	NNC	O
හෙංචයියෙකු	NNC	O
විදියට	NNC	O
කි‍්‍රයාත්මක	JJ	O
වීමට	VNN	O
සිදුවන	VP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
බිලියන	NNP	O
06	NUM	O
ක	RP	O
විදේශ	NNJ	O
විණිමයක්	NNC	O
උපයා	VNF	O
දෙන	VP	O
ශ‍්‍රී	NNP	O
ලාංකිකයින්ගේ	NNP	O
ගැටලූ	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
ආණ්ඩුව	NNC	O
මුණිවත	JCV	O
රකින	VP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
හෙතෙම	PRP	O
පෙන්වාදෙයි	VFM	O
.	FS	O
එතෙර	JJ	B-ORG
අපි	PRP	I-ORG
සංවිධානය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
බත්තරමුල්ල	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
පැලවත්ත	NNP	B-LOC
ජ.වි.පෙ.	ABB	B-ORG
ප‍්‍රධාන	JJ	O
කාර්යාලයේදී	NNC	O
කැඳවා	VNF	O
තිබූ	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවකදී	NNC	O
සුනිල්	NNP	B-PER
හඳුන්නෙත්ති	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මේ	DET	O
ගැන	POST	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
මෙසේද	RB	O
අදහස්	NCV	O
දැක්වීය	VFM	O
.	FS	O
විදෙස්ගත	VP	O
ශී‍්‍ර	NNP	O
ලාංකිකයින්ගේ	NNP	O
ගැටළු	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
රජයේ	NNC	O
අවධානය	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කරවීමටත්	VNN	O
රජය	NNC	O
මැදිහත්	JCV	O
නොවන	VP	O
අවස්ථාවලදී	NNC	O
ඊට	PRP	O
එරෙහිව	RB	O
උද්ඝෝෂණ	NNJ	O
පෙරමුණක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
කි‍්‍රයාත්මක	JJ	O
වීමටත්	VNN	O
එතෙර	JJ	B-ORG
අපි	PRP	I-ORG
සංවිධානය	NNC	I-ORG
කටයුතු	NCV	O
කරනවා	VFM	O
.	FS	O
අප	PRP	O
සංවිධානය	NCV	O
විදෙස්ගත	VP	O
ශී‍්‍ර	NNP	O
ලාංකිකයින්ගේ	NNP	O
සහභාගිත්වයෙන්	NNC	O
විවිධ	JJ	O
රටවල	NNC	O
කමිටු	NNC	O
ගොඩනඟා	VNF	O
තිබෙන	VP	O
අතර	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
සමඟ	POST	O
සම්බන්ධීකරණයක්	NNC	O
පවත්වා	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
ප‍්‍රශ්න	NCV	O
සොයා	VNF	O
බැලීමටත්	VNN	O
ඒ	DET	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
මැදිහත්	JCV	O
වීමටත්	VNN	O
අපේ	PRP	O
සංවිධානය	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කරගෙන	VNF	O
යනවා	VFM	O
.	FS	O
ශී‍්‍ර	NNP	O
ලාංකිකයින්	NNP	O
ලක්ෂ	NUM	O
18	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
මේ	DET	O
වනවිට	POST	O
විදෙස්	JJ	O
සේවයේ	NNC	O
නියැළෙමින්	VNF	O
අපේ	PRP	O
රටට	NNC	O
විදේශ	NNJ	O
විනිමය	NNC	O
සපයා	VNF	O
දෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ආණ්ඩුව	NNC	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
ගැටළු	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
අසත්‍ය	NNC	O
පවසමින්	VNF	O
මුණිවත	NNC	O
රකිමින්	VNF	O
ඉන්නවා	VFM	O
.	FS	O
ඊයේ	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
මාධ්‍යවල	NNC	O
පළවී	VNF	O
තිබුණා,	NNC	O
ආණ්ඩුව	NNC	O
ඉදිරි	JJ	O
වසර	NNC	O
තුළ	POST	O
රු.	ABB	O
කෝටි	NUM	O
130,000	NUM	O
ක	RP	O
විදේශ	NNJ	O
විනිමයක්	NNC	O
උපයා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
බලාපොරොත්තු	NCV	O
වෙනවා	VP	O
කියලා	VFM	O
.	FS	O
රු.	ABB	O
බිලියන	NNP	O
6.3	NUM	O
ක	RP	O
විදේශ	NNJ	O
විනිමය	NNC	O
ආදායමක්	NNC	O
2013	NUM	O
දී	RP	O
ලැබුණු	VP	O
බවද	POST	O
ඩිලාන්	NNP	B-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
ඇමතිවරයා	NNC	O
පවසා	VNF	O
තිබුණා	VFM	O
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
පවසා	VNF	O
තිබෙන්නේ	VP	O
විදෙස්	JJ	O
ශ‍්‍රමිකයින්ගේ	NNC	O
වාර්ෂික	JJ	O
ආදායම	NNC	O
රු.	ABB	O
280,000	NUM	O
ක්	RP	O
වන	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අනුව	POST	O
ගත්තාම	VP	O
විදේශ	NNJ	O
ශ‍්‍රමිකයෙකුගේ	NNC	O
මාසික	JJ	O
ආදායම	NNC	O
රු.	ABB	O
23,333	NUM	O
යි	RP	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
ණය	NNJ	O
වෙලා,	NNC	O
ඉඩකඩම්	NNC	O
උගස්	NCV	O
තියලා	VNN	O
,	PUNC	O
තමන්ගේ	PRP	O
ඥාති	JJ	O
හිතමිත‍්‍රාදීන්	NNC	O
අතහැරලා	VNF	O
,	PUNC	O
විදෙස්	JJ	O
රටකට	NNC	O
ගොස්	VNF	O
තිනවෙලා	VNF	O
දහදුක්	NNC	O
විඳලා	VNF	O
උපයන	VP	O
මුදල	NNC	O
මාසයකට	NNC	O
රු.	ABB	O
23,000	NUM	O
ක්	RP	O
බව	POST	O
ඇමතිවරයා	NNC	O
පිළිගන්නවා	VFM	O
.	FS	O
ලංකාවේ	NNP	B-LOC
ජන	JJ	B-ORG
හා	CC	I-ORG
සංඛ්‍යා	NNJ	I-ORG
ලේඛන	NNC	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	NNJ	I-ORG
ගණනයට	NNC	O
අනුව	POST	O
හතර	NUM	O
දෙනෙකුගෙන්	NNC	O
යුත්	AUX	O
පවුලක	NNC	O
ජීවන	JJ	O
වියදම	NNC	O
මේ	DET	O
වනවිට	POST	O
50,792	NUM	O
ක්	RP	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
එසේ	RB	O
නම්	NCV	O
විදෙස්ගත	VP	O
ශී‍්‍ර	NNP	O
ලාංකිකයෙකුගේ	NNC	O
පවුලක්	NNC	O
රු.	ABB	O
23,333	NUM	O
කින්	CM	O
ජීවත්	JCV	O
වෙන්නේ	VP	O
කොහොමද?	QUE	O
සාමාන්‍යයෙන්	NNC	O
මේ	DET	O
වනවිට	POST	O
විදෙස්ගත	VP	O
ශ‍්‍රමිකයෙකුගේ	NNC	O
ආදායම	NNC	O
රු.	ABB	O
70,000	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
වෙනවානම්	NNP	O
ආණ්ඩුවේ	NNC	O
උවමනාව	NNC	O
වී	VNF	O
තිබෙන්නේ	VP	O
මෙම	DET	O
මුදල	NNC	O
දෙකට	NUM	O
බෙදලා	NNC	O
ඒ	DET	O
වෙනුවට	POST	O
ශ‍්‍රමිකයින්	NNC	O
දෙදෙනකු	NNC	O
යැවීමයි	VFM	O
.	FS	O
තානාපති	NNJ	O
කාර්යාල	NNC	O
හරහා	POST	O
විදෙස්	JJ	O
රටවල්	NNC	O
සමඟ	POST	O
ආණ්ඩුව	NNC	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කරමින්	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බව	POST	O
අපි	PRP	O
අනාවරණය	NCV	O
කරන්න	VNN	O
කැමතියි	VFM	O
.	FS	O
ආණ්ඩුව	NNC	O
උත්සාහ	NCV	O
කරන්නේ	VP	O
විදෙස්ගත	VP	O
ශ‍්‍රමිකයින්ගේ	NNC	O
ජීවන	JJ	O
මට්ටම	NNC	O
උසස්	JCV	O
කරනවා	VNN	O
වෙනුවට	POST	O
රට	NNC	O
පටවන	VP	O
ප‍්‍රමාණය	NNC	O
වැඩිකර	VNF	O
පෙන්වීමටයි	VFM	O
.	FS	O
කටාර්වල	NNC	B-LOC
,	PUNC	O
කුවේට්වල	NNC	B-LOC
,	PUNC	O
සෞදිවල	NNC	B-LOC
,	PUNC	O
වෙනත්	DET	O
රටවල	NNC	O
අයට	NNC	O
අවම	JJ	O
වැටුපක්	NNC	O
සහතික	NCV	O
කර	VNF	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
විශේෂයෙන්	RB	O
පිලිපීනය	NNP	B-LOC
අවම	JJ	O
වැටුප	NNC	O
තහවුරු	JCV	O
කර	VNF	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
අවම	JJ	O
වැටුප	NNC	O
ලැබෙන්නේ	VP	O
නැත්නම්	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
විදේශ	NNJ	O
සේවයට	NNC	O
ශ‍්‍රමිකයින්	NNC	O
යවන්නේ	VP	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
විදියට	NNC	O
තමයි	POST	O
එම	DET	O
රටවල්	NNC	O
තමන්ගේ	PRP	O
ජනතාව	NNC	O
ආරක්‍ෂා	JCV	O
කරන්නේ	VP	O
.	FS	O
එනිසා	POST	O
අපි	PRP	O
පැහැදිළිව	NNC	O
කියනවා	VFM	O
මෙම	DET	O
කප්පාදුවට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
සංවිධානයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
අපි	PRP	O
ගත	VP	O
හැකි	AUX	O
සියලූ	DET	O
කි‍්‍රයාමාර්ග	NNC	O
ගන්නවා	VFM	O
.	FS	O
ආණ්ඩුවට	NNC	O
බලකරනවා	VNN	O
දැනට	RB	O
ගෙවන	VP	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
අගය	NNC	O
දෙකට	NUM	O
බෙදලා	NNC	O
ශ‍්‍රමිකයන්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
යැවීමට	VNN	O
ගන්නා	VP	O
උත්සාහය	NNC	O
වහාම	RB	O
නතර	JCV	O
කළ	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
ඒවගේම	NNC	O
විදෙස්ගතවන	VP	O
ශී‍්‍ර	NNP	O
ලාංකිකයින්ට	NNP	O
අවම	JJ	O
වැටුපක්	NNC	O
සහතික	NCV	O
කළ	VP	O
යුතුයි.	???	O
මේ	DET	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
අපි	PRP	O
ඉදිරි	JJ	O
අයවැයට	NNC	O
යෝජනාවක්	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
බලාපෙරාත්තු	JCV	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
වගේම	POST	O
විදෙස්	JJ	O
ගත	VP	O
ශ‍්‍රීලාංකිකයින්ට	NNC	O
වැදගත්	JCV	O
වන	VP	O
යෝජනා	NNJ	O
මාලාවක්	NNC	O
අයවැයට	NNC	O
පෙර	POST	O
අපි	PRP	O
ආණ්ඩුව	NNC	O
බාර	NCV	O
දෙන්න	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කරනවා	VNN	O
ව්‍යාපාරිකයෙකු	NNC	O
පැහැරගෙන	VNF	O
ඔහුගේ	PRP	O
ගිණුමෙන්	NNC	O
මුදල්	NNC	O
ලබාගැනීමට	VNN	O
උත්සාහ	NCV	O
කළ	VP	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
කිරිබත්ගොඩ	NNP	B-LOC
පොලීසිය	NNC	B-ORG
විසින්	POST	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කිරිබත්ගොඩ	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
බැංකුවක	NNC	O
කළමනාකාරවරයෙකුගෙන්	NNC	O
ලැබුණු	VP	O
තොරතුරකට	NNC	O
අනුව	POST	O
සිදුකළ	VP	O
විමර්ශනයකදී	NNC	O
සැකකරුවන්	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගත්	VP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
පසුගිය	VP	O
29	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
කහවත්ත	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
ව්‍යාපාරිකයෙකු	NNC	O
මෙම	DET	O
සැකකරුවන්	NNC	O
විසින්	POST	O
බලංගොඩ	NNP	B-LOC
නගරයේ	NNC	O
දී	RP	O
පැහැරගෙන	VNF	O
ගොස්	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
පසුව	POST	O
ඔහුගේ	PRP	O
ගිණුමෙන්	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
ලක්ෂ	NUM	O
12	NUM	O
ක	RP	O
මුදලක්	NNC	O
ලබාගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
සැකකරුවන්	NNC	O
විසින්	POST	O
මෙම	DET	O
ව්‍යාපාරිකයා	NNC	O
කිරිබත්ගොඩ	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
බැංකුවක්	NNC	O
වෙත	POST	O
රැගෙනවිත්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලීසිය	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
බැංකුවට	NNC	O
පැමිණි	VP	O
එම	DET	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
තිදෙනා	NNC	O
සැක	NNC	O
කටයුතු	NNC	O
ලෙස	POST	O
හැසිරීම	VNN	O
හේතුවෙන්	NNC	O
බැංකුවේ	NNC	O
කළමනාකාරවරයා	NNC	O
විසින්	POST	O
මේ	DET	O
පිළිබඳ	POST	O
පොලීසියට	NNC	O
දැනුම්	NCV	O
දී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගත්	VP	O
සැකකරුවන්	NNC	O
බියන්වල	NNC	B-LOC
සහ	CC	O
දෙල්ගොඩ	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශ	NNC	O
වල	CM	O
පදිංචිකරුවන්	NNC	O
වන	VP	O
අතර	POST	O
සිද්ධිය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
කිරිබත්ගොඩ	NNP	B-LOC
පොලීසිය	NNC	B-ORG
වැඩිදුර	JJ	O
විමර්ශන	NNC	O
සිදුකරයි	VFM	O
.	FS	O
ඕස්ට්‍රේලියානු	NNP	B-LOC
බලධාරින්	NNC	O
බාරයේ	NNC	O
පසුවන	VP	O
ශ්‍රීලාංකික	JJ	O
සරණාගතයින්	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
සත්‍ය	JJ	O
තොරතුරු	NNC	O
දැනගැනීමේ	VNN	O
අපේක්ෂාවෙන්	NNC	O
පසුවන	VP	O
බව	POST	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
එරට	NNC	O
පුදුචෙරි	NNP	B-LOC
පොලිස්	JJ	B-ORG
ප්‍රධානි	NNC	O
ප්‍රවීර්	NNP	B-PER
රංජන්	NNP	I-PER
පවසන්නේ	VP	O
පුදුචෙරිහි	NNP	O
සිට	POST	O
ඕස්ට්‍රේලියාව	NNP	B-LOC
බලා	VNF	O
පිටත්ව	VNF	O
ගිය	VP	O
බව	POST	O
කියන	VP	O
ශ්‍රි	NNP	O
ලාංකික	NNP	O
සරණාගතයින්	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
තොරතුරු	NNC	O
දැනගැනීමේ	VNN	O
අපේක්ෂාවෙන්	NNC	O
පසුවන	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
