මේවා	PRP	O
තහනම්	JCV	O
එක්‌සත්	VNF	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
යෝජනාවක්‌	NNC	O
අනුවයි	NVB	O
.	FS	O
සංහිඳියාව	NNC	O
ඇති	NIP	O
කරන	VP	O
දේවල්	NNC	O
වුවත්	POST	O
ඒවාත්	PRP	O
අවදානමක්‌	NNC	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
සංහිඳියාව	NNC	O
බලාපොරොත්තු	NCV	O
වෙන්	RPCV	O
කරන	VP	O
ඇතැම්	DET	O
දේවල්	NNC	O
වලින්	CM	O
රටේ	NNC	O
ආරක්‍ෂාවට	NNC	O
හානි	NNC	O
සිදු	RPCV	O
වෙන්න	VNN	O
පුළුවන්	NIP	O
.	FS	O
විදේශ	NNJ	O
රටවල්	NNC	O
සතුටු	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
අප	PRP	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
මානව	JJ	B-ORG
හිමිකම්	NNJ	I-ORG
කවුන්සිලයේ	NNC	I-ORG
යෝජනා	NNJ	O
හිස්‌	NNC	O
මුදුනින්	NNC	O
පිළිගැනීම	VNN	O
පිළිබඳවත්	POST	O
නැවත	RB	O
අවධානය	NNC	O
යොමු	RRPCV	O
කරන්න	VFM	O
.	FS	O
රණවිරුවන්	NNC	O
පහසුවෙන්	NNC	O
හිරේ	NNC	O
දැමිය	VP	O
හැකි	AUX	O
ආකාරයට	NNC	O
නීති	NNC	O
පෙළ	NCV	O
ගැසෙමින්	VNF	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
අගමැතිවරයා	NNC	O
සහ	CC	O
අපේ	PRP	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
අතර	POST	O
ලංකාවේ	NNP	B-LOC
හමුදා	NNC	O
ප්‍රතිසංවිධානය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
පිළිබඳ	POST	O
සාකච්ඡා	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වෙලා	VNF	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
විදේශ	NNJ	O
රටවලින්	NNC	O
ඔය	DET	O
වගේ	POST	O
දේවල්වලට	NNC	O
සල්ලි	NNC	O
ගන්න	VNN	O
යන්න	POST	O
එපා	NIP	O
.	FS	O
විදේශ	NNJ	O
රටවල	NNC	O
වුවමනාවට	NNC	O
හමුදාව	NNC	O
ප්‍රතිසංවිධානය	NCV	O
කරන්න	VNN	O
යන්න	POST	O
එපා	NIP	O
.	FS	O
හමුදාව	NNC	O
ප්‍රතිසංවිධානය	NCV	O
කරන්න	VNN	O
අවශ්‍ය	JJ	O
නම්	POST	O
අර	NNC	O
මල්වඩම්වලින්	NNC	O
ඉතුරු	NNP	O
වුණා	VP	O
කියන	VP	O
මුදල්	NNC	O
යොදා	VNF	O
ගන්න	VFM	O
.	FS	O
හමුදා	NNJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
විශ්‍රාම	JCV	O
ගැන්වීම	VNN	O
පිළිබඳවත්	POST	O
නැවත	RB	O
අවධානය	NNC	O
යොමු	RRPCV	O
කරන්න	VFM	O
.	FS	O
ඔවුන්ට	PRP	O
අවශ්‍ය	JJ	O
සේවා	NNC	O
දිගු	JCV	O
ලබා	VNF	O
දෙන	VP	O
ලෙස	POST	O
ඉල්ලීමක්‌	NNC	O
කරනවා	VFM	O
.	FS	O
මහජන	JJ	O
ආරක්‍ෂක	JJ	O
පනත	NNC	O
,	PUNC	O
ත්‍රස්‌තවාදය	NNC	O
වැළැක්‌වීමේ	VNN	O
පනත	NNC	O
විදේශ	NNJ	O
රටවලට	NNC	O
වුවමනා	NNC	O
ලෙස	POST	O
වෙනස්‌	NCV	O
කිරීම	VNN	O
අමනෝඥ	NNC	O
ක්‍රියාවක්‌	NNC	O
.	FS	O
යුද්ධය	NNC	O
නිමා	RRPCV	O
කර	VNF	O
අපි	PRP	O
ලබා	VNF	O
ගත්	VP	O
කීර්තිනාමය	NNC	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
ඉදිරියේ	NNC	O
නොයෙක්‌	NNC	O
වාසි	NNC	O
බලාපොරොත්තුවෙන්	NNC	O
පාවා	VNF	O
දෙන්න	VNN	O
එපා	NIP	O
.	FS	O
පටු	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
අරමුණ	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
රටේ	NNC	O
ජාතික	JJ	O
ආරක්‍ෂාව	NNC	O
අනතුරේ	NNC	O
හෙලන්න	VNN	O
එපා	NIP	O
.	FS	O
නීතිපති	NNJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවට	NNC	I-ORG
ස්‌වාධීනව	RB	O
කටයුතු	NCV	O
කරන්න	VNN	O
ඉඩ	NCV	O
දෙන්න	VFM	O
.	FS	O
මගේ	PRP	O
අතිනුත්	NNC	O
එම	DET	O
වැරැද්ද	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
ඒනිසා	CC	O
නීතිපති	NNJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
ආණ්‌ඩුවේ	JJ	O
ඉත්තෙක්‌	NNC	O
කරගන්න	VNN	O
එපා	NIP	O
.	FS	O
යුද්ධය	NNC	O
අවසන්	JCV	O
වන	VP	O
විට	POST	O
රටේ	NNC	O
බිම්	NNJ	O
බෝම්බ	NNC	O
කොපමණ	QBE	O
තිබුණාද	NNC	O
?	PUNC	O
බිම්	NNJ	O
බෝම්බ	NNC	O
තිබෙන	VP	O
කැලෑවල	NNC	O
ජනතාව	NNC	O
පදිංචි	NCV	O
කරන්න	VNN	O
බැහැ	NIP	O
.	FS	O
සංහිඳියාව	NNC	O
කියන	VP	O
වචනය	NNC	O
අද	NNC	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒත්	CC	O
වැඩ	NNJ	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
සංහිඳියාව	NNC	O
ඇති	NIP	O
කරන්න	VNN	O
තමයි	POST	O
අපි	PRP	O
යටිතල	JJ	O
පහසුකම්	NNC	O
ඇති	NIP	O
කළේ	VFM	O
.	FS	O
කොමිසම්	NNJ	O
ඇති	NIP	O
කළේ	VFM	O
.	FS	O
සංහිඳියාව	NNC	O
යනු	VP	O
දෙමළ	NNP	B-ORG
ඩයස්‌පෝරාව	NNP	I-ORG
ඉල්ලන	VP	O
ඉල්ලන	VP	O
දෙය	NNC	O
දෙන	VP	O
එක	NUM	O
නොවේ	VFM	O
.	FS	O
දකුණේ	NNP	B-LOC
ජනතාවට	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
වරප්‍රසාද	NNC	O
උතුරු	NNP	B-LOC
නැගෙනහිර	NNP	I-LOC
ජනතාවටත්	NNC	O
ලබාදෙන්න	VNN	O
අපි	PRP	O
කටයුතු	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
පොලිසියේ	NNC	O
මූලික	JJ	O
වැටුප	NNC	O
2016	NUM	O
දී	RP	O
සහ	CC	O
2017	NUM	O
දී	RP	O
සියයට	NUM	O
විස්‌ස	NNC	O
බැගින්	POST	O
සියයට	NUM	O
හතළිහක	NUM	O
ප්‍රමාණයකින්	NNC	O
ඉහළ	JCV	O
දමන	VP	O
බව	POST	O
නීතිය	NNC	O
,	PUNC	O
සාමය	NNC	O
හා	CC	O
දක්‍ෂිණ	NNP	O
සංවර්ධන	NNJ	O
ඇමැති	NNC	O
සාගල	NNP	B-PER
රත්නායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුවේදී	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අයවැය	NNJ	O
විසර්ජන	JJ	O
පනත	NNC	O
කාරක	JJ	O
සභා	NNJ	O
අවස්‌ථාවේදී	NNC	O
නීතිය	NNC	O
හා	CC	O
සාමය	NNC	O
,	PUNC	O
දක්‍ෂිණ	NNP	B-ORG
සංවර්ධන	NNJ	I-ORG
අමාත්‍යාංශයට	NNC	I-ORG
අදාළ	POST	O
විවාදයට	NNC	O
එක්‌වෙමින්	NNC	O
ඇමති	NNC	O
සාගල	NNP	B-PER
රත්නායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
එසේ	RB	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
වේත්‍රධාරී	JJ	O
අනිල්	NNP	B-PER
පරාක්‍රම	NNP	I-PER
සමරසේකර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සෙංකෝලය	NNC	O
තැන්පත්	JCV	O
කළ	VP	O
පසුව	POST	O
කථානායක	NNC	O
කරු	NNP	B-PER
ජයසූරිය	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
මුලසුන	NNC	O
යටතේ	POST	O
පාර්ලිමේන්තුව	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
පෙ.ව.	ABB	O
9.30	NUM	O
ට	CM	O
යළි	RB	O
රැස්‌විය	VFM	O
.	FS	O
නිවේදන	NNJ	O
වාර්තා	NNC	O
සහ	CC	O
ලිපි	NNJ	O
ලේඛන	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කළ	VP	O
පසුව	POST	O
වාචික	JJ	O
පිළිතුරු	NNC	O
අපේක්‍ෂාවෙන්	NNC	O
මන්ත්‍රීවරුන්	NNC	O
අසා	VNF	O
තිබූ	VP	O
ප්‍රශ්නවලට	NNC	O
අදාළ	POST	O
ඇමතිවරු	NNC	O
උත්තර	NCV	O
දුන්හ	VFM	O
.	FS	O
අනතුරුව	POST	O
අයවැය	NNJ	O
විසර්ජන	JJ	O
පනත්	NNC	O
කෙටුම්පත	NNC	O
කාරක	JJ	O
සභා	NNJ	O
අවස්‌ථා	NNC	O
විවාදය	NNC	O
දෙවැනි	JJ	O
දිනටත්	NNC	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
ආරක්‍ෂක	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
අධිකරණ	NNJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
සහ	CC	O
නීතිය	NNC	B-ORG
හා	CC	I-ORG
සාමය	NNC	I-ORG
සහ	CC	O
දක්‌ෂිණ	VFM	B-ORG
සංවර්ධන	NNJ	I-ORG
අමාත්‍යාංශයට	NNC	I-ORG
අදාළ	POST	O
වැය	NNJ	O
ශීර්ෂයන්	NNC	O
අනුමැතිය	NNC	O
සඳහා	POST	O
විවාදය	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කරමින්	VNF	O
යාපනය	NNP	B-LOC
දිස්‌ත්‍රික්‌	NNC	I-LOC
ද්‍ර.	???	B-ORG
ජා.	???	I-ORG
ස.	???	I-ORG
මන්ත්‍රී	NNC	O
එම්.	ABB	B-PER
ඒ.	ABB	I-PER
සුමන්තිරන්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
-	PUNC	O
සවුදි	NNP	B-LOC
අරාබියේදී	NNP	I-LOC
තව	DET	O
පැය	NNC	O
කිහිපයකින්	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලාංකීය	NNP	I-LOC
කාන්තාවක්‌	NNC	O
ගල්	NNC	O
ගසා	VNF	O
මරා	VNF	O
දමනවා	VFM	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
පෙර	POST	O
රිසානා	NNP	B-PER
නාෆික්‌	NNC	I-PER
තරුණිය	NNC	O
මරා	VNF	O
දැමුවා	VFM	O
.	FS	O
පාර්ලිමේන්තුවේ	NNC	O
විවාදයකුත්	NNC	O
ඒ	DET	O
ගැන	POST	O
පැවැත්වූවා	VFM	O
.	FS	O
වසර	NNC	O
දෙකයි	NUM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වගේ	POST	O
රටවල්	NNC	O
සමඟ	POST	O
සබඳතා	NNC	O
පවත්වාගෙන	VNF	O
යා	VP	O
යුත්තේ	AUX	O
කෙසේද	QUE	O
කියා	VNF	O
අප	PRP	O
සලකා	VNF	O
බැලිය	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
රටට	NNC	O
රැකියාවකට	NNC	O
යන	VP	O
අය	NNC	O
ඒ	DET	O
රටේ	NNC	O
නීතිවලට	NNC	O
කැමැති	NNC	O
නැත්නම්	POST	O
නෑවිත්	VNF	O
ඉන්න	VNN	O
පුළුවන්	NIP	O
කියා	VNF	O
ඒ	DET	O
රටේ	NNC	O
දූත	NNJ	O
මණ්‌ඩල	NNC	O
ප්‍රධානියා	NNC	O
මට	PRP	O
කීවා	VFM	O
.	FS	O
මම	PRP	O
එවැනි	POST	O
පිළිතුරුක්‌	NNC	O
නොවේ	VNN	O
ඔහුගෙන්	PRP	O
බලාපොරොත්තු	NCV	O
වුණේ	VFM	O
.	FS	O
මෙය	PRP	O
නැවතත්	RB	O
අපට	PRP	O
සිහි	NNC	O
කැඳවීමක්‌	NNC	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ලොව	NNC	O
වෙනත්	DET	O
රටවල	NNC	O
පවතින	VP	O
නීතිරීති	NNC	O
සම්බන්ධව	POST	O
.	FS	O
මේ	DET	O
කාන්තාව	NNC	O
අපේ	PRP	O
රටේ	NNC	O
පුරවැසියෙක්‌	NNC	O
.	FS	O
සවුදි	NNP	B-LOC
අරාබිය	NNP	I-LOC
සමඟ	POST	O
බොහෝ	RP	O
බලවත්	JJ	O
රටවල්	NNC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
තාන්ත්‍රික	JJ	O
සබඳතා	NNC	O
පවත්වනවා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
රටවලට	NNC	O
පුළුවන්කමක්‌	NNC	O
තිබෙනවා	VNN	O
කියා	VNF	O
පෙනෙන්නේ	VNN	O
නෑ	NIP	O
සවුදි	NNP	B-LOC
අරාබියට	NNC	I-LOC
බලපෑම්	NCV	O
කරන්න	VFM	O
.	FS	O
විවාහයට	NNC	O
පිටින්	POST	O
සබඳතාවක්‌	NNC	O
පවත්වාගෙන	VNF	O
ගියා	VFM	O
කියා	VNF	O
මේ	DET	O
කාන්තාවට	NNC	O
ගල්ගසා	VNF	O
මරා	VNF	O
දමන්න	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබෙනවා.	ABB	O
ඉස්‌ලාම්	NNP	O
ආගම	NNC	O
අදහන	VP	O
ඇමතිවරයෙක්‌	NNC	O
මට	PRP	O
කියන්න	VNN	O
මේකද	NNC	O
ඇත්තටම	NNP	O
ෂරියා	NNP	O
නීතිය	NNC	O
කියා.	???	O
මම	PRP	O
කිතු	JJ	O
දහම	NNC	O
අදහනවා.	???	O
මෙම	DET	O
නීතිය	NNC	O
බයිබලය	NNC	O
තුළත්	POST	O
අඩංගු	JCV	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඡේසුතුමාගේ	NNP	B-PER
ජීවිත	NNJ	O
කාලය	NNC	O
තුළ	POST	O
මෙවැනි	PRP	O
සිදුවීමක්‌	NNC	O
වී	VNF	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඡේසුතුමා	NNC	B-PER
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
කිසිම	DET	O
පවක්‌	NNC	O
නොකළ	VP	O
අයකු	NNC	O
ඇයට	PRP	O
පළමු	JJ	O
ගල	NNC	O
ගසන්න	VNN	O
කියා	VNF	O
.	FS	O
සියල්ලෝ	DET	O
අත	NNC	O
තිබූ	VP	O
ගල්	NNJ	O
බිම	NNC	O
දමා	VNF	O
ඉවතට	NNC	O
ගියා	VFM	O
.	FS	O
වරද	NNC	O
කළ	VP	O
අනෙක්‌	JJ	O
පුද්ගලයාට	NNC	O
කස	NNC	O
පහර	NCV	O
සියයක්‌	NNC	O
දෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රසිද්ධ	JJ	O
රගර්	NNP	O
ක්‍රීඩක	NNC	O
මොහොමඩ්	NNP	B-PER
වසීම්	NNP	I-PER
තාජුඩීන්	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
මරණය	NNC	O
මිනීමැරුමක්‌	NNC	O
බැවින්	POST	O
සැකකරුවන්	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගන්නා	VP	O
ලෙස	POST	O
අධිකරණය	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කළ	VP	O
වහාම	RB	O
ඊට	PRP	O
සම්බන්ධ	POST	O
පුද්ගලයන්	NNC	O
තමන්	PRP	O
භාරයට	NNC	O
ගන්නා	VP	O
බව	POST	O
අපරාධ	NNJ	B-ORG
පරීක්‍ෂණ	NNJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
(සීඅයිඩී)	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
මොහොමඩ්	NNP	B-PER
තාජුඩීන්ගේ	NNP	I-PER
අභිරහස්‌	NNC	O
ඝාතනයට	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
සැකකරුවන්	NNC	O
සියලු	DET	O
දෙනා	NNC	O
මේ	DET	O
වනවිට	POST	O
හඳුනාගෙන	VNF	O
සිටින	VP	O
බවද	POST	O
පොලිස්‌	NNC	O
ආරංචි	NNJ	O
මාර්ග	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටියි	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
තාජුඩීන්ගේ	NNC	B-PER
මරණය	NNC	O
මිනීමැරුමක්‌	NNC	O
නිසා	POST	O
සිදුවූවක්‌	NNC	O
බව	POST	O
මේ	DET	O
වනතුරු	POST	O
අධිකරණය	NNC	O
අපරාධ	NNJ	B-ORG
පරීක්‍ෂණ	NNJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
වෙත	POST	O
දැනුම්දීමක්‌	NNC	O
කර	VNF	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
අධිකරණ	NNJ	O
නියෝගය	NNC	O
ලබා	VNF	O
දුන්	VP	O
වහාම	RB	O
මෙම	DET	O
සිද්ධියට	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
සැකකරුවන්	NNC	O
සියලුදෙනා	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගැනීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
පොලිස්‌	NNC	O
මූලස්‌ථානය	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටියි	VFM	O
.	FS	O
තාජුඩීන්	NNP	B-PER
මහතාගේ	NNC	O
මරණය	NNC	O
සිදුවන	VP	O
අවස්‌ථාවේ	NNC	O
ඔහු	PRP	O
මෝටර්	JJ	O
රථය	NNC	O
ධාවනය	NCV	O
කර	VNF	O
නොමැති	NIP	O
බවත්	POST	O
පහරදී	VNF	O
දුර්වල	NNC	O
කිරීමෙන්	VNN	O
පසු	POST	O
ඔහුගේ	PRP	O
සිරුර	NNC	O
රථයේ	NNC	O
වම්පස	NNC	O
මගී	JJ	O
අසුනේ	NNC	O
තබා	VNF	O
අනතුරක්‌	NNC	O
සිදුවීමට	VNN	O
ඉඩ	NCV	O
සලස්‌වා	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
අධිකරණ	NNJ	O
වෛද්‍ය	JJ	O
නිලධාරී	NNC	O
අජිත්	NNP	B-PER
තෙන්නකෝන්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
අතිරේක	JJ	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්	NNC	O
නිශාන්ත	NNP	B-PER
පීරිස්‌	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වෙත	POST	O
පෙරේදා	NNC	O
ලිඛිතව	RB	O
දැනුම්	NCV	O
දී	RP	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
මොහොමඩ්	NNP	B-PER
තාජුඩීන්ගේ	NNP	I-PER
මරණයට	NNC	O
හේතුව	NNC	O
ඔහුගේ	PRP	O
කකුල්වලට	NNC	O
බෙල්ලට	NNC	O
පපු	JJ	O
ප්‍රදේශයට	NNC	O
බාහුවට	NNC	O
තුවාල	NNC	O
සිදුවීමෙන්	VNN	O
වූවක්‌	NNC	O
බවත්	POST	O
අජිත්	NNP	B-PER
තෙන්නකෝන්	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
වාර්තාවේ	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
තරුණියක්‌	NNC	O
මුල්කරගෙන	VP	O
ඇතිවූ	VP	O
කිසියම්	DET	O
ආරවුලක්‌	NNC	O
මත	POST	O
මොහොමඩ්	NNP	B-PER
තාජුඩීන්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැහැරගෙන	VNF	O
ගොස්‌	VP	O
කෲර	JJ	O
අන්දමින්	NNC	O
පහරදී	VNF	O
ඝාතනය	NCV	O
කර	VNF	O
පසුව	POST	O
ඔහුගේ	PRP	O
සිරුර	NNC	O
මෝටර්	JJ	O
රථයක	NNC	O
දමා	VNF	O
ගිනි	NNC	O
තැබූ	VP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
කළ	VP	O
විමර්ශනවලින්	NNC	O
අනාවරණය	NCV	O
වී	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
මෙම	DET	O
මරණය	NNC	O
සිදුවූ	VP	O
ඉකුත්	JJ	O
2012	NUM	O
වර්ෂයේ	NNC	O
එවකට	NNC	O
පොලිසිය	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කළ	VP	O
පරීක්‍ෂණවලින්	NNC	O
පසු	POST	O
නිගමනය	NCV	O
වී	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
මෙම	DET	O
මරණය	NNC	O
හදිසි	JJ	O
අනතුරක්‌	NNC	O
නිසා	POST	O
සිදු	RPCV	O
වූවක්‌	NNC	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
තාජුඩීන්	NNP	B-PER
ඝාතනය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
නාරාහේන්පිට	NNP	B-ORG
පොලිසියෙන්	NNC	I-ORG
ඉතාම	RP	O
ප්‍රාථමික	JJ	O
පරීක්‍ෂණයක්‌	NNC	O
පවත්වා	VNF	O
එය	PRP	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
මරණයක්‌	NNC	O
ලෙස	POST	O
ක්‍රියා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
එවකට	NNC	O
සිටි	VP	O
පොලිසියේ	NNC	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කර	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
වර්තමාන	JJ	O
රජය	NNC	O
බලයට	NNC	O
පත්වීමෙන්	VNN	O
පසු	POST	O
මොහොමඩ්	NNP	B-PER
තාජුඩීන්	NNP	I-PER
ඝාතනය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
පරීක්‍ෂණ	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
අපරාධ	NNJ	B-ORG
පරීක්‍ෂණ	NNJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
වෙත	POST	O
භාර	JCV	O
දෙනු	VNF	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
විමර්ශනවලදී	NNC	O
අනාවරණය	NCV	O
වී	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
තාජුඩීන්	NNC	B-PER
මහතා	NNC	O
පැහැරගෙන	VNF	O
ගොස්‌	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
කළ	VP	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
ඝාතන	NNJ	O
සිද්ධිය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
යෝෂිත	JJ	B-PER
රාජපක්‍ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වෙත	POST	O
සහ	CC	O
ජනාධිපති	NNC	O
ආරක්‍ෂක	JJ	O
අංශයේ	NNC	O
නිලධාරීන්	NNC	O
පිරිසක්‌	NNC	O
වෙත	POST	O
චෝදනා	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වී	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බව	POST	O
පොලිස්‌	NNC	O
ආරංචි	NNJ	O
මාර්ග	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටියි	VFM	O
.	FS	O
විශ්වවිද්‍යාල	NNJ	B-ORG
ප්‍රතිපාදන	NNJ	I-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
ඉදිරිපිටදී	POST	O
ඉකුත්	JJ	O
ඔක්‌තෝබර්	NNP	O
මස	NNC	O
29	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
උද්ඝෝෂණයේ	NNC	O
යෙදුණු	VP	O
උසස්‌	JJ	O
ජාතික	JJ	O
ගණකාධිකරණ	NNC	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
ශිෂ්‍යාවන්ට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
පොලිසිය	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කළ	VP	O
ප්‍රහාර	NNC	O
හමුවේ	VP	O
තුවාල	NNC	O
ලැබූ	VP	O
ශිෂ්‍යයන්	NNC	O
අටදෙනකුට	NNC	O
සහ	CC	O
ශිෂ්‍යාවකට	NNC	O
වන්දි	NNC	O
මුදල්	NNC	O
ගෙවන	VP	O
ලෙසට	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
මානව	JJ	I-ORG
හිමිකම්	NNJ	I-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
පොලිසියට	NNC	O
නිර්දේශ	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අදාළ	JJ	O
ප්‍රහාරය	NNC	O
සම්බන්ධව	POST	O
කොමිසම	NNC	O
සිදුකළ	VP	O
පරීක්‍ෂණ	NNJ	O
වාර්තාව	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
පොලිස්‌	NNC	O
ප්‍රහාර	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
රෝහල්	NNC	O
ගතව	VNF	O
සිටි	VP	O
ශෂිනි	NNP	B-PER
කුමාරසිංහ	NNP	I-PER
ශිෂ්‍යාවට	NNP	O
රුපියල්	NNP	O
විසිපන්දහසක්‌	NNC	O
ද	RP	O
(රු.	NNP	O
25,000)	NUM	O
තුවාල	NNC	O
ලැබූ	VP	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
ශිෂ්‍යාවන්	NNC	O
08	NUM	O
දෙනෙකුට	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
පහළොස්‌	NNC	O
දහස	NUM	O
(15,000)	NNC	O
බැගින්	POST	O
ද	RP	O
වන්දි	NNC	O
මුදල්	NNC	O
ගෙවන	VP	O
ලෙස	POST	O
පොලිසියට	NNC	O
නිර්දේශ	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඊට	PRP	O
අමතරව	POST	O
එම	DET	O
උද්ඝෝෂණයේදී	NNC	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
ශිෂ්‍යාවන්ගේ	NNJ	O
අයිතිවාසිකම්	NNC	O
උල්ලංඝනය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
පොලිස්‌	NNC	O
නිලධාරින්	NNC	O
හඳුනාගෙන	VNF	O
ඔවුනට	PRP	O
එරෙහිව	RB	O
විනයානුකූල	JJ	O
පියවර	NNC	O
ගන්නා	VP	O
ලෙස	POST	O
ද	RP	O
නිර්දේශ	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
පහරදීමට	VNN	O
පොලිස්‌	NNC	O
නිලධාරීන්ට	NNC	O
නියෝග	NCV	O
ලබා	VNF	O
දුන්	VP	O
ඉහළ	JJ	O
නිලධාරීන්ට	NNC	O
ද	RP	O
එම	DET	O
ක්‍රියාවලිය	NNC	O
අධීක්‍ෂණය	NCV	O
කළ	VP	O
නිලධාරීන්ට	NNC	O
ද	RP	O
සුදුසු	JJ	O
විනයානුකූල	JJ	O
පියවර	NNC	O
ගන්නා	VP	O
ලෙස	POST	O
ද	RP	O
මානව	JJ	B-ORG
හිමිකම්	NNC	I-ORG
කොමිෂන්	JJ	I-ORG
සභාව	NNC	I-ORG
සිය	PRP	O
වාර්තාවෙන්	NNC	O
නිර්දේශ	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙවැනි	PRP	O
ගැටලුකාරී	JJ	O
තත්ත්වයක්‌	NNC	O
වළක්‌වා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
රාජ්‍ය	JJ	O
බලධාරීන්	NNC	O
ද	RP	O
වගකීමෙන්	RB	O
යුක්‌තව	RB	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
යුතුව	AUX	O
තිබූ	VP	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
මානව	JJ	B-ORG
හිමිකම්	NNJ	I-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
උද්ඝෝෂණය	NCV	O
පැවැති	VP	O
දිනයේදී	NNC	O
උසස්‌	JJ	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
බලධාරීන්	NNC	O
ශිෂ්‍යයන්ට	NNC	O
සාකච්ඡාවක්‌	NNC	O
ලබා	VNF	O
දුන්නේ	VP	O
නම්	POST	O
මෙවැනි	PRP	O
ගැටලුකාරී	JJ	O
තත්ත්වයක්‌	NNC	O
මතු	RRPCV	O
නොවන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
සඳහන්	RRPCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
උද්ඝෝෂණය	NCV	O
විසුරුවා	VNF	O
හැරීමේදී	VNN	O
පොලිසිය	NNC	O
අනුගමනය	NCV	O
කළ	VP	O
ක්‍රියාවේදී	NNC	O
වෘත්තීය	JJ	O
මට්‌ටමින්	NNC	O
විශාල	JJ	O
ඌනතා	NNC	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
මේ	DET	O
සඳහා	POST	O
කාන්තා	JJ	O
පොලිස්‌	NNC	O
නිලධාරිනියන්	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
කර	VNF	O
නොගැනීම	VNN	O
ද	RP	O
විශාල	JJ	O
අඩුපාඩුවක්‌	NNC	O
බව	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
මානව	JJ	I-ORG
හිමිකම්	NNJ	I-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
නිකුත්	RPCV	O
කළ	VP	O
වාර්තාවේ	NNC	O
තවදුරටත්	RB	O
සඳහන්ව	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ජනතා	JJ	B-ORG
විමුක්‌ති	NNC	I-ORG
පෙරමුණ	NNC	I-ORG
අය-වැයට	NNC	O
විරුද්ධව	VNF	O
පාර්ලිමේන්තුවේදී	NNC	O
ඡන්දය	NNC	O
භාවිත	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
ජනතාව	NNC	O
ගැන	POST	O
සිතා	VNF	O
ගත්	VP	O
හොඳ	JJ	O
තීන්දුවක්‌	NNC	O
යෑයි	CC	O
ජනතා	JJ	B-ORG
විමුක්‌ති	NNC	I-ORG
පෙරමුණේ	NNC	I-ORG
හිටපු	VP	O
නායක	NNC	O
සහ	CC	O
ජාතික	JJ	B-ORG
සේවක	JJ	I-ORG
පක්‌ෂයේ	NNC	I-ORG
නායක	NNC	O
සෝමවංශ	NNC	B-PER
අමරසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
දිවයිනට	NNC	B-ORG
ඊයේ	NNC	O
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
කරුණු	NNC	O
දැක්‌වූ	VP	O
අමරසිංහ	???	B-PER
මහතා	NNC	O
ජනතා	JJ	B-ORG
විමුක්‌ති	NNC	I-ORG
පෙරමුණ	NNC	I-ORG
තුළ	POST	O
අද	NNC	O
පක්‌ෂයේ	NNC	O
නිර්මාතෘ	NNC	O
රෝහණ	NNP	B-PER
විඡේවීර	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රතිපත්ති	NNC	O
හෝ	CC	O
දර්ශනය	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
නොවන	VP	O
නමුත්	CC	O
මෛත්‍රී	NNP	B-PER
-	PUNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
ආණ්‌ඩුව	NNC	O
බලයට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඒමට	VNN	O
විශාල	JJ	O
සේවයක්‌	NNC	O
කළ	VP	O
ජවිපෙ	NNP	B-ORG
රට	NNC	O
විකුණන	VP	O
අය-වැයට	NNC	O
විරුද්ධ	JCV	O
වීම	VNN	O
අගය	NCV	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
නමුත්	CC	O
ජවිපෙ	NNP	B-ORG
මෙම	DET	O
තීරණය	NCV	O
ගත්තේ	VP	O
වෙන	VP	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
දෙයක්‌	NNC	O
නැති	NIP	O
නිසා	POST	O
නම්	POST	O
ජනතාවගෙන්	NNC	O
ඔවුන්ට	PRP	O
සමාවක්‌	NNC	O
නොලැබෙන	VP	O
බවත්	POST	O
කියා	VNF	O
සිටි	VP	O
අමරසිංහ	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
අය-වැය	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුවේදී	NNC	O
සම්මත	JCV	O
වී	VNF	O
ඇතත්	NIP	O
ජනතාව	NNC	O
දිගින්	NNC	O
දිගටම	NNC	O
ඊට	PRP	O
විරුද්ධ	JCV	O
වීමෙන්	VNN	O
අය-වැයට	NNC	O
පමණක්‌	NNC	O
නොව	VNF	O
යහපාලන	NNJ	O
ආණ්‌ඩුවටද	NNC	O
තිබෙන	VP	O
ජනතා	JJ	O
විරෝධයද	NNC	O
පැහැදිලි	JCV	O
වෙන	VP	O
බවද	POST	O
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
ව්‍යාපාරිකයකුගෙන්	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
අසූ	NUM	O
ලක්‍ෂයක	NUM	O
අල්ලස්‌	NNC	O
මුදලක්‌	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
ඉන්	PRP	O
රුපියල්	NNP	O
විසිපන්	NUM	O
ලක්‍ෂයක	NUM	O
මුදලක්‌	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
සිද්ධිය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
නාරාහේන්පිට	NNP	B-LOC
හිටපු	VP	O
පොලිස්‌	NNC	O
ස්‌ථානාධිපති	NNC	O
උපුල්	NNP	B-PER
ධම්මික	NNP	I-PER
ගුණතිලක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අල්ලස්‌	NNC	B-ORG
හෝ	CC	I-ORG
දූෂණ	NNJ	I-ORG
විමර්ශන	NNJ	I-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
ඊයේ	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
සිද්ධිය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
නාරාහේන්පිට	NNP	B-ORG
පොලිසියේ	NNC	I-ORG
අපරාධ	NNJ	O
අංශයේ	NNC	O
ස්‌ථානාධිපතිවරයා	NNC	O
වන	VP	O
තිස්‌ස	NNC	B-PER
සුගතපාල	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මීට	PRP	O
ඉහතදී	NNC	O
අල්ලස්‌	NNC	B-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගනු	VP	O
ලැබුවේ	VP	O
අදාළ	JJ	O
අල්ලස්‌	NNC	O
මුදල	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගනිද්දීය	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
තිස්‌ස	NNC	B-PER
සුගතපාල	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අල්ලස්‌	NNC	B-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
හමුවේ	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
සිටියේ	VP	O
නාරාහේන්පිට	NNP	B-LOC
පොලිස්‌	NNP	O
ස්‌ථානාධිපතිවරයා	NNC	O
අදාළ	POST	O
මුදල	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
තමන්ට	PRP	O
උපදෙස්‌	JCV	O
දුන්	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අල්ලස්‌	NNC	O
ගැනීම	VNN	O
පිළිබඳව	POST	O
තමන්	PRP	O
කිසිවක්‌	NNC	O
නොදන්නා	VNF	O
බවටද	POST	O
සුගතපාල	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
අල්ලස්‌	NNC	B-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
වෙත	POST	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
ලබාදී	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
අල්ලස්‌	NUM	O
සිද්ධිය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
පැමිණිලි	NCV	O
කළ	VP	O
ව්‍යාපාරිකයාගෙන්	NNC	O
සහ	CC	O
තිස්‌ස	NNC	B-PER
සුගතපාල	NNP	I-PER
මහතාගෙන්	NNC	O
ලබාගත්	VP	O
තොරතුරුවලට	NNC	O
අනුව	POST	O
පරීක්‍ෂණ	NNC	O
පැවැත්වූ	VP	O
අල්ලස්‌	NNC	B-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
නාරාහේන්පිට	NNP	B-LOC
හිටපු	VP	O
ස්‌ථානාධිපතිවරයා	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගැනීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
ඉඩමක්‌	NNC	O
සඳහා	POST	O
ව්‍යාජ	JJ	O
ලිපි	NNJ	O
ලේඛන	NNC	O
සකස්‌	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
සිද්ධියක්‌	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
චෝදනා	NCV	O
ලැබ	VNF	O
සිටි	VP	O
ව්‍යාපාරිකයකු	NNC	O
අදාළ	POST	O
චෝදනාවලින්	NNC	O
නිදහස්‌	NNP	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
රුපියල්	NNP	O
අසූ	NUM	O
ලක්‍ෂයක්‌	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
උත්සාහ	NCV	O
කළ	VP	O
බවට	POST	O
පොලිස්‌	NNC	O
ස්‌ථානාධිපතිවරයාට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
චෝදනා	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අල්ලස්‌	NNC	O
සිද්ධියෙන්	NNC	O
පසු	POST	O
නාරාහේන්පිට	NNP	B-LOC
පොලිස්‌	NNP	O
ස්‌ථානාධිපති	NNC	O
ලෙස	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
ගුණතිලක	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
අම්පාර	NNP	B-LOC
කොට්‌ඨාසයට	NNC	O
මාරු	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
පොලිස්‌පතිවරයා	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කර	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
ගුණතිලක	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
අම්පාර	NNP	B-LOC
කොට්‌ඨාසය	NNC	O
වෙත	POST	O
වාර්තා	NCV	O
කර	VNF	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
පසුව	POST	O
අල්ලස්‌	NNC	B-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
ඔහුට	PRP	O
අල්ලස්‌	NNC	B-ORG
කොමිෂන්	JJ	I-ORG
සභාව	NNC	I-ORG
හමුවේ	NNC	O
පෙනී	VNF	O
සිටින	VP	O
ලෙස	POST	O
දැනුම්දීමක්‌	NNC	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
ගුණතිලක	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
පෙරවරුවේ	NNC	O
අල්ලස්‌	NNC	B-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
හමුවේ	NNC	O
පෙනී	VNF	O
සිටීමෙන්	VNN	O
පසු	POST	O
ඔහු	PRP	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අල්ලස්‌	NNC	O
සිද්ධියට	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
බව	POST	O
කියන	VP	O
තිස්‌ස	NNC	B-PER
සුගතපාල	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මේ	DET	O
වනවිට	POST	O
රක්‍ෂිත	JJ	O
බන්ධනාගාර	NNC	O
ගත	VP	O
කර	VNF	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
ජනාධිපති	NNC	O
,	PUNC	O
අගමැති	NNC	O
හා	CC	O
විදේශ	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
සමග	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කර	VNF	O
සෞදියට	NNC	B-LOC
ගෘහ	JJ	O
සේවිකාවන්	NNC	O
යවනවාද	VNF	O
නැද්ද	NIP	O
යන්න	POST	O
තීරණය	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
විදේශ	NNJ	O
රැකියා	NNJ	O
ඇමැතිනි	NNC	O
තලතා	NNP	B-PER
අතුකෝරල	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
දිවයිනට	NNC	B-ORG
පැවසුවාය	VFM	O
.	FS	O
විශේෂයෙන්ම	JJ	O
කාන්තාවන්	NNC	O
විදේශ	NNJ	O
රට	NNC	O
වලට	CM	O
රැකියා	NNC	O
සඳහා	POST	O
යෑවීම	VNN	O
නිසා	POST	O
විශාල	JJ	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
රැසක්‌	VP	O
ඇති	NIP	O
වන	VP	O
බැවින්	POST	O
ඉදිරියේදී	RB	O
ඊට	PRP	O
නිසි	JJ	O
පියවරක්‌	NNC	O
ගන්නා	VP	O
බවද	POST	O
ඇමැතිවරිය	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටියාය	VFM	O
.	FS	O
මැදපෙරදිග	NNP	B-LOC
රටවලට	NNC	O
මෙරට	NNC	O
කාන්තාවන්	NNC	O
යෑවීම	VNN	O
අඩුකර	VNF	O
නිපුණතා	NNC	O
සහිත	POST	O
ඉහළ	JJ	O
රැකියා	NNC	O
සඳහා	POST	O
මෙරට	NNC	O
තරුණ	JJ	O
පිරිස	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
රජයේ	NNC	O
අරමුණ	NNC	O
බවද	POST	O
ඇමැතිවරිය	NNC	O
කීවාය	VFM	O
.	FS	O
අඩු	JJ	O
වයසින්	NNC	O
සෞදියට	NNC	B-LOC
ගිය	VP	O
රිසානා	NNP	B-PER
දැරිය	VP	O
සේම	POST	O
,	PUNC	O
මරදානෙන්	NNC	B-LOC
සෞදියට	NNC	I-LOC
ගොස්‌	VP	O
මරණ	NNJ	O
දඬුවමට	NNC	O
නියම	NCV	O
වූ	VP	O
කාන්තාව	NNC	O
වැනි	POST	O
අයට	NNC	O
අත්වන	VP	O
ඉරණම	NNC	O
හමුවේ	VP	O
සෞදියට	NNC	B-LOC
කාන්තාවන්	NNC	O
යෑවීම	VNN	O
පිළිබඳ	POST	O
දෙවරක්‌	NNC	O
කල්පනා	NCV	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
බවද	POST	O
ඇමැතිවරිය	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළාය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
ඒ	DET	O
රටවල	NNC	O
පවතින	VP	O
නීති	NNJ	O
රීති	NNC	O
හමුවේ	VP	O
රටක්‌	NNC	O
ලෙස	POST	O
ඊට	PRP	O
බලපෑම්	NCV	O
කළ	VP	O
නොහැකි	AUX	O
බැවින්	POST	O
මෙම	DET	O
තත්ත්වය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
අගමැතිවරයා	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
ප්‍රධානීන්	NNC	O
සමග	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කළ	VP	O
සුදුසු	JJ	O
වැඩපිළිවෙළක්‌	NNC	O
සකස්‌	JCV	O
කර	VNF	O
මෙරට	NNC	O
කාන්තාවන්ට	NNC	O
සාධාරණය	NNC	O
ඉටු	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
ඇප	NNC	O
කැපවන	VP	O
බවද	POST	O
ඇමැතිවරිය	NNC	O
තවදුරටත්	RB	O
පැවසුවාය	VFM	O
.	FS	O
වත්මන්	JJ	O
රජයේ	NNC	O
පාර්ශ්වකරුවන්	NNC	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
අනුව	POST	O
රටේ	NNC	O
ජාතික	JJ	O
ආරක්‍ෂාව	NNC	O
බරපතළ	JJ	O
අර්බුදයකට	NNC	O
පත්ව	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බව	POST	O
ප්‍රවීණ	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
විශ්ලේෂක	NNC	O
ආචාර්ය	NNC	O
දයාන්	NNP	B-PER
ජයතිලක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
විදේශ	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
අමාත්‍ය	NNC	O
මංගල	NNP	B-PER
සමරවීර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුවේ	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
අන්දමට	POST	O
සියලු	DET	O
එල්.ටී.ටී.ඊ.	NNC	B-ORG
සැකකරුවන්	NNC	O
නිදහස්‌	NNP	O
කිරීම	VNN	O
පිළිබඳව	POST	O
රජයේ	NNC	O
අවධානය	NNC	O
යොමු	RPCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පැහැදිලි	JCV	O
යෑයි	CC	O
ද	RP	O
හෙතෙම	PRP	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපති	NNC	O
චන්ද්‍රිකා	NNP	B-PER
බණ්‌ඩාරනායක	NNP	I-PER
කුමාරතුංග	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
පසුගියදා	NNC	O
මාධ්‍යයට	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
සෙබළුන්	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ඇති	NIP	O
චෝදනාවලට	NNC	O
වඩා	RP	O
හමුදා	NNJ	O
නිලධාරීන්ට	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
චෝදනා	NNC	O
විමර්ශනය	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
විශේෂ	JJ	O
අධිකරණයක්‌	NNC	O
පිහිටුවීම	VNN	O
කඩිනමින්	RB	O
සිදුවනවා	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ප්‍රකාශ	NNC	O
අනුව	POST	O
එල්.ටී.ටී.ඊ.	NNC	B-ORG
සාමාජිකයන්	NNC	O
නිදහස්‌	NNP	O
කරන	VP	O
ගමන්	NNJ	O
හමුදා	NNJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගැනීමේ	VNN	O
රජයේ	NNC	O
සැලසුමක්‌	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
පැහැදිලි	JCV	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ආචාර්ය	JJ	O
දයාන්	NNP	B-PER
ජයතිලක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
ආචාර්ය	JJ	O
දයාන්	NNP	B-PER
ජයතිලක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මේ	DET	O
කරුණු	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේ	VP	O
ඊයේ	NNC	O
පෙරවරුවේ	NNC	O
නාරාහේන්පිට	NNP	B-LOC
අභයාරාමයේ	NNC	I-LOC
පැවැති	VP	O
විශ්වවිද්‍යාල	NNJ	O
ආචාර්ය	NNC	O
මහාචාර්යවරුන්	NNC	O
හා	CC	O
උගත්	JJ	O
විද්වතුන්	NNC	O
ගේ	CM	O
සමුළුවක	NNC	O
විශේෂ	JJ	O
දේශනයක්‌	NNC	O
කරමිනි	VFM	O
.	FS	O
මෙය	PRP	O
සංවිධානය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
විද්වත්	JJ	O
සභාව	NNC	O
විසිනි	NVB	O
.	FS	O
මෙහිදී	PRP	O
අදහස්‌	NNC	O
දැක්‌වූ	VP	O
ආචාර්ය	NNC	O
දයාන්	NNP	B-PER
ජයතිලක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මෙසේද	RB	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
රට	NNC	O
පත්ව	VNF	O
තිබෙන	VP	O
අනාරක්‍ෂිත	JJ	O
පසුබිම	NNC	O
මෙරටේ	NNC	O
විද්වතුන්ගේ	NNC	O
අවධානයට	NNC	O
යොමු	RPCV	O
වෙන්න	VNN	O
ඕනේ	NIP	O
.	FS	O
බලලෝභී	NNP	O
දේශපාලන	JJ	O
අවස්‌ථාවාදීන්	NNC	O
රට	NNC	O
අනතුරකට	NNC	O
පත්ව	VNF	O
ඇති	NIP	O
අවස්‌ථාවේ	NNC	O
විද්වතුන්	NNC	O
ඒ	DET	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
උනන්දු	NCV	O
වී	VNF	O
රට	NNC	O
ආරක්‍ෂා	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
පෙරමුණ	NNC	O
ගැනීම	VNN	O
රටට	NNC	O
ආදරය	NCV	O
කරන	VP	O
අයට	NNC	O
සතුටු	JCV	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
කාරණයක්‌	NNC	O
.	FS	O
ආරක්‍ෂක	JJ	O
මණ්‌ඩලයේ	NNC	O
රහස්‍ය	JJ	O
වාර්තා	NNC	O
ආරක්‍ෂක	JJ	O
ඇමැතිවරයාට	NNC	O
පෙර	POST	O
වෙනත්	DET	O
පාර්ශ්වයන්	NNC	O
අතට	NNC	O
පත්වන	VP	O
බව	POST	O
විපක්‍ෂයේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
සංවිධායක	NNC	O
අනුර	NNP	B-PER
කුමාර	NNP	I-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුවේදී	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ආරක්‍ෂක	JJ	O
අංශ	NNJ	O
දේශපාලනීකරණය	NNC	O
වී	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
ද	RP	O
එනිසා	POST	O
ආරක්‍ෂක	JJ	O
මණ්‌ඩලයේ	NNC	O
රහස්‍ය	JJ	O
වාර්තා	NNC	O
මෙන්	POST	O
ම	RP	O
බුද්ධි	JJ	O
වාර්තා	NNC	O
ද	RP	O
මෙලෙස	RB	O
ආරක්‍ෂක	JJ	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
අතට	NNC	O
පත්වීමට	VNN	O
පෙර	POST	O
වෙනත්	DET	O
අය	NNC	O
අතට	NNC	O
පත්වන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
දිසානායක	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
පිළිබඳ	POST	O
සොයා	VNF	O
බැලිය	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
කී	VP	B-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
එසේ	RB	O
වෙනත්	DET	O
පාර්ශ්වයන්	NNC	O
අතට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වූ	VP	O
ආරක්‍ෂක	JJ	O
මණ්‌ඩල	NNC	O
රහස්‍ය	JJ	O
වාර්තා	NNC	O
තමන්	PRP	O
අතට	NNC	O
ද	RP	O
ලැබී	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බව	POST	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
අනුර	NNP	B-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කරද්දී	VNF	O
ආරක්‍ෂක	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
ධුරය	NNC	O
දරන	VP	O
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ද	RP	O
සභා	NNC	O
ගැබෙහි	VNF	O
අසුන්	NNC	O
ගෙන	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
ආරක්‍ෂක	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශ	NNJ	I-ORG
වැය	NNJ	O
ශීර්ෂයට	NNC	O
අදාළ	POST	O
විවාදයට	NNC	O
එක්‌වෙමින්	VNF	O
දිසානායක	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
එසේ	RB	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
කුමාර්	NNP	B-PER
ගුණරත්නම්	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
මෙරට	NNC	O
පුරවැසිභාවය	NNC	O
ලබාදීම	VNN	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
අදාළ	JJ	O
නීතිමය	JJ	O
ප්‍රතිපාදන	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
යළි	RB	O
සලකා	VNF	O
බැලීමෙන්	VNN	O
පසු	POST	O
තීරණයක්‌	NNC	O
ගන්නා	VP	O
බවට	POST	O
ඊයේ	NNC	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
සංකීර්ණයේදී	NNC	O
අගමැති	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සමග	POST	O
පැවති	VP	O
සාකච්ඡාවේදී	NNC	O
තීරණය	NCV	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
පෙරටුගාමී	NNP	B-ORG
සමාජවාදී	JJ	I-ORG
පක්‍ෂයේ	NNC	I-ORG
දේශපාලන	JJ	O
මණ්‌ඩල	NNC	O
සභික	NNC	O
දුමින්ද	NNC	B-PER
නාගමුව	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
ආගමන	JJ	O
විගමන	JJ	O
පාලකවරයා	NNC	O
ද	RP	O
මේ	DET	O
අවස්‌ථාවට	NNC	O
එක්‌ව	VNF	O
සිටි	VP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
කුමාර්	NNP	B-PER
ගුණරත්නම්ගේ	NNP	I-PER
පුරවැසිභාවය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
අවසන්	JJ	O
තීරණයට	NNC	O
එහිදී	PRP	O
නොපැමිණි	VP	O
බවත්	POST	O
දුමින්ද	NNC	B-PER
නාගමුව	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
සවස	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
පැවති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවකදී	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අප	PRP	O
රජයෙන්	NNC	O
ඉල්ලන්නේ	VP	O
ද්විත්ව	JJ	O
පුරවැසිභාවය	NNC	O
නෙමෙයි	VFM	O
.	FS	O
පාරම්පරික	JJ	O
පුරවැසිභාවයයි	NVB	O
.	FS	O
ඔහුගේ	PRP	O
පුරවැසිභාවය	NNC	O
ගැන	POST	O
කිසිදු	DET	O
නීතිමය	JJ	O
ප්‍රශ්නයක්‌	NNC	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
තිබෙන්නේ	VP	O
දේශපාලන	JJ	O
අධිකාරියේ	NNC	O
ප්‍රශ්නයක්‌	NNC	O
පමණයි	NVB	O
.	FS	O
අධිකරණය	NNC	O
අවස්‌ථා	NNC	O
දෙකකදී	VNF	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළා	VP	O
ඔහුගේ	PRP	O
මෙම	DET	O
ප්‍රශ්නය	NNC	O
නීතිමය	JJ	O
ප්‍රශ්නයක්‌	NNC	O
නෙමෙයි	VP	O
කියලා	VFM	O
.	FS	O
වත්මන්	JJ	O
රජයට	NNC	O
විරුද්ධ	JJ	O
මත	POST	O
දැරීම	VNN	O
නිසා	POST	O
තිබෙන	VP	O
ගැටලුවත්	NNC	O
තමයි	POST	O
මෙම	DET	O
තත්ත්වයට	NNC	O
හේතුව	NNC	O
.	FS	O
නීතිය	NNC	O
ඉදිරියට	NNC	O
දාලා	VNF	O
කුමාර්	NNP	B-PER
ගුණරත්නම්	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ	O
අයිතිය	NNC	O
අහිමි	JCV	O
කරන්න	VNN	O
වත්මන්	JJ	O
රජය	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කරමින්	VNF	O
ඉන්නවා	VFM	O
.	FS	O
අපි	PRP	O
කුමාර්	NNP	B-PER
ගුණරත්නම්	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ	O
අයිතිය	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
කොටුවේ	NNC	B-LOC
කළ	VP	O
උද්ඝෝෂණයට	NNC	O
අදට	NNC	O
දින	NNC	O
23	NUM	O
ක්‌	CM	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඔහුගේ	PRP	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ	O
අයිතිය	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙන	VP	O
තෙක්‌	NNP	O
අපි	PRP	O
අපේ	PRP	O
විරෝධතා	NNJ	O
අඛණ්‌ඩව	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කරනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
වගේම	POST	O
ඒවා	PRP	O
තීව්‍ර	RPCV	O
කරන්න	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කරනවා	VFM	O
.	FS	O
එළැඹෙන	VP	O
8	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
සවස	NNC	O
2	NUM	O
ට	CM	O
දැවැන්ත	JJ	O
විරෝධතා	NNJ	O
ව්‍යාපාරයක්‌	NNC	O
අපි	PRP	O
කොළඹදී	NNP	B-LOC
ආරම්භ	JCV	O
කරනවා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සඳහා	POST	O
බහුජන	JJ	O
සංවිධාන	NNC	O
,	PUNC	O
දේශපාලන	JJ	O
පක්‍ෂ	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
සියලුම	DET	O
දෙනාගේ	NNC	O
සහාය	NNC	O
අපි	PRP	O
ලබා	VNF	O
ගන්නවා	VFM	O
.	FS	O
කුමාර්	NNP	B-PER
ගුණරත්නම්	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
මෙරට	NNC	O
පුරවැසිභාවය	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
ඇතුළු	POST	O
අපේ	PRP	O
කරුණු	NNC	O
අගමැතිවරයාට	NNC	O
පැහැදිලිවම	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
නමුත්	CC	O
සාකච්ඡාව	NNC	O
එකඟතාවකින්	NNC	O
තොරව	POST	O
අවසන්	JCV	O
වුවද	VP	O
යළිත්	RB	O
වරක්‌	NNC	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
අගමැතිවරයා	NNC	O
එකඟතාව	NNC	O
පළ	RRPCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
කාගේවත්	NNC	O
වුවමනාවට	NNC	O
හා	CC	O
බලපෑමට	NNC	O
එල්.	ABB	B-ORG
ටී.	ABB	I-ORG
ටී.	ABB	I-ORG
ඊ.	ABB	I-ORG
සිරකරුවන්	NNC	O
මුදාහැරීමත්	VNN	O
,	PUNC	O
සංහිඳියාව	NNC	O
යෑයි	CC	O
කියමින්	VNF	O
ඩයස්‌පෝරා	VNF	O
සංවිධානවල	NNC	O
තහනම	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කිරීමත්	VNN	O
කෙරෙහි	POST	O
අවධානය	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපති	NNC	O
,	PUNC	O
කුරුණෑගල	NNP	B-LOC
දිස්‌ත්‍රික්‌	NNP	O
එ.	ABB	B-ORG
ජ.	ABB	I-ORG
නි.	NNP	I-ORG
ස.	NNP	I-ORG
මන්ත්‍රී	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්‍ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුවේදී	NNC	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
එල්.	ABB	B-ORG
ටී.	ABB	I-ORG
ටී,	NNC	I-ORG
ඊ.	NNC	I-ORG
සාමාජිකයන්	NNC	O
රඳවා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
ඔවුන්	PRP	O
සමඟ	POST	O
ඇති	NIP	O
පුද්ගලික	JJ	O
අමනාපයකට	NNC	O
නොවන	VP	O
බවත්	POST	O
කී	VP	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්‍ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
අපරාධ	NNJ	O
නඩු	NNC	O
තිබූ	VP	O
අය	NNC	O
බව	POST	O
ද	RP	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
එක්‌	NNC	O
පැත්තකින්	NNC	O
ත්‍රස්‌තවාදීන්	NNC	O
මුදා	VNF	O
හරිද්දී	VNF	O
අනෙක්‌	JJ	O
පැත්තෙන්	NNC	O
රට	NNC	O
මුදාගත්	VP	O
හමුදා	NNJ	O
සාමාජිකයන්ට	NNC	O
ත්‍රස්‌තවාදය	NNC	O
වැළැක්‌වීමේ	VNN	O
පනත	NNC	O
යටතේ	POST	O
විවිධ	JJ	O
චෝදනා	NNC	O
එල්ලකරමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
බවද	POST	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
තහනම	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කළ	VP	O
ද්‍රවිඩ	NNP	O
ඩයස්‌පෝරා	NNP	O
සංවිධාන	NNC	O
අට	NUM	O
කොටි	NNP	B-ORG
සංවිධානයට	NNC	I-ORG
වැඩූ	VP	O
අය	NNC	O
බව	POST	O
ද	RP	O
කී	VP	O
රාජපක්‍ෂ	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
එම	DET	O
සංවිධාන	NNC	O
තහනම්	JCV	O
කළේ	VP	O
එක්‌සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
සංවිධානයේ	NNC	I-ORG
යෝජනාවක්‌	NNC	O
අනුව	POST	O
බවද	POST	O
අවධාරණය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
සිරගෙවල්වල	NNC	O
සිටින	VP	O
එල්.	ABB	B-ORG
ටී.	ABB	I-ORG
ටී.	ABB	I-ORG
ඊ.	ABB	I-ORG
රැඳවියන්	NNC	O
නිදහස්‌	NNP	O
කර	VNF	O
පුනරුත්ථාපනය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
වරද	NNC	O
කුමක්‌දැයි	VP	O
කරුණා	NNP	B-PER
,	PUNC	O
පිල්ලෙයාන්	NNP	B-PER
,	PUNC	O
කේ.	ABB	B-PER
පී.	ABB	I-PER
සහ	CC	O
කොටි	NNP	O
රැඳවියන්	NNC	O
12,000	NUM	O
ක්‌	CM	O
මුදාහළ	VP	O
අයගේ	NNC	O
හෘද	JJ	O
සාක්‍ෂියෙන්	NNC	O
විමසා	VNF	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුවේදී	NNC	O
විමසා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
මහින්ද	NNP	B-ORG
රාජපක්‍ෂ	NNP	I-ORG
රජය	NNC	I-ORG
කරුණා	NNP	B-PER
,	PUNC	O
පිල්ලෙයාන්	NNP	B-PER
සහ	CC	O
කේ.	ABB	B-PER
පී.	ABB	I-PER
වැනි	POST	O
ත්‍රස්‌තවාදී	JJ	O
නායකයන්	NNC	O
නිදහස්‌	NNP	O
කර	VNF	O
ඇමැතිකම්	NNC	O
සහ	CC	O
මහ	JJ	O
ඇමැතිකම්	NNC	O
ලබාදීමත්	NNP	O
කොටි	NNP	O
සිරකරුවන්	NNC	O
12,000	NUM	O
ක්‌	CM	O
පුනරුත්ථාපනය	NCV	O
කර	VNF	O
නිදහස්‌	NNP	O
කිරීමත්	VNN	O
සංහිඳියාව	NNC	O
තුළ	POST	O
වරදක්‌	NNC	O
ලෙස	POST	O
තමන්	PRP	O
නොදකින	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
එදා	NNC	O
එසේ	RB	O
කළ	VP	O
අය	NNC	O
අද	NNC	O
ආණ්‌ඩුව	NNC	O
විසින්	POST	O
එල්.	ABB	B-ORG
ටී.	ABB	I-ORG
ටී.	ABB	I-ORG
ඊ.	ABB	I-ORG
රැඳවියන්ට	NNC	O
ඇප	NNC	O
ලබාදීම	VNN	O
සහ	CC	O
නිදහස්‌	NNP	O
කිරීම	VNN	O
සම්බන්ධව	POST	O
විවිධ	JJ	O
චෝදනා	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
කී	VP	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
නිදහස්‌	NNP	O
කිරීමෙන්	VNN	O
ජාතික	JJ	O
ආරක්‍ෂාවට	NNC	O
ප්‍රශ්නයක්‌	NNC	O
නොවන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
එමෙන්ම	POST	O
එදා	NNC	O
ඩයස්‌පෝරා	VNF	O
සංවිධාන	NNC	O
තහනම්	JCV	O
කළේ	VP	O
ඔත්තු	JJ	O
සේවාවන්	NNC	O
ලබාදුන්	VP	O
තොරතුරු	NNC	O
අනුව	POST	O
බව	POST	O
ද	RP	O
කී	VP	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
අද	NNC	O
එම	DET	O
සංවිධාන	NNC	O
අටක	NUM	O
තහනම	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කළේද	VP	O
ඔත්තු	JJ	O
සේවා	NNC	O
විසින්	POST	O
තහවුරු	JCV	O
කරගත්	VP	O
කරුණු	NNC	O
අනුව	POST	O
බව	POST	O
ද	RP	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
මහඔය	NNP	B-LOC
පොලිස්‌	NNP	O
බලප්‍රදේශයේ	NNC	O
තේක්‌වත්ත	NNP	B-LOC
ග්‍රාමසේවා	JJ	O
වසමේ	NNC	O
තැපැල්පොල	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේදී	NNC	O
කිලෝ	NNP	O
14	NUM	O
යි	RP	O
ග්‍රෑම්	NNP	O
925	NUM	O
ක්‌	NNC	O
බරැති	NNP	O
රන්	JJ	O
බුදු	JJ	O
පිළිමයක්‌	NNC	O
සමඟ	POST	O
සැකකරුවන්	NNC	O
තිදෙනකු	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගත්	VP	O
බව	POST	O
මහඔය	NNP	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
කියයි	VFM	O
.	FS	O
මෙසේ	RB	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගත්	VP	O
සැකකරුවන්	NNC	O
අතර	POST	O
බිබිල	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
අයකු	NNC	O
සහ	CC	O
මහඔය	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
දෙදෙනකු	NUM	O
ද	RP	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
මහඔය	NNP	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
පසුගිය	VP	O
පොහෝ	NNP	O
දින	NNC	O
මෙම	DET	O
බුදු	JJ	O
පිළිමය	NNC	O
විකිණීමේ	VNN	O
අරමුණින්	NNC	O
රැගෙන	VNF	O
පැමිණියත්	VNF	O
එය	PRP	O
ඔවුන්	PRP	O
බලාපොරොත්තු	NCV	O
වූ	VP	O
මුදලට	NNC	O
විකුණා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
නොහැකි	AUX	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
සැකකරුවන්	NNC	O
පොලිසියට	NNC	O
පවසා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මහඔය	NNP	B-LOC
සහකාර	JJ	O
පොලිස්‌	NNC	O
අධිකාරි	NNP	O
චන්ද්‍රපාල	NNP	B-PER
,	PUNC	O
වැඩබලන	VP	O
උප	JJ	O
පොලිස්‌	NNC	O
පරීක්‍ෂක	NNP	O
කාන්ගර	NNP	B-PER
,	PUNC	O
අපරාධ	NNJ	O
විමර්ශන	NNJ	O
අංශයේ	NNC	O
ස්‌ථානාධිපති	NNC	O
උප	JJ	O
පොලිස්‌	NNC	O
පරීක්‍ෂක	NNP	O
චන්දන	NNP	B-PER
,	PUNC	O
පොලිස්‌	NNP	O
සැරයන්	NNC	O
(43875)	NNP	O
ඥනවිමල	NNP	B-PER
,	PUNC	O
(54207)	NNP	O
සිරිසේන	NNP	B-PER
,	PUNC	O
(28117)	???	O
දිසානායක	???	B-PER
,	PUNC	O
(49530)	???	O
සරත්	NNP	B-PER
,	PUNC	O
(4989)	NNP	O
ප්‍රියන්ත	NNP	B-PER
,	PUNC	O
(41888)	NNP	O
පියල්	NNP	B-PER
යන	VP	O
නිලධාරීන්	NNC	O
විසින්	POST	O
වැටලීම	VNN	O
සිදුකොට	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මහඔය	NNP	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
වැඩිදුර	JJ	O
පරීක්‍ෂණ	NNC	O
සිදුකරයි	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
අම්රිත්සාර්හි	NNP	I-LOC
රන්දෙවොල	NNP	O
සීක්‌	NNC	B-ORG
ත්‍රස්‌තවාදීන්ගෙන්	NNC	I-ORG
බේරා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ජනරාල්	NNC	O
අරුන්	NNP	B-PER
විද්‍යා	JJ	I-PER
ඔපරේෂන්	NNP	O
බ්ලූස්‌ටාර්	NNP	O
මෙහෙයුම	NNC	O
දියත්	JCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
ත්‍රස්‌තයන්ට	NNC	O
අමතරව	POST	O
කාන්තාවන්	NNC	O
හා	CC	O
ළමුන්	NNC	O
රැසක්‌ද	NNC	O
මරුමුවට	NNC	O
පත්විය	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දු	NNP	B-LOC
කාශ්මීරයේ	NNP	I-LOC
බෙදුම්වාදී	JJ	O
ක්‍රියා	NNC	O
මර්දනය	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
ඉන්දීය	NNP	B-ORG
හමුදාව	NNC	I-ORG
ක්‍රියා	NCV	O
කිරීමේදී	VNN	O
සිවිල්	JJ	O
වැසියන්ද	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
දක්‌වමින්	VNF	O
ඉන්දීය	NNP	B-ORG
හමුදා	NNJ	I-ORG
නිලධාරීන්	NNC	O
800	NUM	O
කට	CM	O
මානව	JJ	O
හිමිකම්	NNC	O
උල්ලංඝනය	NCV	O
කළ	VP	O
බවට	POST	O
චෝදනා	NNC	O
එල්ල	NCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ඇෆ්ගනිස්‌තානයේ	NNP	B-LOC
තාලිබාන්	NNP	B-ORG
ත්‍රස්‌තවාදීන්	NNC	I-ORG
මර්දනය	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
ඩ්‍රෝන්	NNP	O
යානා	NNC	O
ප්‍රහාර	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කිරීමෙන්	VNN	O
සිවිල්	JJ	O
වැසියන්	NNC	O
4000	NUM	O
කට	CM	O
අධික	JJ	O
පිරිසක්‌	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
මේ	DET	O
මෙහෙයුම	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
හෝ	CC	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
තම	PRP	O
හමුදාවේ	NNC	O
සේනාධිපතිවරුන්ට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
විශේෂ	JJ	O
අධිකරණ	NNJ	O
ස්‌ථාපිත	NNC	O
කළේ	VP	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-ORG
හමුදා	NNC	I-ORG
පලස්‌තීන	VP	B-LOC
සිවිල්	JJ	O
වැසියන්	NNC	O
මරා	VNF	O
දැමීමට	VNN	O
වගකිව	VP	O
යුතු	AUX	O
යෑයි	CC	O
එක්‌සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
ගෝල්ඩ්ස්‌ටන්	NNP	O
වාර්තාවේ	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
වුවත්	VNF	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-LOC
අගමැති	NNC	O
බෙන්ජමින්	NNP	B-PER
නෙතන්යාහු	NNP	I-PER
ප්‍රකාශයක්‌	NNC	O
කරමින්	VNF	O
මෙලෙස	RB	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
"අපේ		PRP
සෙබළුන්	NNC
ත්‍රස්‌තවාදයට	NNC
එරෙහිව	RB
තම			PRP
වර්තමානයත්	NNC
අනාගතයත්	NNC
පුද		RRPCV
කළා		VFM
.			FS
ඔවුන්		PRP
සිටියේ	VP
නැත්නම්	POST
අද			NNC
ඊශ්‍රායලය	NNP
කියා		VNF
රටක්‌		NNC
නැහැ		NIP
.			FS
ත්‍රස්‌තවාදීන්	NNC
මනුෂ්‍යත්වයේ	NNC
දේවාලය	NNC
විනාශ		NCV
කිරීමට	VNN
උත්සාහ	NCV
කරද්දී	VNF
අපට		PRP
බලා		VNF
සිටිය		VP
හැකිද		AUX
?"	NNC	O
මේ	DET	O
පසුබිම	NNC	O
මැද	JJ	O
මෙරට	NNC	O
සිදු	RPCV	O
වන්නේ	VP	O
කුමක්‌ද	QUE	O
?	PUNC	O
වසර	NNC	O
30	NUM	O
ක්‌	CM	O
තිස්‌සේ	POST	O
මෙරට	NNC	O
දේශපාලනඥයන්	NNC	O
ප්‍රභාකරන්ට	NNP	O
බියේ	NNC	O
ගැහෙමින්	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රභාකරන්	NNP	B-PER
සැතපුම්	NNP	O
250	NUM	O
ක්‌	CM	O
ඈත	JJ	O
වන්නියේ	NNC	B-LOC
සිට	POST	O
දේශපාලඥනයන්	NNC	O
ජීවත්	JCV	O
විය	VP	O
යුතුද	AUX	O
නැද්ද	NIP	O
යෑයි	CC	O
තීරණය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මරාගෙන	VNF	O
මැරෙන	VP	O
බෝම්බකාරියන්	NNC	O
සහ	CC	O
බස්‌රථවල	NNC	O
ඇටවූ	VP	O
බෝම්බ	NNC	O
නිසා	POST	O
ත්‍රස්‌ත	JJ	O
භීතිය	NNC	O
රටපුරා	NNC	O
පැතිර	VNF	O
ගොස්‌	VP	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
2009	NUM	O
මැයි	NNP	O
19	NUM	O
දා	NNC	O
ත්‍රස්‌ත	JJ	O
භීතිය	NNC	O
සහමුලින්ම	NNC	O
නතර	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
වන්නි	NNP	B-LOC
මෙහෙයුමින්	NNP	O
කොටි	NNP	O
ඝාතක	NNJ	O
කණ්‌ඩායම	NNC	O
වැනසුණි	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
ත්‍රස්‌තවාදය	NNC	O
නැති	NIP	O
කළ	VP	O
වන්නි	NNP	B-LOC
මෙහෙයුමේ	NNC	O
සේනාධිපතිවරු	NNC	O
යුද	JJ	O
අපරාධ	NNJ	O
චෝදනාවලට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
දී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ලෝක	NNJ	O
ඉතිහාසයේ	NNC	O
මෙවැන්නක්‌	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වන්නේ	VP	O
මුල්වරටය	NNC	O
.	FS	O
මේ	DET	O
යුද	JJ	O
අපරාධ	NNJ	O
චෝදනාවල	NNC	O
පැමිණිලිකරුවන්	NNC	O
කවුද	QUE	O
?	PUNC	O
ඒ	DET	O
කොටි	JJ	O
රූකඩය	NNC	O
මෙන්	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
ද්‍රවිඩ	NNP	B-ORG
සංධානය	NNP	I-ORG
සහ	CC	O
ප්‍රභාකරන්ගේ	NNP	B-PER
ත්‍රස්‌තවාදය	NNC	O
ගෙන	VNF	O
යැමට	VNN	O
අරමුදල්	NNC	O
සැපයූ	VP	O
ඊළාම්	NNP	O
සංවිධානයි	NVB	O
.	FS	O
එසේ	RB	O
වුවත්	VNF	O
ද්‍රවිඩ	NNP	B-ORG
සංධානයට	NNP	I-ORG
යුද	JJ	O
අපරාධ	NNJ	O
චෝදනා	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වී	VNF	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
යුද	JJ	O
අපරාධවලට	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
ජීවත්වී	VNF	O
සිටින	VP	O
කොටි	NNP	B-ORG
ක්‍රියාකාරීන්ට	NNC	O
එරෙහිවද	RB	O
යෝජිත	VP	O
විශේෂ	JJ	O
අධිකරණය	NNC	O
මගින්	POST	O
ක්‍රියා	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
පවසා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
යුද	JJ	O
අපරාධ	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කළ	VP	O
කොටි	NNP	B-ORG
60	NUM	O
කට	CM	O
අධික	JJ	O
පිරිසක්‌	NNC	O
විදේශ	NNJ	O
රටවල	NNC	O
ජීවත්	JCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
ඔවුන්ට	PRP	O
වෙනත්	DET	O
නම්	POST	O
යටතේ	POST	O
දේශපාලන	JJ	O
රැකවරණ	NNC	O
ලැබී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
තත්ත්වය	NNC	O
යටතේ	POST	O
ඔවුන්ට	PRP	O
එරෙහිව	RB	O
කිසිසේත්	RB	O
ක්‍රියා	NCV	O
කළ	VP	O
නොහැකිය	AUX	O
.	FS	O
මෙහිදී	PRP	O
සිදු	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ජයග්‍රාහී	JJ	O
යුද	JJ	O
හමුදාවට	NNC	O
පරාජිතයන්	NNC	O
වී	VNF	O
වන්දි	NCV	O
ගෙවීමට	VNN	O
සිදු	RRPCV	O
වීමයි	VFM	O
.	FS	O
වන්නි	NNP	B-LOC
මෙහෙයුමේදී	NNC	O
6000	NUM	O
කට	CM	O
අධික	JJ	O
පිරිසක්‌	NNC	O
දිවි	NNC	O
පුදා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
දිවි	NNC	O
පිදුවේ	NNC	O
ත්‍රස්‌තවාදය	NNC	O
විනාශ	NCV	O
කර	VNF	O
රටේ	NNC	O
ඒකීය	JJ	O
භාවය	NNC	O
රැකීමටය	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
වන්නි	NNP	B-LOC
මෙහෙයුමට	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
සේනාධිපතිවරුන්	NNC	O
විශේෂ	JJ	O
අධිකරණය	NNC	O
වෙත	POST	O
ගෙන	VNF	O
ඒමට	VNN	O
උත්සාහ	NCV	O
කරන්නේ	VP	O
එකී	DET	O
මෙහෙයුමට	NNC	O
කිසිසේත්	RB	O
දායක	RPCV	O
නොවූ	VP	O
පාර්ශව	NNC	O
බව	POST	O
හෙළි	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
එදා	NNC	O
ද්‍රවිඩ	NNP	B-ORG
එක්‌සත්	NNP	I-ORG
විමුක්‌ති	NNC	I-ORG
පෙරමුණේ	NNP	I-ORG
නායක	NNC	O
වී.	ABB	B-PER
ආනන්ද	NNP	I-PER
සංගරී	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ප්‍රභාකරන්	NNP	B-PER
උතුරේ	NNP	O
ඡන්ද	NNJ	O
ප්‍රචාරක	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
කිරීමට	VNN	O
ඉඩ	NCV	O
නොදෙන	VP	O
බව	POST	O
පවසමින්	VNF	O
අධිකරණයට	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කළ	VP	O
පෙත්සම	NNC	O
විභාග	NCV	O
කිරීම	VNN	O
පෞද්ගලික	JJ	O
හේතූන්	NNC	O
මත	POST	O
යෑයි	CC	O
කියමින්	VNF	O
ප්‍රතික්‍ෂේප	VP	O
කළේ	VP	O
උතුරු	NNP	O
මහ	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
විග්නේශ්වරන්ය	NVB	B-PER
.	FS	O
මේ	DET	O
අතීතය	NNC	O
අමතක	JCV	O
කළ	VP	O
යුතුද	AUX	O
?	FS	O
මෙම	DET	O
තත්ත්වය	NNC	O
යටතේ	POST	O
වන්නි	NNP	B-LOC
මෙහෙයුමේ	NNC	O
සේනාධිපතිවරු	NNC	O
අධිකරණය	NNC	O
හමුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඒමට	VNN	O
උත්සාහ	NCV	O
කරන්නේ	VP	O
කාගේ	NNC	O
අවශ්‍යතාවයකටද	NNC	O
?	PUNC	O
බටහිර	NNP	O
රටවල්	NNC	O
සහ	CC	O
ඊළාම්	NNP	O
සංවිධාන	NNC	O
පසුගියදා	NNC	O
ප්‍රකාශයක්‌	NNC	O
කරමින්	VNF	O
යුද	JJ	O
අපරාධකරුවන්ට	NNC	O
දඬුවම්	NNC	O
කරනතුරු	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
සංහිඳියා	JJ	O
ක්‍රමවේදයට	NNC	O
එකඟ	JCV	O
නොවන	VP	O
බව	POST	O
දක්‌වා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
යුද	JJ	O
අපරාධවලට	NNC	O
ගොදුරු	NCV	O
වූවන්ට	NNC	O
යුක්‌තිය	NNC	O
හිමිවිය	VP	O
යුතු	AUX	O
බවද	POST	O
ඊළාම්	NNP	O
සංවිධාන	NNC	O
තවදුරටත්	RB	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
පාසල්	NNJ	O
ක්‍රිකට්‌	NNC	O
සහ	CC	O
කාන්තා	JJ	O
ක්‍රිකට්‌	NNC	O
පරිපාලනය	NNC	O
කිරීමේ	VNN	O
බලාපොරොත්තුවෙන්	NNC	O
නිශාන්ත	NNP	B-PER
රණතුංග	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
පාර්ශ්ශවයෙන්	NNC	O
උපසභාපති	NNC	O
කමට	VNN	O
තරග	NCV	O
වැදීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කළ	VP	O
බව	POST	O
අර්ජුන	NNP	B-PER
රණතුංග	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ජනවාරි	NNP	O
මස	NNC	O
4	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
පැවැත්වෙන	VP	O
ක්‍රිකට්‌	NNP	O
නිලවරණය	NNC	O
සඳහා	POST	O
අර්ජුන	NNP	B-PER
රණතුංග	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
පෙරවරුවේදී	NNC	O
නාම	JJ	O
යෝජනා	NNC	O
බාර	NCV	O
දෙන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ක්‍රිකට්‌	NNP	I-ORG
නිලවරණයට	NNC	O
ඉදිරිපත්වන	VP	O
සියලු	DET	O
අපේක්‍ෂකයන්ගේ	NNC	O
නම්	POST	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	B-ORG
ක්‍රිකට්‌	NNP	I-ORG
කවුන්සිලයට	NNC	I-ORG
යවා	VNF	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
නිර්දේශය	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගන්නා	VP	O
ලෙස	POST	O
හිටපු	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
ක්‍රිකට්‌	NNP	O
නායක	NNC	O
සහ	CC	O
වරාය	NNC	O
අමාත්‍ය	NNC	O
අර්ජුන	NNP	B-PER
රණතුංග	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
දයාසිරි	NNP	B-PER
ජයසේකර	NNP	I-PER
මහතාගෙන්ද	NNP	O
ඉල්ලීමක්‌	NNC	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
හුඟ	JJ	O
දෙනෙක්‌ගේ	NNC	O
ඉල්ලීම	VNN	O
පරිදි	POST	O
මෙවර	NNC	O
ක්‍රිකට්‌	NNP	O
නිලවරණයේ	NNC	O
සභාපති	NNC	O
තනතුරට	NNC	O
තරග	NCV	O
කරන්නට	VNN	O
බලාපොරොත්තු	NCV	O
වුවත්	VNF	O
නීතිය	NNC	O
අනූව	NUM	O
ක්‍රිකට්‌	NNP	O
විධායක	JJ	O
කමිටුවේ	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
දෙකක්‌	NUM	O
නොසීටම	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
තමාට	PRP	O
අදාළ	JJ	O
නිලවරණයෙන්	NNC	O
සභාපති	NNC	O
තනතුරට	NNC	O
තරග	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
නොහැකි	AUX	O
වූ	VP	O
බවද	POST	O
රණතුංග	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
"අපේ		PRP
රටේ		NNC
නීතියක්‌	NNC
තියෙනවා	VFM
.			FS
අන්තර්	JJ
ජාතික		JJ
ක්‍රිකට්‌	NNP
කවුන්සිලයේ	NNC
නීතියක්‌	NNC
තියෙනවා	VFM
.			FS
සූදු		JJ
ව්‍යාපාරවලට	NNC
,			PUNC
ක්‍රීඩා	NNJ
භාණ්‌ඩ	NNC
ගෙන්වන	VP
ව්‍යාපාරවලට	NNC
වක්‍රව	NNC
හෝ			CC
සෘජුව		NNC
සම්බන්ධ	POST
පුද්ගලයන්ට	NNC
අන්තර්ජාතික	JJ
ක්‍රිකට්‌	NNP
කවුන්සිලයට	NNC
යන්න		POST
අවසරයක්‌	NNC
නැහැ		NIP
.			FS
ඒ			DET
නිසා		POST
නිලවරණයට	NNC
ඉදිරිපත්	RPCV
වන			VP
සියලු		DET
දෙනාගේම	NNC
නම්		POST
අන්තර්ජාතික	JJ
ක්‍රිකට්‌	NNP
කවුන්සිලයට	NNC
යවල		NNC
අවසරය		NNC
ලබා		VNF
ගත			VP
යුතුයි	AUX
.			FS
එහෙම		RB
නැතිව		NIP
කවුරු		NNC
හරි		JJ
සභාපති	NNC
වෙලා		VNF
අන්තර්ජාතික	JJ
ක්‍රිකට්‌	NNP
කවුන්සිලයට	NNC
යන්නෙ		VFM
නැතිව		VNF
හිටියහොත්	VNF
ඒක			JJ
ලොකු		JJ
වරදක්‌	NNC
."	NNC	O
යනුවෙන්	POST	O
රණතුංග	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
පාසල්	NNC	O
ක්‍රිකට්‌	NNP	O
ක්‍රීඩාව	NNC	O
සහ	CC	O
කාන්තා	JJ	O
ක්‍රිකට්‌	NNP	O
ක්‍රීඩාවට	NNC	O
මෙරට	NNC	O
තිබෙන	VP	O
සැලකිල්ල	NNC	O
ඉතාමත්	RP	O
අඩු	JJ	O
බවත්	POST	O
ගමේ	JJ	O
පාසලෙන්	NNC	O
දක්‍ෂ	NNC	O
ක්‍රිකට්‌	NNP	O
ක්‍රීඩකයන්	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගත	VP	O
හැකි	AUX	O
බවත්	POST	O
රණතුංග	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
වසර	NNC	O
2000	NUM	O
දී	RP	O
දකුණු	NNP	B-LOC
අප්‍රිකානු	NNP	I-LOC
පිලට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
ගාල්ලේදී	NNC	B-LOC
සිය	PRP	O
මංගල	JJ	O
ටෙස්ට්	JJ	O
තරගය	NNC	O
සඳහා	POST	O
කුමාර්	NNP	B-PER
සංගක්කාර	NNC	I-PER
සූදානම්	JCV	O
වන	VP	O
විට	POST	O
වැඩි	JJ	O
දෙනෙක්	NNC	O
ඔහු	PRP	O
දෙස	POST	O
බැලූවේ	VP	O
වපර	NNC	O
ඇසිනි	NVB	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
සංගක්කාර	NNC	B-LOC
දුටුවේ	VP	O
1996	NUM	O
ලෝක	NNJ	O
කුසලාන	NNC	O
ජයගත්	VP	O
කණ්ඩායමේ	NNC	O
සදාදරණීය	JCV	O
කඩුලූ	VP	O
රකින්නා	NNC	O
වූ	VP	O
රොමේෂ්	NNP	B-PER
කළුවිතාරණගේ	NNP	I-PER
ස්ථානය	NNC	O
උදුරා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
පැමිණි	VP	O
අයකු	NNC	O
ලෙසිනි	NVB	O
.	FS	O
මත්තල	NNP	B-LOC
රාජපක්ෂ	NNP	I-LOC
ජාත්‍යන්තර	JJ	I-LOC
ගුවන්තොටුපලේ	NNC	I-LOC
ගබඩාකර	VNF	O
තිබූ	VP	O
වී	VNF	O
තොග	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කිරීමේ	VNN	O
කටයුතු	NNC	O
අද	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
වී	VNF	O
අලෙවි	JJ	O
මණ්ඩලය	NNC	O
මගින්	POST	O
2014-09-02	NUM	O
දින	NNC	O
වී	VNF	O
මෙට්ට්‍රික්	NNP	O
ටොන්	NNP	O
4000	NUM	O
ක්	RP	O
ගබඩා	NCV	O
කල	VP	O
අතර	POST	O
එය	PRP	O
දැඩි	JJ	O
ලෙස	POST	O
ආන්දෝලනයකට	NNC	O
පත්විය	VFM	O
.	FS	O
පශු	JJ	O
සමපත්	NNC	O
හා	CC	O
ග්‍රාමිය	JJ	O
ආර්ථික	JJ	O
සංවර්ධන	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNJ	O
පී.	NNC	B-PER
හැරිසන්ගේ	NNC	I-PER
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
වී	VNF	O
තොග	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කිරීම	VNN	O
සිදුවිය	VFM	O
.	FS	O
මූලික	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
වි	VNF	O
කිලෝ	NNP	O
59,5000	NUM	O
ක්	RP	O
මුදා	VNF	O
හැරිම	VNN	O
සිදු	RPCV	O
කල	VP	O
අතර	POST	O
ඉදිරි	JJ	O
දිනවල	NNC	O
සියළු	DET	O
තොට	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
වී	VNF	B-ORG
අලෙවි	JJ	I-ORG
මණ්ඩලය	NNC	I-ORG
වි	VNF	O
කිලෝවක්	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
45	NUM	O
ට	CM	O
මිළ	NNC	O
දී	RP	O
ගෙන	VNF	O
42	NUM	O
ට	CM	O
අලෙවි	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සිදු	RRPCV	O
කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
සෑම	DET	O
ප්‍රදේශයකටම	NNC	O
පාහේ	POST	O
වියළි	JJ	O
සහ	CC	O
ශීත	JJ	O
කාලගුණයක්	NNC	O
පවතිනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
කාලගුණ	JJ	B-ORG
විද්‍යා	JJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
කියයි	VFM	O
.	FS	O
හිමිදිරි	NNP	O
පාන්දර	NNP	O
නුවරඑළිය	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	I-LOC
ඇතැම්	DET	O
ස්ථාන	NNC	O
වල	CM	O
මල්තුහීන	NNC	O
ඇති	NIP	O
විය	VFM	O
හැකියි.	???	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
ජනපති	NNC	O
සහ	CC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
අගමැතිගේ	NNC	O
නායකත්වයෙන්	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
වුණු	VP	O
යහපාලන	NNJ	O
සම්මුති	NNC	O
ආණ්ඩුවේ	NNC	O
පළමු	JJ	O
වර්ෂ	NNC	O
පූර්ණ	JJ	O
සැමරුම	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
ප්‍රාථමික	JJ	O
කර්මාන්ත	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
දයා	NNP	B-PER
ගමගේ	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
මෙහෙයවීමෙන්	VNN	O
අපනයන	JJ	O
කෘෂි	JJ	O
බෝග	NNJ	O
පැළ	NNC	O
රෝපණය	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
සතිය	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
පෝද්දිවෙල	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
දී	RP	O
පැළ	NNC	O
රෝපණ	JJ	O
සතිය	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කරනු	VP	O
ලැබූයේ	VP	O
අමාත්‍යවරයාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙනි	NNC	O
.	FS	O
2020	NUM	O
වසර	NNC	O
වන	VP	O
විට	POST	O
මෙරට	NNC	O
අපනයන	JJ	O
ආදායම	NNC	O
දෙගුණයකින්	NNC	O
ඉහළ	JCV	O
නැංවීම	VNN	O
අරමුණු	NCV	O
කර	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
ප්‍රාථමික	JJ	B-ORG
කර්මාන්ත	NNJ	I-ORG
අමාත්‍යාංශයේ	NNC	I-ORG
මෙහෙයවීමෙන්	VNN	O
සංවිධාන	NNC	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
වැඩසටහන්	NNC	O
මාලාවට	NNC	O
සමගාමීව	POST	O
,	PUNC	O
මෙම	DET	O
පැළ	NNC	O
රෝපණ	JJ	O
ව්‍යාපෘතිය	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කළ	VP	O
බව	POST	O
මෙහිදී	PRP	O
අදහස්	NCV	O
දැක්වූ	VP	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
නවසීලන්ත	NNP	B-LOC
ක්‍රිකට්	NNP	O
සංචාරය	NNC	O
අතරතුර	POST	O
දී	RP	O
ඇතැම්	DET	O
ක්‍රීඩකයන්	NNC	O
රාත්‍රී	NNJ	O
සාදවලට	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වී	VNF	O
අළුයම	NNC	O
වනතුරු	POST	O
මත්පැන්	NNC	O
පානය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
කණ්ඩායමේ	NNC	O
විනය	JJ	O
නීති	NNC	O
කඩකළ	VP	O
බවට	POST	O
නැගෙන	VP	O
චෝදනා	NNC	O
තමා	PRP	O
පිළිගන්නා	VP	O
බව	POST	O
හෝ	CC	O
ප්‍රතික්ෂේප	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
පිළිබඳ	POST	O
මේ	DET	O
මොහොතේ	NNC	O
කිසිදු	DET	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
නොකරන	VP	O
බව	POST	O
කණ්ඩායමේ	NNC	O
කළමනාකරු	NNC	O
ජෙරී	NNP	B-PER
වවුචර්ස්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
කණ්ඩායමේ	NNC	O
කළමනාකරු	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
මේ	DET	O
තරග	NNC	O
සංචාරයට	NNC	O
ඇතුළත්ව	VNF	O
තිබූ	VP	O
ටෙස්ට්	JJ	O
,	PUNC	O
එක්දින	NNC	O
හා	CC	O
විස්සයි20	NNP	O
තරගමාලා	VNF	O
සියල්ල	NNC	O
පරාජයට	NNC	O
පත්වූ	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
කණ්ඩායමේ	NNC	O
අසාර්ථකත්වයට	NNC	O
කරුණු	NNC	O
දැක්වීමට	VNN	O
ඊයේ	NNC	O
පස්වරුවේ	NNC	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
ආයතනයේ	NNC	O
දී	RP	O
පැවැත්වූ	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවේදීය	NNC	O
.	FS	O
කණ්ඩායමේ	NNC	O
ක්‍රීඩකයන්	NNC	O
අතර	POST	O
ගැටුම්කාරී	JJ	O
වාතාවරණයක්	NNC	O
උද්ගතවූ	VP	O
බවට	POST	O
සහ	CC	O
ඇතැම්	DET	O
ක්‍රීඩකයන්	NNC	O
රාත්‍රී	NNJ	O
සාදවලට	NNC	O
සහභාගිවී	VNF	O
මත්පැන්	NNC	O
පානය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
අළුයම	NNC	O
දක්වා	POST	O
කාලය	NNC	O
ගත	VP	O
කොට	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
තොරතුරු	NNC	O
ලැබී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බැවින්	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ක්‍රිකට්	NNP	I-ORG
ආයතනයෙන්	NNC	I-ORG
ඒ	DET	O
පිළිබඳ	POST	O
වාර්තාවක්	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
සිටින	VP	O
බවට	POST	O
පසුගියදා	NNC	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
ඇමැති	NNC	O
දයාසිරි	NNP	B-PER
ජයසේකර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කළ	VP	O
ප්‍රකාශය	NNC	O
සම්බන්ධව	POST	O
වැඩි	JJ	O
දුරටත්	NNC	O
කරුණු	NNC	O
දැක්වූ	VP	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
තව	DET	O
දින	NNC	O
කිහිපයක්	NNC	O
තුළ	POST	O
එම	DET	O
වාර්තාව	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ක්‍රිකට්	NNP	I-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
වෙත	POST	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
‘මේ	VNN	O
සංචාරය	NNC	O
සම්බන්ධව	POST	O
සහ	CC	O
එහි	PRP	O
දී	RP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
පිලේ	NNC	O
ක්‍රීඩකයන්	NNC	O
දැක්වූ	VP	O
අසාර්ථකභාවයත්	NNC	O
,	PUNC	O
රාත්‍රී	NNJ	O
සාදවලට	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වී	VNF	O
මත්පැන්	NNC	O
පානය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
කණ්ඩායමේ	NNC	O
විනය	JJ	O
නිති	JJ	O
කඩකිරිම	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
නැගෙන	VP	O
චෝදනා	NNC	O
සම්බන්ධවත්	POST	O
ඉදිරි	JJ	O
දින	NNC	O
කිහිපය	NNC	O
තුළ	POST	O
මා	PRP	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
ආයතනයට	NNC	O
වාර්තාවක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඉන්	PRP	O
පසුව	POST	O
ඒ	DET	O
වාර්තාව	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
ඇමැතිවරයාට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරාවි	VNF	O
.	FS	O
ඉන්	PRP	O
පසුව	POST	O
මාධ්‍යයට	NNC	O
ඒ	DET	O
සම්බන්ධ	POST	O
සත්‍ය	JJ	O
තොරතුරු	NNC	O
දැනගැනීමට	VNN	O
අවස්ථාව	NNC	O
ලැබේවි	VFM	O
.‘	NNP	O
ජෙරී	NNP	B-PER
වවුචර්ස්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
එසේ	RB	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සංචාරය	NNC	O
අතරතුර	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
පිලේ	NNC	O
ක්‍රීඩකයන්ට	NNC	O
නවසීලන්ත	NNP	B-LOC
ක්‍රීඩකයන්	NNC	O
අභිබවා	VNF	O
දස්කම්	NNC	O
දැක්වීමට	VNN	O
තරම්	POST	O
ප්‍රමාණවත්	JCV	O
නොවූ	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
හෙතෙම	PRP	O
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
‘පළමු	JJ	O
ටෙස්ට්	JJ	O
තරගය	NNC	O
ජයපරාජයෙන්	NNC	O
තොරව	POST	O
නිමා	RPCV	O
කරගැනීමටත්	VNN	O
,	PUNC	O
දෙවැනි	JJ	O
ටෙස්ට්	JJ	O
තරගය	NNC	O
ජයගැනීමටත්	VNN	O
අපිට	PRP	O
කදිම	JJ	O
අවස්ථාවක්	NNC	O
තිබුණා	VFM	O
.	FS	O
ඒත්	CC	O
අපේ	PRP	O
කණ්ඩායමේ	NNC	O
මැදපෙළ	JJ	O
පිතිකරුවන්ගේ	NNC	O
අසාර්ථකභාවය	NNC	O
නිසා	POST	O
එය	PRP	O
මඟ	NCV	O
හැරී	VNF	O
ගියා	VFM	O
.’	NNC	O
කණ්ඩායමේ	NNC	O
කළමනාකරු	NNC	O
එසේ	RB	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
නවසීලන්ත	NNP	B-LOC
සංචාරය	NCV	O
අසාර්ථකවීම	VNN	O
පිළිබඳ	POST	O
අදහස්	NCV	O
දැක්වූ	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
ටෙස්ට්	JJ	O
සහ	CC	O
එක්දින	JJ	O
පිලේ	NNC	O
නායක	NNC	O
ඇන්ජෙලෝ	NNP	B-PER
මැතිව්ස්	NNP	I-PER
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
කණ්ඩායමේ	NNC	O
කළමනාකාරිත්වය	NNC	O
හෝ	CC	O
පුහුණුකාරීත්වය	NNC	O
හා	CC	O
ක්‍රීඩකයන්	NNC	O
අතර	POST	O
කිසිදු	DET	O
ආකාරයේ	NNC	O
ගැටුම්කාරී	JJ	O
වාතාවරණයක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
නොවූ	VP	O
බවකි	NVB	O
.	FS	O
‘පෞද්ගලිකව	RB	O
මා	PRP	O
පුහුණුකරු	NNC	O
ජෙරොම්	NNP	B-PER
ජයරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
දන්නේ	VP	O
දැනට	RB	O
වසර	NNC	O
ගණනාවක	NNC	O
ඉඳලයි	VFM	O
.	FS	O
අප	PRP	O
අතරේ	POST	O
හොඳ	JJ	O
සම්බන්ධතාවක්	NNC	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
වගේම	POST	O
අපි	PRP	O
විදෙස්	JJ	O
තරග	NNJ	O
සංචාරයක්	NNC	O
පරාජයට	NNC	O
පත්වූ	VP	O
පළමු	JJ	O
අවස්ථාව	NNC	O
මෙය	PRP	O
නොවෙයි	VFM	O
.	FS	O
පරාජයට	NNC	O
පත්වීමෙන්	VNN	O
පසුව	POST	O
මෙවැනි	PRP	O
චෝදනා	NNC	O
බොහෝ	RP	O
විට	POST	O
එල්ලවීම	VNN	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
දෙයක්	NNC	O
.	FS	O
කොහොමවුණත්	NNC	O
සංචාරය	NNC	O
අතරතුර	POST	O
යම්	DET	O
ක්‍රීඩකයකු	NNC	O
හෝ	CC	O
ක්‍රීඩකයන්	NNC	O
පිරිසක්	NNC	O
කණ්ඩායමේ	NNC	O
විනය	NNC	O
කඩ	JCV	O
කරමින්	VNF	O
රාත්‍රී	NNJ	O
සාදවලට	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වෙමින්	VNF	O
මත්පැන්	NNC	O
පානය	NCV	O
කොට	VNF	O
තිබුණා	VFM	O
නම්	POST588	O
ඔවුන්ට	PRP	O
කිසි	DET	O
සමාවක්	NNC	O
ලැබෙන	VP	O
එකක්	NNC	O
නැතිවේවි	NNP	O
.’	NNP	O
මැතිව්ස්	NNP	B-PER
එසේ	RB	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සංචාරයේ	NNC	O
අවසන්	JJ	O
තරගය	NNC	O
ලෙස	POST	O
පැවැති	VP	O
විස්සයි20	NNP	O
දෙවැනි	JJ	O
තරගයෙන්	NNC	O
පසුව	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
පිලේ	NNC	O
ආරම්භක	JJ	O
පිතිකරු	NNC	O
තිලකරත්න	NNP	B-PER
ඩිල්ෂාන්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
ක්‍රීඩාලෝලීයකු	NNC	O
අතර	POST	O
ඇතිවූ	VP	O
උණුසුම්	JJ	O
වචන	NNC	O
හුවමාරුව	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
මාධ්‍ය	NNC	O
නැගූ	VP	O
ප්‍රශ්නයකට	NNC	O
පිළිතුරු	NCV	O
දුන්	VP	O
නායක	NNC	O
මැතිව්ස්	NNP	B-PER
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
තමා	PRP	O
ඒ	DET	O
පිළිබඳ	POST	O
වැඩිදුරට	RB	O
කිසිදු	DET	O
තොරතුරක්	NNC	O
නොදන්නා	VNF	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
‘ඩිල්ෂාන්ගේ	NNC	B-PER
සිද්ධිය	NNC	O
ගැන	POST	O
මං	PRP	O
දන්නේ	VP	O
නෑ	NIP	O
ඇත්තටම	NNC	O
මොකක්ද	QUE	O
වුනේ	VP	O
කියලා	VFM	O
.	FS	O
අපි	PRP	O
යම්	DET	O
කිසි	DET	O
තරගයකින්	NNC	O
පරාජයට	NNC	O
පත්වුණාම	VNF	O
ක්‍රීඩාලෝලීන්	NNC	O
කෝපයට	NNC	O
පත්වීම	VNN	O
හෝ	CC	O
කණගාටුවට	NNC	O
පත්වීම	VNN	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
දෙයක්	NNC	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
මොහොතේ	NNC	O
එම	DET	O
ක්‍රීඩාලෝලියා	NNP	O
ඩිල්ෂාන්ට	NNP	B-PER
පැවැසූ	VP	O
යම්	DET	O
කරුණක්	NNC	O
සම්බන්ධව	POST	O
ඔහු	PRP	O
හැසිරුණු	VP	O
ආකාරය	NNC	O
ගැන	POST	O
මට	PRP	O
කිසිවක්	NDT	O
කිව	VP	O
නොහැකියි	AUX	O
.’	NNP	O
මැතිව්ස්	NNP	B-PER
එසේ	RB	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
‘කොහොමවුණත්	NNC	O
අපි	PRP	O
මේ	DET	O
සංචාරයේ	NNC	O
දී	VNF	O
අසාර්ථකවීම	VNN	O
ගැන	POST	O
මට	PRP	O
විශාල	JJ	O
කණගාටුවක්	NNC	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සංචාරයට	NNC	O
එක්වූ	VP	O
බොහෝ	RP	O
ක්‍රීඩකයන්	NNC	O
අත්දැකීම්	NNC	O
අඩු	JJ	O
අයයි	NVB	O
.	FS	O
ඒත්	CC	O
ඒ	DET	O
අතරින්	POST	O
ක්‍රීඩකයන්	NNC	O
කිහිපදෙනකු	NNC	O
දස්කම්	NNC	O
අතරට	POST	O
පිවිසීමත්	VNN	O
,	PUNC	O
අපට	PRP	O
කණ්ඩායමේ	NNC	O
අනාගතය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
යොවුන්	JJ	O
ක්‍රීඩකයන්	NNC	O
කිහිපදෙනකු	NNC	O
සොයාගත	VP	O
හැකිවීමත්	NNC	O
සතුටට	NNC	O
කාරණයක්	NNC	O
.’	NNC	O
ඔහු	PRP	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
විස්සයි20	NNP	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
නායක	NNC	O
දිනේෂ්	NNP	B-PER
චන්දිමාල්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
කණ්ඩායමේ	NNC	O
පුහුණුකරු	NNC	O
ජෙරොම්	NNP	B-PER
ජයරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ද	RP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවේ	NNC	O
දී	RP	O
අදහස්	NCV	O
දැක්වූහ	VFM	O
.	FS	O
ආසියානු	NNP	B-ORG
ක්‍රිකට්	NNP	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
තනතුරද	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ක්‍රිකට්	NNP	I-ORG
ආයතනයේ	NNC	I-ORG
නව	JJ	O
සභාපති	NNC	O
තිලංග	NNP	B-PER
සුමතිපාල	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අද	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ක්‍රිකට්	NNP	I-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
නිවේදනය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
ඩුබායි	NNP	B-LOC
හි	CM	O
පැවැති	VP	O
ආසියානු	NNP	B-ORG
ක්‍රිකට්	NNP	I-ORG
කවුන්සිල	NNC	I-ORG
රැස්වීමකදී	NNC	O
ඔහුට	PRP	O
මෙම	DET	O
තනතුර	NNC	O
හිමිවිය	VFM	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
ඉහතදීද	NNC	O
1997-1998	NUM	O
කාල	NNJ	O
සීමාවේදී	NNC	O
තිලංග	NNP	B-PER
සුමතිපාල	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ආසියානු	NNP	B-ORG
ක්‍රිකට්	NNP	I-ORG
කවුන්සිලයේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
ලෙස	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
රටේ	NNC	O
ආර්ථිකය	NNC	O
ශක්තිමත්කර	VNF	O
ජනතාව	NNC	O
දුගී	NNC	O
බවින්	POST	O
මුදා	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
ජාතීන්	NNC	O
අතර	POST	O
සංහිදියාව	NNC	O
ඇති	NIP	O
කිරීමට	VNN	O
තමා	PRP	O
මේ	DET	O
වසරේදී	NNC	O
ක්‍රියා	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
සමාජ	NNJ	O
සම්මතයට	NNC	O
නීති	NNC	O
සකසමින්	VNF	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
විශ්වාස	NNC	O
ගොඩ	RRPCV	O
නැගීමට	VNN	O
යහපාලන	NNJ	O
ආණ්ඩුව	NNC	O
පසුගිය	VP	O
වසරේ	NNC	O
ක්‍රියා	NCV	O
කළ	VP	O
බවත්	POST	O
එහෙත්	CC	O
එය	PRP	O
අතට	NNC	O
අසුවන	VP	O
බඩට	NNP	O
දැනෙන	VP	O
දෙයක්	NNC	O
නොවන	VP	O
බවත්	POST	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
එසේ	RB	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේ	VP	O
පොළොන්නරුව	NNP	B-LOC
වැලිකන්ද	NNP	I-LOC
නගරයේ	NNC	O
ලංකා	NNP	B-ORG
බැංකුවේ	NNP	I-ORG
දෙසිය	NNC	O
දහහත්වැනි	JJ	O
ශාඛාව	NNC	O
විවෘත	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
උත්සවයට	NNC	O
පෙරේදා	NNC	O
එක්	JCV	O
වෙමිනි	VFM	O
.	FS	O
පිටකොටුව	NNP	B-LOC
මැනිං	NNP	I-LOC
වෙළෙඳපළ	NNC	I-LOC
පෑලියගොඩ	NNP	I-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
ප්‍රතිස්ථාපිත	NNC	O
කිරීමට	VNN	O
කැබිනට්	NNJ	O
මණ්ඩලය	NNC	O
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මහානගර	NNJ	B-ORG
සහ	CC	I-ORG
බස්නාහිර	NNP	I-ORG
සංවර්ධන	NNJ	I-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
පිටකොටුව	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශය	NNC	O
ඒකාබද්ධ	JJ	O
සංවර්ධන	NNJ	O
කලාපයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
නම්කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
නාගරික	JJ	B-ORG
සංවර්ධන	NNJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
පිළියෙළ	RPCV	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
නගර	NNJ	O
සංවර්ධන	NNJ	O
සැලැස්ම	NNC	O
(2008-2020)	NNC	O
යටතේ	POST	O
මෙම	DET	O
ප්‍රදේශය	NNC	O
පොදු	JJ	O
ගමනාගමන	JJ	O
පහසුකම්	NNC	O
සැපයීමට	VNN	O
යොදාගැනීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
ජනාධිපති	NNC	O
ධුරයට	NNC	O
පත්ව	VNF	O
වසරක්	NNC	O
සපිරෙන	VP	O
අවස්ථාවේ	NNC	O
පොළොන්නරුව	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	I-LOC
ජනතාව	NNC	O
හමුවීමට	VNN	O
ලැබීම	VNN	O
සතුටක්	NCV	O
කොට	VNF	O
සලකනවා	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
වැදගත්	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
රැසක්	NNC	O
ඉටු	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
පිළිබඳ	POST	O
මම	PRP	O
ඉතාම	RP	O
සතුටු	JCV	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ලංකා	NNP	B-ORG
බැංකුවත්	NNC	I-ORG
මහජන	JJ	I-ORG
බැංකුවත්	NNC	I-ORG
රාජ්‍ය	JJ	O
බැංකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
රටේ	NNC	O
ආර්ථිකයට	NNC	O
,	PUNC	O
සංවර්ධනයට	NNC	O
පුළුල්	JJ	O
මෙහෙවරක්	NNC	O
ඉටු	RPCV	O
කරනු	VP	O
ලබනවා	VFM	O
.	FS	O
ලංකා	NNP	B-ORG
බැංකුවේ	NNP	I-ORG
ශාඛා	NNC	O
තිබෙන්නේ	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
පමණක්	POST	O
නොවෙයි	VFM	O
.	FS	O
විදේශ	NNJ	O
රාජ්‍යවලත්	NNC	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ලෝකයේ	NNC	O
ඕනෑම	NIP	O
රටක	NNC	O
සිට	POST	O
ලංකා	NNP	B-ORG
බැංකුව	NNC	I-ORG
සමඟ	POST	O
ගනුදෙනු	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
හැකියාව	NNC	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
නව	JJ	O
තාක්ෂණය	NNC	O
සමඟ	POST	O
බැංකු	NNJ	O
අනුපමේය	NNC	O
සේවයක්	NNC	O
ඉටු	RPCV	O
කරනු	VP	O
ලබනවා	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
මේ	DET	O
ප්‍රදේශය	NNC	O
සෑම	DET	O
කෙනෙකු	NNC	O
සඳහාම	POST	O
සේවය	NNC	O
කරනවා.	???	O
පොළොන්නරුව	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	I-LOC
ඩෙස්	NNP	O
පුටු	NNC	O
හිඟ	JJ	O
පාසල්වලට	NNC	O
අද	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
කෝටි	NUM	O
නවයක්	NUM	O
වටිනා	JJ	O
ඩෙස්පුටු	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙනවා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ඩෙස්පුටු	NNC	O
පාසල්වලට	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙන්නේ	VP	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශයෙන්	NNC	I-ORG
නොවෙයි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
රජයෙන්	NNC	O
නොවෙයි.	NNP	O
පොළොන්නරුව	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	I-LOC
ආරම්භ	JCV	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
පිබිදෙන	VP	O
පොළොන්නරුව	NNP	B-LOC
වැඩ	NNJ	O
සටහන	NNC	O
යටතේයි	POST	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
යටතේ	POST	O
ලක්ෂ	NUM	O
අනූවක	NUM	O
කෝටි	NUM	O
නවයක	NNC	O
පාසල්	NNJ	O
උපකරණ	NNC	O
පාසල්	NNC	O
සඳහා	POST	O
බෙදා	VNF	O
දෙනවා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ප්‍රදේශය	NNC	O
භාර	JJ	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
පේෂල	NNP	B-PER
ජයරත්න	NNP	I-PER
මහ	JJ	O
ඇමැතිතුමායි	NVB	O
.	FS	O
පොළොන්නරුව	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	I-LOC
පාසල්	NNC	O
246ක	NUM	O
සිසුන්	NNC	O
අනූදහසක්	NUM	O
ඉගෙනුම	NNC	O
ලබනවා	VFM	O
.	FS	O
ලක්ෂ	NUM	O
43ක්	NUM	O
පාසල්	NNJ	O
දරුවන්	NNC	O
සිටිනවා	VFM	O
.	FS	O
නිදහස්	JJ	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
සහ	CC	O
නිදහස්	JJ	O
ආර්ථික	JJ	O
ප්‍රතිපත්තිය	NNC	O
තුළ	POST	O
රටේ	NNC	O
ජාතික	JJ	O
සංවර්ධනය	NNC	O
වගේම	POST	O
ප්‍රාදේශීය	JJ	O
සංවර්ධනයත්	NNC	O
සමබර	JJ	O
විය	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
එක්	NUM	O
දිස්ත්‍රික්කයකට	NNC	O
වැඩි	JJ	O
ප්‍රමුඛතාවක්	NNC	O
දිය	VP	O
යුතු	AUX	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
එක්	DET	O
දිස්ත්‍රික්කයක්	NNC	O
වඩාත්	RP	O
සංවර්ධනය	NCV	O
කරන්නත්	VNN	O
තවත්	DET	O
දිස්ත්‍රික්කයක්	NNC	O
අතහැර	VNF	O
දමන්නත්	VNF	O
බැහැ	NIP	O
.	FS	O
එය	PRP	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ප්‍රතිපත්තිය	NNC	O
නොවෙයි	VFM	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
වසර	NNC	O
කිහිපයකට	NNC	O
පෙර	POST	O
මීට	PRP	O
පෙර	POST	O
රටේ	NNC	O
සංවර්ධනය	NNC	O
සමබරතාව	NNC	O
ඇති	NIP	O
වුණේ	VP	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
පොළොන්නරුවට	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයට	NNC	I-LOC
සංවර්ධනයේ	NNC	O
හැන්ද	NNP	O
සාධාරණව	RB	O
බෙදුනේ	VP	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
අගමැතිතුමා	NNC	O
මම	PRP	O
එජාපය	NNP	B-ORG
ශ්‍රීලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්	JJ	I-ORG
පක්ෂ	NNC	I-ORG
එක්ව	VNF	O
කටයුතු	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
කොමිසම්	NNJ	O
සභා	NNC	O
ඇති	NIP	O
කර	VNF	O
ලෝකයාගේ	NNC	O
විශ්වාසය	NNC	O
ගොඩ	RRPCV	O
නැගුවා	VFM	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
වසරේ	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කළ	VP	O
වැඩපිළිවෙළ	NNC	O
අතට	NNC	O
අසු	JCV	O
වෙන්නනේ	VP	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
බඩට	NNP	O
දැනෙන්නේ	VP	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
යහපත්	JJ	O
මිනිසුන්	NNC	O
ලෙස	POST	O
යහපත්	JJ	O
සමාජයක්	NNC	O
හදන්න	VNN	O
අත්‍යවශ්‍ය	NNC	O
වූ	VP	O
සමාජ	NNJ	O
සම්මතයට	NNC	O
නීති	NNC	O
සම්මත	JCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වසරේදී	NNC	O
ආර්ථිකය	NNC	O
ශක්තිමත්	JCV	O
කර	VNF	O
දුගීබව	NNC	O
තුරන්	RRPCV	O
කරන	VP	O
වැඩපිළිවෙළක්	NNC	O
ගෙනා	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
ජාතීන්	NNC	O
අතර	POST	O
සංහිදියාව	NNC	O
ඇති	NIP	O
කරන්න	VNN	O
අවශ්‍යයි	VFM	O
.	FS	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ව්‍යවසාය	NNC	O
සංවර්ධන	NNJ	O
ඇමැති	NNC	O
කබීර්	NNP	B-PER
හෂීම්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
,	PUNC	O
ජනවාරි	NNP	O
අට	NUM	O
වෙනිදා	NNC	O
ඇරඹූවේ	VP	O
නිහඬ	JJ	O
විප්ලවයක්	NNC	O
බව	POST	O
සටහන්	NCV	O
තබා	VNF	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
එමඟින්	PRP	O
අපි	PRP	O
අපේක්ෂා	NCV	O
කළ	VP	O
වෙනස	NNC	O
ලේසි	NNC	O
පහසු	NNC	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
කැපවීමෙන්	RPCV	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
දෙයක්	NNC	O
.	FS	O
මහවැලි	NNP	B-ORG
ව්‍යාපාර	NNC	I-ORG
ආරම්භ	JCV	O
කරන	VP	O
අවස්ථාවේ	NNC	O
කෑගල්ල	NNP	B-LOC
අපේ	PRP	O
ගම්	NNC	O
පියසෙන්ද	NNC	O
ජනතාව	NNC	O
මෙහි	PRP	O
පැමිණියා	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
හොඳ	JJ	O
ජිවිත	NNJ	O
තත්ත්වයක්	NNC	O
ගත	VP	O
කරනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ.අයි.ඒ	NUM	B-ORG
අන්තර්	JJ	O
සමාජ	NNJ	O
විස්සයි20	NNP	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
තරගාවලියේ	NNC	O
සිවුවැනි	JJ	O
ජයග්‍රහණය	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
එස්.එස්.සී	NNP	B-ORG
පිල	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
සමත්විය	VFM	O
.	FS	O
ඊයේ	NNC	O
පස්වරුවේ	NNC	O
ආර්.ප්‍රේමදාස	NNP	B-LOC
පිටියේ	NNC	I-LOC
පැවැති	VP	O
තරගයේදී	NNC	O
රාගම	NNP	B-ORG
පිල	NNC	I-ORG
ලබාගත්	VP	O
ලකුණු	NNC	O
185	NUM	O
හඹාගිය	VP	O
එස්.එස්.සී	NNP	B-ORG
පිල	NNC	O
තරගය	NNC	O
ජය	NNC	O
ගත්තේ	VP	O
පන්දු	NNC	O
4ක්	NUM	O
ඉතිරිව	VNF	O
තිබියදීය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
ඔවුන්ට	PRP	O
කඩුලු	NNC	O
8ක්	NUM	O
අහිමිවිය.	UNK	O
එස්.එස්.සී	UNK	B-ORG
පිල	NNC	O
ජයග්‍රහණය	NCV	O
කරාගෙන	VNF	O
ගිය	VP	O
තිසර	NNP	B-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
පන්දු	NNC	O
18කදී	NNC	O
හතරේ	NUM	O
පහර	NCV	O
6ක්	NUM	O
හා	CC	O
හයේ	NUM	O
පහර	NNC	O
2ක්	NUM	O
සමග	POST	O
වේගවත්	JJ	O
ලකුණු	NNC	O
47ක්	NUM	O
රැස්කළ	VP	O
අතර	POST	O
කවිඳු	NNP	B-PER
කුලසේකර	NNP	I-PER
ලකුණු	NNC	O
47ක්	NUM	O
හා	CC	O
දසුන්	NNP	B-PER
ශානක	NNP	I-PER
ලකුණු	NNC	O
40ක්	NUM	O
ඉනිමට	VNN	O
එක්	JCV	O
කළහ	VFM	O
.	FS	O
පළමුව	RB	O
පන්දුවට	NNC	O
පහරදුන්	VP	O
රාගම	NNP	B-ORG
පිල	NNC	I-ORG
වෙනුවෙන්	POST	O
තිලක්ෂ	NUM	B-PER
සුමනසිරි	NNP	I-PER
ලකුණු	NNC	O
66ක්	NNC	O
හා	CC	O
ළහිරු	NNP	B-PER
තිමහේල	NNP	I-PER
උඩවත්තගේ	NNP	I-PER
විශිෂ්ට	JJ	O
පිතිහරඹය	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
ගාල්ල	NNP	B-ORG
ක්‍රීඩා	NNJ	I-ORG
සමාජය	NNC	I-ORG
සමග	POST	O
ඊයේ	NNC	O
පස්වරුවේ	NNC	O
කෝල්ට්ස්	NNP	B-LOC
පිටියේ	NNC	I-LOC
පැවැති	VP	O
තරගයෙන්	NNC	O
ලකුණු	NNC	O
16ක	NUM	O
ජයක්	NNC	O
හිමිකර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
මුවර්ස්	NNP	B-ORG
ක්‍රීඩා	NNJ	I-ORG
සමාජය	NNC	I-ORG
සමත්විය	VFM	O
.	FS	O
කාසියේ	JJ	O
වාසිය	NNC	O
දිනු	VP	O
මුවර්ස්	NNP	B-ORG
පිල	NNC	I-ORG
පළමුව	NNC	O
පන්දුවට	NNC	O
පහරදෙමින්	VNF	O
කඩුලු	VP	O
3කට	NUM	O
ලකුණු	NNC	O
177ක්	NNC	O
රැස්කළ	VP	O
අතර	POST	O
පිළිතුරු	NNC	O
ලෙස	POST	O
ගාල්ල	NNP	B-ORG
ක්‍රීඩා	NNJ	I-ORG
සමාජය‍ට	NNC	I-ORG
ඕවර	NNC	O
20	NUM	O
අවසානයේ	NNC	O
කඩුලු	NNC	O
8ක්	NUM	O
දැවී	VNF	O
ලබාගත	VP	O
හැකිවූයේ	NNC	O
ලකුණු	NNC	O
161ක්	NUM	O
පමණි	NVB	O
.	FS	O
මුවර්ස්	NNP	B-ORG
පිල	NNC	I-ORG
වෙනුවෙන්	POST	O
මහේල	NNP	B-PER
උඩවත්ත	NNP	I-PER
ලකුණු	NNC	O
94ක්	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ඔහුගේ	PRP	O
ඉනිම	NNC	O
පන්දු	NNC	O
67කදී	NNC	O
හතරේ	NUM	O
පහර	NCV	O
11ක්	NUM	O
හා	CC	O
හයේ	NUM	O
පහර	NNC	O
2ක්	NUM	O
ඇතුළත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
සුරාජ්	NNP	B-PER
රන්දීව්	NNP	I-PER
ලකුණු	NNC	O
47ක්	NUM	O
රැස්කරමින්	NNC	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
ඉනිමේ	NNC	O
වැඩිම	JJ	O
ලකුණු	NNC	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
තිරිමාන්න	NNP	B-PER
ලකුණු	NNC	O
62ක්	NUM	O
වාර්තා	NCV	O
කළහ	VFM	O
.	FS	O
වරාය	NNC	B-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
සමග	POST	O
එන්.සී.සී	NNP	B-LOC
පිටියේ	NNC	I-LOC
පැවැති	VP	O
තරගයෙන්	NNC	O
කඩුලු	NNC	O
7ක	NUM	O
ජයක්	NNC	O
හිමිකර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
ද්‍රවිඩ	NNP	B-ORG
සංගම්	NNJ	I-ORG
පිල	NNC	I-ORG
සමත්විය	VFM	O
.	FS	O
පළමුව	RB	O
පන්දුවට	NNC	O
පහරදුන්	VP	O
වරාය	NNC	B-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
ලකුණු	NNC	O
176ක්	NNC	O
රැස්කළ	VP	O
අතර	POST	O
පන්දු	NNC	O
8ක්	NUM	O
ඉතිරිව	VNF	O
තිබියදී	VNF	O
ද්‍රවිඩ	NNP	B-ORG
සංගම්	NNJ	I-ORG
පිල	NNC	I-ORG
තරගයෙන්	NNC	O
ජය	JCV	O
ගත්තේ	VP	O
කඩුලු	NNC	O
3ක්	NUM	O
පමණක්	POST	O
දැවී	VNF	O
තිබියදීය	VFM	O
.	FS	O
ද්‍රවිඩ	NNP	B-ORG
සංගම්	NNJ	I-ORG
පිලට	NNC	I-ORG
ජයගෙන	VNF	O
ධනංජය	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
නොදැවී	VNF	O
ලකුණු	NNC	O
77ක්	NNC	O
රැස්කළ	VP	O
අතර	POST	O
අනගි	JJ	O
සහයක්	NNC	O
ලබාදුන්	VP	O
තිලකරත්න	NNP	B-PER
ඩිල්ෂාන්	NNP	I-PER
ලකුණු	NNC	O
64ක්	NUM	O
වාර්තා	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
බදුරලිය	NNC	B-ORG
ක්‍රීඩා	NNJ	I-ORG
සමාජය	NNC	I-ORG
සමග	POST	O
එන්.සී.සී	NNP	B-LOC
පිටියේ	NNC	I-LOC
පැවැති	VP	O
තරගයෙන්	NNC	O
කඩුලු	NNC	O
6ක	NUM	O
ජයක්	NNC	O
හිමිකර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
සී.සී.සී	NNP	B-ORG
පිල	NNC	I-ORG
සමත්විය	VFM	O
.	FS	O
කාසියේ	JJ	O
වාසිය	NNC	O
දිනූ	VP	O
බරදුලිය	NNC	B-ORG
පිල	NNC	I-ORG
ඕවර	NNC	O
19.1කදී	NNC	O
ලකුණු	NNC	O
153කට	NNC	O
දැවී	VNF	O
ගිය	VP	O
අතර	POST	O
එම	DET	O
ඉලක්කය	NNC	O
කඩුලු	NNC	O
4ක්	NUM	O
දැවී	VNF	O
තිබියදී	VNF	O
සී.සී.සී	VNF	B-ORG
පිල	NNC	I-ORG
සපුරා	VNF	O
ගත්තේ	VP	O
පන්දු	NNC	O
39ක්	NUM	O
ඉතිරිකර	VNF	O
ගනිමිනි	VFM	O
.	FS	O
ආර්.ප්‍රේමදාස	NNP	B-LOC
ක්‍රීඩාංගණයේදී	NNC	I-LOC
ඊයේ	NNC	O
පෙරවරුවේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
තරගයෙන්	NNC	O
යුද	JJ	B-ORG
හමුදා	NNJ	I-ORG
පිල	NNC	I-ORG
පරදවා	VNF	O
ලකුණු	NNC	O
39ක	NUM	O
ජයක්	NNC	O
හිමිකර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
හලාවත	NNP	B-ORG
මේරියන්ස්	NNP	I-ORG
ක්‍රීඩා	NNJ	I-ORG
සමාජය	NNC	I-ORG
සමත්විය	VFM	O
.	FS	O
පළමුව	RB	O
පන්දුවට	NNC	O
පහරදුන්	VP	O
හලාවත	NNP	B-ORG
පිල	NNC	I-ORG
ලබාදුන්	VP	O
ලකුණු	NNC	O
135ක	NUM	O
ජයග්‍රාහී	JJ	O
ඉලක්කය	NNC	O
හඹාගිය	VP	O
යුද	JJ	B-ORG
හමුදා	NNJ	I-ORG
පිල	NNC	I-ORG
ලකුණු	NNC	O
95කට	NNC	O
සීමා	NCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
බ්ලූම්ෆීල්ඩ්	NNP	B-ORG
පිල	NNP	I-ORG
සහ	CC	O
සරසන්ස්	NNP	B-ORG
පිල	NNC	I-ORG
අතර	POST	O
තරගයෙන්	NNC	O
ලකුණු	NNC	O
42ක	NUM	O
පහසු	JJ	O
ජයක්	NNC	O
බ්ලූම්ෆීල්ඩ්	NNP	B-ORG
පිලට	NNC	I-ORG
අත්විය	NNC	O
.	FS	O
දෙමටගොඩදී	NNP	B-LOC
පුද්ගලයෙකු	NNC	O
පැහැර	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
සිද්ධිය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ඇප	NNC	O
මත	POST	O
නිදහස්ව	VNF	O
සිටින	VP	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රිනී	NNC	O
හිරුණිකා	NNP	B-PER
ප්‍රේමචන්ද්‍ර	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
ඇයගේ	PRP	O
සගයන්ට	NNC	O
නැවතත්	RB	O
එළැඹෙන	VP	O
26දා	NNP	O
අධිකරණය	NNC	O
හමුවේ	NNC	O
පෙනී	VNF	O
සිටින්නැයි	VNN	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
අතිරේක	JJ	O
මහේස්ත්‍රාත්	JJ	O
මොහොමඩ්	NNP	B-PER
මිහිරාන්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
සිද්ධිය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ඇය	PRP	O
පැවැත්වූ	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවේ	NNC	O
වීඩියෝ	NNJ	O
දර්ශන	NNC	O
හා	CC	O
පුද්ගලයා	NNC	O
පැහැරගෙන	VNF	O
යාමේ	VNN	O
වීඩියෝ	NNJ	O
දර්ශන	NNC	O
මොරටු	NNP	B-ORG
සරසවියට	NNC	I-ORG
යවා	VNF	O
වාර්තාවක්	NNC	O
ලබාදෙන	VP	O
ලෙසද	POST	O
මහේස්ත්‍රාත්වරයා	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
පළමු	JJ	O
පෙළ	NNC	O
විස්සයි20	NNP	O
තරගයකදී	NNP	O
පිතිකරුවෙකු	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කළ	VP	O
දෙවැනි	JJ	O
වැඩිම	JJ	O
හ‍යේ	NNC	O
පහර	NCV	O
සංඛ්‍යාවේ	NNC	O
වාර්තාව	NNC	O
සමකිරීමට	VNN	O
එස්.එස්.සී.	ABB	B-ORG
ක්‍රීඩා	NNJ	I-ORG
සමාජයේ	NNC	I-ORG
දසුන්	NNP	B-PER
ශානක	NNP	I-PER
ඊයේ	NNC	O
සමත්විය	VFM	O
.	FS	O
ඒ.අයි.ඒ.	UNK	B-ORG
ප්‍රිමියර්	NNP	O
විස්සයි20	NNP	O
තරගාවලියේ	NNC	O
සැරසන්ස්	NNP	B-ORG
ක්‍රීඩා	NNJ	I-ORG
සමාජයට	NNC	I-ORG
එරෙහිව	RB	O
කෝල්ට්ස්	NNP	B-LOC
ක්‍රීඩාංගණයේදී	NNC	I-LOC
ඊයේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
තරගයේදී	NNC	O
දසුන්	NNP	B-PER
ලකුණු	NNC	O
123	NUM	O
ක්	RP	O
රැස්කිරීමට	VNN	O
සමත්විය	VFM	O
.	FS	O
පන්දු	NNC	O
46කදී	NNC	O
ගොඩනැගුණු	VP	O
එම	DET	O
ඉනිමට	VNN	O
හයේ	NUM	O
පහර	NNC	O
16	NUM	O
ක්	RP	O
හා	CC	O
හතරේ	NUM	O
පහර	NNC	O
02	NUM	O
ක්	RP	O
අන්තර්ගත	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
ඔහු	PRP	O
එල්ල	NCV	O
කළ	VP	O
හයේ	NNC	O
පහර	NCV	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
පළමු	JJ	O
පෙළ	NNC	O
විස්සයි20	NNP	O
තරගයකදී	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කළ	VP	O
සම	JJ	O
දෙවැනි	JJ	O
වැඩිම	JJ	O
හයේ	NNC	O
පහර	NCV	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
දසුන්	NNP	B-PER
එංගලන්ත	NNP	B-LOC
ක්‍රීඩක	NNC	O
(පළමු	JJ	O
පෙළ)	NNC	O
ග්‍රැහැම්	NNP	B-PER
නේපියර්	NNP	I-PER
සමගින්	POST	O
සම	JJ	O
තත්ත්වයේ	NNC	O
පසුවෙයි	VFM	O
.	FS	O
2013	NUM	O
වසරේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
අයි.පී.එල්.	NNP	O
තරගාවලියේ	NNC	O
ක්‍රිස්	NNP	B-PER
ගේල්	NNP	I-PER
(175),	NNP	O
පූනේ	NNP	B-ORG
වොරියර්ස්	NNP	I-ORG
කණ්ඩායමට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
එල්ල	NCV	O
කළ	VP	O
හයේ	NNC	O
පහර	NCV	O
17	NUM	O
පළමු	JJ	O
පෙළ	NNC	O
තරගයකදී	JJ	O
පිතිකරුවෙකු	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
වැඩිම	JJ	O
හයේ	NNC	O
පහර	NCV	O
සංඛ්‍යව	NNC	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
දසුන්ගේ	NNC	B-PER
ඉනිමත්	NNC	O
සමග	POST	O
එස්.එස්.සී.	ABB	B-ORG
කණ්ඩාමට	VNN	O
පන්දුවාර	NNC	O
20	NUM	O
අවසානයේ	NNC	O
ලකුණු	NNC	O
251	NUM	O
ක්	RP	O
රැස්කිරීමට	VNN	O
හැකිවූ	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
පිළිතුරු	NNC	O
ඉනිම	NNC	O
ක්‍රීඩාකළ	VP	O
සැරසන්ස්	NNP	B-ORG
කණ්ඩායමට	NNC	O
පන්දුවාර	NNC	O
16.2	NUM	O
අවසානයේ	NNC	O
සියල්ලන්	NNC	O
දැවී	VNF	O
රැස්කිරීමට	VNN	O
හැකිවූයේ	NNC	O
ලකුණු	NNC	O
128	NUM	O
ක්	RP	O
පමණි	NVB	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
ලකුණු	NNC	O
123ක	NUM	O
ජයක්	NNC	O
එස්.එස්.සී.	ABB	B-ORG
කණ්ඩායමට	NNC	O
හිමිවිය	VFM	O
.	FS	O
පළමු	JJ	O
පෙළ	NNC	O
විස්සයි20	NNP	O
තරගයදී	NNC	O
දසුන්	NNP	B-PER
වාර්තාළ	NNP	O
දෙවැනි	JJ	O
ශතකය	NNC	O
මෙය	PRP	O
වන	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
ඉහත	JJ	O
තරගාවලියේ	NNC	O
ඉකුත්	JJ	O
සතියේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
තරගයේදීද	NNC	O
ඔහු	PRP	O
හයේ	NNC	O
පහර	NCV	O
12	NUM	O
ක්	RP	O
හා	CC	O
හතරේ	NUM	O
පහර	NNC	O
10	NUM	O
ක්	RP	O
සමගින්	POST	O
පන්දු	NNC	O
48කදී	NNC	O
නොදැවී	VNF	O
ලකුණු	NNC	O
131	NUM	O
ක්	RP	O
රැස්කිරීමට	VNN	O
සමත්විය	VFM	O
.	FS	O
බම්බලපිටිය	NNP	B-LOC
ශාන්ත	NNP	B-ORG
පීතර	NNP	I-ORG
විදුහලේ	NNC	I-ORG
හා	CC	O
මීගමුව	NNP	B-LOC
මාරිස්ටෙලා	NNP	B-ORG
විදුහලේ	NNC	I-ORG
ආදි	JJ	O
සිසුවෙකු	NNC	O
වන	VP	O
24	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
දසුන්	NNP	B-PER
ශානක	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ඉකුත්	JJ	O
අගෝස්තු	NNP	O
මාසයේදී	NNC	O
පාකිස්තානය	NNP	B-LOC
සමග	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
පැවැති	VP	O
තරගාවලියේදී	NNC	O
විස්සයි20	NNP	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
වරම්	NNC	O
දිනාගත්තේය	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
නමුත්	CC	O
ඉන්	PRP	O
අනතුරුව	POST	O
ඔහුට	PRP	O
ජාතික	JJ	O
කණ්ඩායමට	NNC	O
ක්‍රීඩා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
අවස්ථාවක්	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
නොවුණි	VFM	O
.	FS	O
ත්‍රිකුණාමල	NNP	B-LOC
නගරයේ	NNC	O
කුණු	NNJ	O
ඉතා	RP	O
අවිධිමත්	JJ	O
අයුරින්	NNC	O
කන්නියා	NNP	B-LOC
උණුවතුර	NNC	O
ළිං	NNC	O
ආශ්‍රිත	POST	O
ප්‍රදේශයට	NNC	O
බැහැර	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
නිසා	POST	O
සංචාරක	JJ	O
කර්මාන්තයටත්	NNC	O
,	PUNC	O
ප්‍ර‘දේශවාසීන්ටත්	NNC	O
,	PUNC	O
වන	VP	O
සතුන්ටත්	NNC	O
දැඩි	JJ	O
තර්ජනයක්	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ප්‍රදේශවාසීහු	NNC	O
පවසති	VFM	O
.	FS	O
කුණු	NNJ	O
කන්ද	NNC	O
නිසා	POST	O
ප්‍රදේශය	NNC	O
පුරා	POST	O
දැඩි	JJ	O
දුර්ගන්ධයක්	NNC	O
පවතින	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
වෙල්ගම්	NNP	B-LOC
විහාරය	NNC	I-LOC
,	PUNC	O
කන්නියා	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
පීලිඅඩි	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
මාන්ගඋක්කු	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
නිරිකුන්ජිමලේ	NNP	B-LOC
ආදී	JJ	O
ප්‍රදේශවල	NNC	O
පදිංචි	VP	O
දමිළ	NNP	O
,	PUNC	O
සිංහල	NNP	O
වැසියන්	NNC	O
දද	NNC	O
,	PUNC	O
කුෂ්ඨ	JJ	O
ආදී	JJ	O
රෝගවලින්	NNC	O
පීඩා	NCV	O
විඳින	VP	O
බවද	POST	O
පැවසේ	VFM	O
.	FS	O
පෙරේදා	NNC	O
සීල්	NCV	O
තැබූ	VP	O
ගිරිතලේ	NNP	B-LOC
යුද්ධ	NNJ	I-LOC
හමුදා	NNJ	I-LOC
බුද්ධි	JJ	I-LOC
කඳවුර	NNC	I-LOC
හමුදා	NNJ	O
පොලිසියේ	NNC	O
ආරක්ෂාව	NNC	O
මධ්‍යයේ	NNC	O
පූර්ණ	JJ	O
පරීක්ෂාවකට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
කෙරෙමින්	VNF	O
පවතී	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
යුද්ධ	NNJ	B-ORG
හමුදා	NNJ	I-ORG
පොලිසියේ	NNC	I-ORG
විශේෂ	JJ	O
කණ්ඩායමක්	NNC	O
පෙරේදා	NNC	O
එම	DET	O
බුද්ධි	JJ	O
කඳවුර	NNC	O
වෙත	POST	O
ගොස්	VNF	O
සීල්	NCV	O
තබන	VP	O
ලද්දේ	VP	O
යුද්ධ	NNJ	O
හමුදාපති	NNC	O
ලුතිනන්	JJ	O
ජෙනරාල්	JJ	O
ක්‍රිෂාන්ත	NNC	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
නියෝගයකට	NNC	O
අනුවය	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
ගිරිතලේ	NNP	B-LOC
යුද	JJ	I-LOC
හමුදා	NNJ	I-LOC
බුද්ධි	JJ	I-LOC
කඳවුරේ	NNC	I-LOC
2009	NUM	O
සිට	POST	O
2012	NUM	O
දක්වා	POST	O
සේවය	NCV	O
කළ	VP	O
අයගෙන්	NNC	O
විශේෂ	JJ	O
ප්‍රකාශයක්	NNC	O
සටහන්	NCV	O
කරගැනීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කළ	VP	O
යුද	JJ	O
හමුදාව	NNC	O
එම	DET	O
වර්ෂවල	NNC	O
සිදුවූ	VP	O
සියලුම	DET	O
සිදුවීම්	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
සටහන්	NCV	O
කරගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
විශේෂ	JJ	O
යුද්ධ	NNJ	O
හමුදා	NNJ	O
පොලිස්	JJ	O
කණ්ඩායමක්	NNC	O
එහි	PRP	O
යවා	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
යුද	JJ	O
හමුදා	NNJ	O
ආරංචි	NNJ	O
මාර්ග	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
ගිරිතලේ	NNP	B-LOC
මෙම	DET	O
යුද්ධ	NNJ	O
හමුදා	NNC	O
බුද්ධි	JJ	O
කඳවුරට	NNC	O
සීල්	NCV	O
තබා	VNF	O
උසාවි	NNJ	O
නියෝගයට	NNC	O
අනුව	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සිදුකරන	VP	O
බව	POST	O
යුද්ධ	NNJ	O
හමුදාපති	NNC	O
ලුතිනන්	JJ	O
ජෙනරාල්	JJ	O
ක්‍රිෂාන්ත	NNC	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
නියෝගවලට	NNC	O
අනුව	POST	O
සිදුකෙරෙන	VP	O
කටයුතුවල	NNC	O
රහස්‍යභාවය	NNC	O
රැකිය	VP	O
යුතු	AUX	O
නිසා	POST	O
එම	DET	O
කටයුතු	NNC	O
මොනවාද	QBE	O
යන්න	POST	O
හෙළි	RRPCV	O
කළ	VP	O
නොහැකි	AUX	O
බවද	POST	O
යුද	JJ	O
හමුදාපතිවරයා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මාධ්‍යවේදී	JJ	O
ප්‍රගීත්	NNC	B-PER
එක්නැලිගොඩ	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
අතුරුදන්වීම	VNN	O
සම්බන්ධව	POST	O
පරීක්ෂණ	NNC	O
පවත්වන	VP	O
රහස්	NNJ	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
ඒ	DET	O
මාස	NNC	O
දෙකකට	NUM	O
‍පමණ	NUM	O
පෙර	POST	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
සිටින	VP	O
බුද්ධි	JJ	O
අංශ	NNJ	O
නිලධාරින්	NNC	O
හයදෙනකු	NUM	O
,	PUNC	O
හිටපු	VP	O
කොටි	NNP	B-ORG
සාමාජිකයකු	NNC	O
සහ	CC	O
තවත්	DET	O
පුද්ගලයකු	NNC	O
ගිරිතලේ	NNP	B-LOC
බුද්ධි	JJ	I-LOC
කඳවුර	NNC	I-LOC
වෙත	POST	O
ගොස්	VNF	O
යම්	DET	O
ආකාරයේ	NNC	O
තොරතුරු	NNC	O
රැසක්	NNC	O
අනාවරණය	NCV	O
කරගැනීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කළහ	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
හෙලිකර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
නොහැකි	AUX	O
වූ	VP	O
බවත්	POST	O
තොරතුරු	NNC	O
ගණනාවක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පැවසේ	VFM	O
.	FS	O
ඒවා	PRP	O
සොයා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
රහස්	NNJ	B-ORG
පොලිසියත්	NNC	I-ORG
එක්නැලිගොඩ	NNP	B-PER
නඩුවේ	NNC	O
රජයේ	NNC	O
නීතිඥවරයාත්	NNC	O
හමුදාපතිවරයාගේ	NNC	O
සහාය	NNC	O
අධිකරණය	NNC	O
හරහා	POST	O
ඉල්ලා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
පසුගියදා	NNC	O
රජයේ	NNC	O
නීතිඥවරයා	NNC	O
අධිකරණයට	NNC	O
දන්වා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
එම	DET	O
බුද්ධි	JJ	O
බළකා	NNJ	O
කඳවුර	NNC	O
මඟින්	POST	O
පවත්වාගෙන	VNF	O
ගිය	VP	O
ලේඛන	NNC	O
14කට	NUM	O
අදාළ	POST	O
තොරතුරු	NNJ	O
යුද්ධ	NNJ	O
හමුදාවෙන්	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
සිටියත්	VNF	O
ඒවා	PRP	O
හරිහැටි	RB	O
නොලැබී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
