මාතලේ	NNP	B-LOC
වී	VNF	O
අස්වැන්න	VNN	O
සම්පූර්ණයෙන්ම	NNC	O
‍මෙම	DET	O
මධ්‍යස්ථානය	NNC	O
මගින්	POST	O
මිලදී	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
බව	POST	O
ද	RP	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
සහල්	NNJ	B-ORG
සැකසුම	NNC	I-ORG
මධ්‍යස්ථානයේ	NNC	I-ORG
ඉදිකිරීම්	VNN	O
සඳහා	POST	O
වැයවෙතැයි	VP	O
අපේක්ෂිත	JJ	O
මුදල	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
කෝටි	NUM	O
මෙමගින්	POST	O
රැකියා	NNJ	O
අවස්ථා	NNC	O
250	NUM	O
ක්	RP	O
ද	RP	O
උත්පාදනය	NCV	O
වනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
අපේක්ෂා	NCV	O
‍කෙරෙයි	VFM	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
බෞද්ධාලෝක	NNP	I-LOC
මාවතේ	NNC	I-LOC
වාහන	NNJ	O
ගමනාගමනය	NNC	O
සඳහා	POST	O
මෙතෙක්	RB	O
වසා	VNF	O
තිබූ	VP	O
කොටස	NNC	O
සැහැල්ලු	NNC	O
වාහන	NNC	O
සඳහා	POST	O
විවෘත	JCV	O
කර	VNF	O
ස්ටැන්ලි	NNP	B-LOC
විජේසුන්දර	NNC	I-LOC
මාවත	NNC	I-LOC
ආසන්න‍යේ	NNC	O
සිට	POST	O
තුම්මුල්ල	NNC	B-LOC
දක්වා	POST	O
වන	VP	O
කොටස	NNC	O
ආරක්ෂක	JJ	O
හේතූන්	NNC	O
මත	POST	O
පසුගිය	VP	O
ස‍මයේ	NNC	O
වසා	VNF	O
දමා	VNF	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
බෞද්ධාලෝක	NNP	B-LOC
මාවතේ	NNC	I-LOC
එම	DET	O
කොටස	NNC	O
සැහැල්ලු	JJ	O
වාහන	NNC	O
සඳහා	POST	O
විවෘත	JCV	O
කළ	VP	O
බව	POST	O
කුරුඳුවත්ත	NNP	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
පෙරවරු	NNP	O
6	NUM	O
සිට	POST	O
රාත්‍රී	NNC	O
9	NUM	O
දක්වා	POST	O
එම	DET	O
මාර්ගය	NNC	O
සැහැල්ලු	JJ	O
වාහන	NNC	O
සඳහා	POST	O
විවෘතව	VNF	O
පවතින	VP	O
බව	POST	O
කුරුඳුවත්ත	NNP	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
වැඩිදුරටත්	RB	O
සඳහන්	POST	O
.	FS	O
අප්‍රිකානු	NNP	B-LOC
කොංගෝ	NNP	I-LOC
රාජ්‍යයේ	NNC	I-LOC
රැඳී	VNF	O
සිටින	VP	O
සාම	JJ	O
සාධක	NNC	O
භට	JJ	O
පිරිස්	NNC	O
අඩුකිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
ආරක්ෂක	JJ	I-ORG
කවුන්සිලයේ	NNC	I-ORG
අනුමැතිය	NNC	O
හිමිවී	VNF	O
සාමසාධක	JJ	O
භටයින්	NNC	O
දෙදහසකින්	NNC	O
අඩුකිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ආරක්ෂක	JJ	B-ORG
මණ්ඩලය	NNC	I-ORG
ඒකමතිකව	RB	O
අනුමැතිය	NCV	O
ලබාදී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
විදෙස්	JJ	O
වාර්තා	NNC	O
ජුනි	NNP	O
මස	NNC	O
30	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
වන	VP	O
විට	POST	O
අදාළ	JJ	O
යෝජනාව	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
දැනට	RB	O
20,000	NUM	O
කට	CM	O
ආසන්න	JJ	O
සාමසාධක	JJ	O
භට	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
කොංගෝ	NNP	B-LOC
රාජ්‍යයේ	NNC	I-LOC
රැඳී	VNF	O
සිටින	VP	O
අතර	POST	O
එම	DET	O
පිරිස	NNC	O
සම්පූර්ණයෙන්ම	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කිරීම	VNN	O
කල්දැමීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
වී	VNF	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
2011	NUM	O
වර්ෂය	NNC	O
දක්වා	POST	O
සාමසාධක	JJ	O
භට	JJ	O
පිරිස්	NNC	O
කොංගෝ	NNP	B-LOC
රාජ‍්‍යයේ	NNC	I-LOC
රැඳී	VNF	O
සිටිනු	VP	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
නගරය	NNC	O
අවට	NNC	O
ප්‍රදර්ශනය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
අසභ්‍ය	JJ	O
බවට	POST	O
හැගෙන	VP	O
දැන්වීම්	NNJ	O
පුවරු	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කිරීම	VNN	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
විශේෂ	JJ	O
සාකච්ඡාවක්	NNC	O
අද	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
නියමිතව	RB	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
ළමා	JJ	B-ORG
හා	CC	I-ORG
කාන්තා	JJ	I-ORG
කාර්යාංශය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
එවැනි	JJ	O
දැන්වීම්	NNJ	O
පුවරු	NNC	O
සවිකර	VNF	O
ඇති	NIP	O
ආයතන	NNC	O
08	NUM	O
ක	RP	O
නිලධාරීන්	NNC	O
අද	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
කැඳවා	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NNC	O
.	FS	O
මෙහිදී	PRP	O
එම	DET	O
දැන්වීම්	NNJ	O
පුවරු	NNC	O
මසක්	NNC	O
ඇතුළත	POST	O
ගලවා	VNF	O
ඉවත්	RRPCV	O
කිරීමට	VNN	O
ආයතන	NNC	O
වලට	CM	O
උපදෙස්	NNC	O
ලබාදෙනු	VP	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
එම	DET	O
දැන්වීම්	NNJ	O
පුවරු	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
නොකරන	VP	O
ආයතන	NNC	O
වලට	CM	O
එරෙහිව	RB	O
නීතිමය	JJ	O
ක්‍රියා	NNJ	O
මාර්ග	NNC	O
බව	POST	O
පොලිස්	JJ	B-ORG
ළමා	JJ	I-ORG
කාන්තා	JJ	I-ORG
කාර්යාංශයේ	NNC	I-ORG
උසස්	JJ	O
කිලධාරියකු	NNC	O
සඳහන්	POST	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
එවැනි	POST	O
අසභ්‍ය	JJ	O
බව	POST	O
හැ‍‍ඟෙන	VP	O
දැන්වීම්	NNJ	O
පුවරු	NNC	O
ප්‍රදර්ශනය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත්නම්	NIP	O
ඒ	DET	O
පිළබඳව	NNC	O
දැනුම්	NCV	O
දෙන	VP	O
ලෙස	POST	O
පොලිස්	JJ	B-ORG
ළමා	JJ	I-ORG
කාන්තා	JJ	I-ORG
කාර්යාංශය	NNC	I-ORG
ජනතාවගෙන්	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
දළදා	NNP	I-LOC
මාළිගාවේ	NNP	I-LOC
ඇසළ	NNP	O
පෙරහැර	NNC	O
මංගල්‍ය	NNC	O
කටයුතු	NNC	O
අගෝස්තු	NNP	O
මස	NNC	O
10	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
උදෑසන	NNC	O
සතර	NUM	O
මහා	JJ	O
දේවාල	NNC	O
වල	CM	O
කප්	NNJ	O
සිටුවීමෙන්	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
වීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
බව	POST	O
දියවඩන	JJ	O
නිලමේ	NNC	O
නිලංග	NNP	O
දෑළ	NNP	O
බණ්ඩාර	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
.	FS	O
එදින	NNC	O
සිට	POST	O
දින	NNC	O
05	NUM	O
ක්	RP	O
දේවාලයේ	NNC	O
අභ්‍යන්තර	JJ	O
පෙරහැර	NNC	O
පවත්වා	VNF	O
අගෝස්තු	NNP	O
මස	NNC	O
15	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
ප්‍රථම	JJ	O
කුඹල්	NNC	O
පෙරහැර	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
.	FS	O
අගෝස්තු	NNP	O
මස	NNC	O
15	NUM	O
වැනි	POST	O
දින	NNC	O
සිට	POST	O
දින	NNC	O
05ක්	NUM	O
කුඹල්	NNP	O
පෙරහැර	NNC	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
නගරයේ	NNC	O
වීදි	NNC	O
සංචාරය	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
අතර	POST	O
අගෝස්තු	NNP	O
මස	NNC	O
20	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
පළමු	JJ	O
රන්දෝලි	NNP	O
පෙරහැර	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
.	FS	O
අගෝස්තු	NNP	O
මස	NNC	O
24	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
අවසන්	JCV	O
රන්දෝලි	NNP	O
පෙරහැර	NNC	O
පවත්වා	VNF	O
මධ්‍යම	JJ	O
රාත්‍රියේ	NNC	O
ගෙඩිගේ	NNP	O
විහාරයට	NNC	O
දළඳා	JJ	O
පෙරහැර	NNC	O
කරඬුව	NNC	O
වැඩම	JCV	O
කර	VNF	O
25	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
අළුයම	NNC	O
දිය	RPCV	O
කැපීමේ	VNN	O
මංගල්‍යය	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
බව	POST	O
දියවඩන	JJ	O
නිලමේ	NNC	O
ප්‍රදීප්	NNP	B-PER
නිලංග	NNP	I-PER
දෑල	NNP	I-PER
බණ්ඩාර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සඳහන්	POST	O
.	FS	O
නීති	NNJ	O
විරෝධී	JJ	O
සංක්‍රමණිකයන්	NNC	O
රැඳීසිටින	VP	O
සවුදි	NNP	B-LOC
අරාබියේ	NNP	I-LOC
ජෙදා	VNF	I-LOC
කන්දහාර්	NNP	I-LOC
පාලම	NNC	I-LOC
අවට	NNC	O
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
සාප්පු	NNC	O
සංකීර්ණයක්	NNC	O
පිහිටුවීමට	VNN	O
ජෙදා	VNF	B-ORG
නගර	NNJ	I-ORG
සභාව	NNC	I-ORG
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
කාලය	NNC	O
තුළ	POST	O
මෙම	DET	O
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලාංකික	NNP	I-LOC
අනවසර	JJ	O
සංක්‍රමණිකයන්	NNC	O
ද	RP	O
රැඳී	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
සවුදි	NNP	B-LOC
අරාබියට	NNC	I-LOC
අනවසරයෙන්	NNC	O
ඇතුළුවන	VP	O
සංක්‍රමණිකයන්	NNC	O
මෙම	DET	O
කන්දහාර්	NNP	B-LOC
පාලම	NNC	I-LOC
යටට	NNC	O
පැමිණෙන	VP	O
අතර	POST	O
එහිදී	PRP	O
ඔවුන්ව	PRP	O
අදාළ	JJ	O
රටවලට	NNC	O
පිටත්කර	VNF	O
හැරීම	VNN	O
සවුදි	NNP	B-ORG
රජය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
සිදුකරනු	VP	O
ලබයි	VFM	O
.	FS	O
තම	PRP	O
රටට	NNC	O
යාමට	VNN	O
අවශ්‍ය	JCV	O
වූ	VP	O
විට	POST	O
බොහෝ	RP	O
සංක්‍රමණිකයන්	NNC	O
මෙය	PRP	O
පසුගිය	VP	O
කාලයේ	NNC	O
ජාවාරමක්	NNC	O
බවට	POST	O
පත්කරගෙන	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
එමනිසා	CC	O
මෙම	DET	O
තත්ත්වය	NNC	O
පාලනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
සාප්පු	NNJ	O
දහසකින්	NNC	O
යුත්	AUX	O
සාප්පු	NNJ	O
සංකීර්ණයක්	NNC	O
ඉදිකිරීම	VNN	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
නෙදර්ලන්තයේදී	NNP	B-LOC
ඊ	NNP	B-ORG
ක‍්‍රියාකාරකම්වල	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වූ	VP	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
සිව්දෙනෙකු	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මොවුන්	PRP	O
නෙදර්ලන්තය	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
නීතී	NNP	O
විරෝධී	JJ	O
ලෙස	POST	O
ඊ	NNP	B-ORG
සංවිධානයට	NNC	O
අරමුදල්	NNC	O
රැස්කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පරීක්‍ෂණ	NNC	O
වලින්	CM	O
හෙළිවී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඊ	ABB	B-ORG
සංවිධානය	NNC	O
නෙදර්ලන්තය	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
තහනම්	JJ	O
සංවිධානයක්	NNC	O
බැවින්	POST	O
එරට	NNC	O
තුළ	POST	O
එම	DET	O
සංවිධානයට	NNC	O
අරමුදල්	NNC	O
රැස්කිරීම	VNN	O
නීතියෙන්	NNC	O
තහනම්	JCV	O
කොට	VNF	O
තිබේ	VFM	O
නෙදර්ලන්ත	NNP	B-ORG
මහජන	JJ	I-ORG
පැමිණිලි	NNC	I-ORG
මෙහෙයුම්	NNJ	I-ORG
කාර්යාලයේ	NNC	I-ORG
ප‍්‍රකාශකයෙකු	NNC	O
පවසා	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
එරට	NNC	O
ප‍්‍රදේශ	NNC	O
හතරකින්	NUM	O
මෙම	DET	O
ඊ	NNP	B-ORG
සැකකරුවන්	NNC	O
සිව්දෙනා	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
මිට	PRP	O
පෙර	POST	O
පසුගිය	VP	O
අප්‍රේල්	NNP	O
මාසයේදී	NNC	O
මේ	DET	O
ආකාරයටම	NNC	O
නෙදර්ලන්තයේදී	NNP	B-LOC
ඊ	NNP	B-ORG
ක‍්‍රියාකාරකම්	NNC	O
වලට	CM	O
සම්බන්ධ	POST	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
07	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගනු	VP	O
ලැබිණි	VFM	O
.	FS	O
නෙදර්ලන්තය	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
සිදුවන	VP	O
ඊ	NNP	B-ORG
ක‍්‍රියාකාරකම්	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ඉදිරියටත්	NNC	O
දැඩි	JJ	O
අවාධානයෙන්	NNC	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
නෙදර්ලන්ත	NNP	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
චෙන්නායි	NNP	B-LOC
ගුවන්තොටුපළ	NNC	I-LOC
වෙත	POST	O
පැමිණි	VP	O
ශ්‍රී	NNP	O
ලාංකිකයින්	NNP	O
දෙදෙනකු	NNC	O
එහි	PRP	O
ආරක්ෂක	JJ	O
අංශ	NNC	O
පරීක්ෂා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
උත්සහ	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
දී	RP	O
පලාගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
මාධ්‍ය	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
ගුවන්තොටුපළ	NNC	O
වෙත	POST	O
ශ්‍රී	NNP	O
ලාංකිකයින්	NNP	O
තිදෙනෙකු	NNC	O
පැමිණ	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
පලාගොස්	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ඉන්	PRP	O
දෙදෙනකු	NNC	O
බව	POST	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
අදාළ	JJ	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
දෙදෙනා	NNC	O
සතු	POST	O
ගමන්	NCV	O
මළු	JJ	O
පරීක්ෂා	NCV	O
කිරිමට	VNN	O
අවශ්‍ය	JJ	O
බව	POST	O
ආරක්ෂක	JJ	O
අංශ	NNC	O
දැන්වීමෙන්	VNN	O
අනතුරුව	POST	O
එය	PRP	O
ප්‍රතික්ෂේප	NCV	O
කළ	VP	O
ඔවුන්	PRP	O
ගමන්	NCV	O
මළු	JJ	O
දමා	VNF	O
පිටවගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
හේතුවෙන්	NNC	O
එරට	NNC	O
බෝම්බ	NNC	O
නිෂ්ක්‍රිය	JJ	O
අංශ	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
ආරක්ෂක	JJ	O
අංශ	NNC	O
කැඳවීමට	VNN	O
ගුවන්තොටුපළ	NNC	O
බලධාරීන්	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කෙසේවෙතත්	CC	O
එක්	DET	O
ගමන්	NNJ	O
මල්ලක	NNC	O
තිබී	VNF	O
ගඩොල්	NNP	O
කැටයක්	NNC	O
හමුවී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
මාධ්‍ය	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
පුපුරන	VP	O
ද්‍රව්‍ය	NNC	O
හෝ	CC	O
වෙනත්	DET	O
යමක්	NNC	O
රහසිගතව	VNF	O
‍ගෙන	VP	O
යාමට	VNN	O
හැකියාවක්	NNC	O
ඇත්	QUE	O
ද	RP	O
යන්න	POST	O
පිළිබඳ	POST	O
අත්හදා	VNF	O
බැලීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
මොවුන්	PRP	O
දෙ‍ෙදනා	NNC	O
මෙම	DET	O
උත්සහය	NNC	O
දරා	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
බලධාරීන්	NNC	O
සැක	NNC	O
පළ	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
උතුරේ	NNP	O
ජනජීවිතය	NNC	O
නගා	VNF	O
සිටුවීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
රජය	NNC	O
ගෙන	VNF	O
යන	VP	O
වැඩපිළිවෙළ	NNC	O
ප්‍රශංසනීය	RB	O
බව	POST	O
ජපාන	NNP	B-LOC
විශේෂ	JJ	O
නියෝජිත	JJ	O
යසුෂි	JJ	B-PER
අකාශි	NNC	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
අකාශි	JCV	B-PER
මහතා	NNC	O
අරලිය	NNC	B-LOC
ගහ	PRP	I-LOC
මන්දිරයේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
හමුවූ	VP	O
අවස්ථාවේ	NNC	O
මේ	DET	O
කරුණු	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළ	VP	O
බව	POST	O
ජනාධිපති	NNC	B-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	I-ORG
අංශය	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
මෙරට	NNC	O
සංවර්ධන	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
සඳහා	POST	O
ජපන්	NNP	B-ORG
රජය	NNC	I-ORG
අඛණ්ඩව	RB	O
සහය	JCV	O
ලබාදීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
අකාශි	JCV	B-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
එල්.	ABB	B-ORG
ටී.	ABB	I-ORG
ටී.	ABB	I-ORG
ඊ	ABB	I-ORG
පාලන	NNJ	O
කාලය	NNC	O
තුළ	POST	O
තමා	PRP	O
කිලිනොච්චියේ	NNC	B-LOC
සංචාරය	NCV	O
කළ	VP	O
බවත්	POST	O
එම	DET	O
කාලයට	NNC	O
සාපේක්ෂව	NNC	O
අද	NNC	O
වන	VP	O
විට	POST	O
කිලිනොච්චිය	NNP	B-LOC
සුවිසල්	JJ	O
වෙනසකට	NNC	O
ලක්ව	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
අකාශි	JCV	B-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
තිරසාර	JJ	O
සාමයක්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
රජය	NNC	O
ඉටුකරන	VP	O
කාර්යභාරය	NNC	O
උතුරු	NNP	O
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
සිදුවන	VP	O
සංවර්ධනය	NNC	O
තුළින්	POST	O
පෙනී	VNF	O
යන්නේ	VP	O
යැයි	CC	O
මෙම	DET	O
හමු‍වේ	NNC	O
දී	RP	O
අකාශි	JCV	B-PER
මහතා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
සඳහන්	RRPCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
නාගරික	JJ	O
ජනාවාස	NNC	O
පවත්වාගෙන	VNF	O
යාමට	VNN	O
බාධාකාරී	JJ	O
වන	VP	O
අනවසර	JJ	O
ඉදිකිරීම්	VNN	O
සියල්ල	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කිරීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගන්නා	VP	O
බව	POST	O
ඉදිකිරීම්	VNN	O
,	PUNC	O
ඉංජිනේරු	JJ	O
,	PUNC	O
නිවාස	NNC	O
හා	CC	O
පොදු	JJ	O
පහසුකම්	NNC	O
අමාත්‍ය	NNC	O
විමල්	NNP	B-PER
වීරවංශ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
පෙරවරුවේ	NNC	O
මොරටුව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
සොයිසාපුර	NNP	B-LOC
මහල්	NNC	I-LOC
නිවාස	NNC	I-LOC
සංකීර්ණයේ	NNC	I-LOC
සිදුකළ	VP	O
නිරීක්ෂණ	NNJ	O
චාරිකාවකට	NNC	O
එක්වෙමින්	VNF	O
ඔහු	PRP	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
එම	DET	O
නිවාස	NNC	O
සංකීර්ණය	NNC	O
ආශ්‍රිතව	POST	O
වෙසෙන	VP	O
ජනතාවගේ	NNC	O
පොදු	JJ	O
ගැටලු	NNC	O
විසඳීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ජංගම	JJ	O
සේවාවක්	NNC	O
ද	RP	O
ක්‍රියාත්මක‍	NNP	O
කෙරුණි	VFM	O
.	FS	O
කළමනාකරණ	JJ	O
සංස්ථා	NNC	O
පවත්වාගෙන	VNF	O
යාමට	VNN	O
බාධාවන	VP	O
ආකාරයෙන්	NNC	O
පවතින	VP	O
අනවසර	JJ	O
ඉදිකිරීම්	VNN	O
ඉවත්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
එම	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
සහභාගී	RRPCV	O
වෙමින්	VNF	O
විමල්	NNP	B-PER
වීරවංශ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අවධාරණය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
නිවාස	NNJ	O
ව්‍යාපෘතිවල	NNC	O
වෙසෙන	VP	O
ජනතාවගේ	NNC	O
ජන	JJ	O
ජීවිතය	NNC	O
නගා	VNF	O
සිටුවීමේ	VNN	O
අරමුණින්	NNC	O
ඉදිරියේදීත්	NNC	O
වැඩසටහන්	NNC	O
රැසක්	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
ඔහු	PRP	O
එහිදී	PRP	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
සඳහන්	RPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
විල්පත්තු	NNP	B-LOC
ජාතික	JJ	I-LOC
වනෝද්‍යානය	NNC	I-LOC
නැරඹීමට	VNN	O
පැමිණෙන	VP	O
විදෙස්	JJ	O
සංචාරකයින්ගෙන්	NNC	O
වන	VP	B-ORG
ජීවි	JJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
ප්‍රවේශ	JJ	O
පත්‍ර	NNC	O
සඳහා	POST	O
අය	NCV	O
කරන	VP	O
ගාස්තුව	NNC	O
අඩු	JCV	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
විල්පත්තු	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
ජීප්	JJ	I-ORG
රථ	NNJ	I-ORG
හිමියන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
වනෝද්‍යානය	NNC	O
නැරඹීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
පැමිණෙන	VP	O
දේශීය	JJ	O
සංචාරකයකුගෙන්	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
60	NUM	O
ක	RP	O
මුදලක්	NNC	O
අය	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙයි	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
විදේශීය	JJ	O
සංචාරකයෙකුගෙන්	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
2000	NUM	O
කට	CM	O
ආසන්න	JJ	O
මුදලක්	NNC	O
ප්‍රවේශ	JJ	O
පත්‍ර	NNC	O
සඳහා	POST	O
අය	NNC	O
කර	VNF	O
ගන්නා	VP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
නිසා	POST	O
බොහෝ	RP	O
සංචාරකයන්	NNC	O
වනෝද්‍යානය	NNC	O
අසලට	NNC	O
පැමිණ	VNF	O
යළි	RB	O
හැරී	VNF	O
යන	VP	O
බව	POST	O
විල්පත්තු	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
ජීප්	JJ	I-ORG
රථ	NNJ	I-ORG
හිමියන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
පෙන්වා	VNF	O
දෙයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
තත්ත්වය	NNC	O
මත	POST	O
තමන්	PRP	O
ද	RP	O
දුෂ්කරතාවයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
ව	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙන	VP	O
එම	DET	O
සංගමය	NNC	O
සංචාරකයන්	NNC	O
වැඩි	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
ගෙන්වා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
වන	VP	O
ජීවි	JJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
පියවර	NCV	O
ගත	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
කියා	VNF	O
සිටියි	VFM	O
.	FS	O
ලෝක	NNJ	B-ORG
බැංකුව	NNC	I-ORG
හා	CC	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	B-ORG
මූල්‍ය	JJ	I-ORG
අරමුදල	NNC	I-ORG
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
සතුරන්	NNC	O
නොවන	VP	O
බව	POST	O
ජනමාධ්‍ය	NNJ	O
හා	CC	O
ප්‍රවෘත්ති	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
කෙහෙළිය	NNP	B-PER
රඹුක්වැල්ල	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
මිත්‍රත්වය	NNC	O
රටට	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
අන්දමේ	NNC	O
මිත්‍රත්වයක්	NNC	O
මිස	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
ඉදිරියෙහි	NNC	O
දණ	JJ	O
නැමීමට	VNN	O
මෙරට	NNC	O
සූදානම්	JCV	O
නොවන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ඔහු	PRP	O
අවධාරණය	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	B-ORG
මූල්‍ය	JJ	I-ORG
අරමුදල	NNC	I-ORG
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවට	NNP	I-LOC
ණය	NNJ	O
පහසුකම්	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
ආර්ථික	JJ	O
වර්ධනය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
විමසා	VNF	O
බලා	VNF	O
ඒ	DET	O
ගැන	POST	O
පැහැදීමකින්	NNC	O
බව	POST	O
ද	RP	O
රඹුක්වැල්ල	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
පෙන්වාදෙයි	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
පැවති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවකදී	NNC	O
අදහස්	NCV	O
දක්වමින්	VNF	O
ජනමාධ්‍ය	NNJ	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
මේ	DET	O
කරුණු	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
දීර්ඝ	JJ	O
කාලයක	NNC	O
සිට	POST	O
වසා	VNF	O
දමා	VNF	O
තිබූ	VP	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
දළඳා	NNP	I-LOC
වීදියේ	NNC	I-LOC
ඉහළ	JJ	O
කොටස	NNC	O
මාර්ගය	NNC	O
විවෘත	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
මල්වතු	NNP	O
මහානායක	NNC	O
අති	JJ	O
පූජ්‍ය	JJ	O
තිබ්බටුවාවේ	NNC	B-PER
ශ්‍රී	NNP	I-PER
සුමංගල	NNP	I-PER
නාහිමියන්	NNC	O
අවසර	NCV	O
ලබා	VNF	O
දී	RP	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
දළඳා	NNP	I-LOC
මාළිගාවට	NNC	I-LOC
එල්ල	NCV	O
වූ	VP	O
ත්‍රස්ත	JJ	O
ප්‍රහාරය	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
මෙම	DET	O
මාර්ගය	NNC	O
1998	NUM	O
වර්ෂයේ	NNC	O
දී	RP	O
ආරක්ෂක	JJ	O
හේතුන්	NNC	O
මත	POST	O
වසා	VNF	O
දැමුණි	VFM	O
.	FS	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
නගරයේ	NNC	O
දැනට	RB	O
පවතින	VP	O
අධික	JJ	O
වාහන	NNJ	O
තදබදයට	NNC	O
පිළියමක්	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
අදාළ	JJ	O
මාර්ගය	NNC	O
යළි	RB	O
විවෘත	JCV	O
කිරීම	VNN	O
පිළිබඳව	POST	O
අවධානය	NNC	O
යොමුව	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මහනුවර	NNP	B-ORG
මහ	JJ	I-ORG
නගර	NNJ	I-ORG
සභාවේ	NNC	I-ORG
වැඩබලන	VP	O
නගරාධිපති	NNC	O
සුමින්ද	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
මන්ත්‍රී	NNJ	O
කණ්ඩායමක්	NNC	O
විසින්	POST	O
මහනාහිමියන්ගෙන්	NNC	O
කළ	VP	O
ඉල්ලීමකට	NNC	O
අනුව	POST	O
මේ	DET	O
සඳහා	POST	O
එකඟත්වය	NNC	O
පළ	RRPCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දුනීසියාවේ	NNP	B-LOC
සුමාත්‍රා	NNP	I-LOC
ගිනි	NNJ	O
කන්ද	NNC	O
සක්‍රීය	JCV	O
වීමට	VNN	O
පටන්	JCV	O
‍ගෙන	VP	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ගිනි	NNJ	O
කන්ද	NNC	O
අවට	NNC	O
සිටින	VP	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
දස	NUM	O
දහසක්	NUM	O
පමණ	POST	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විටත්	POST	O
ආරක්ෂිත	JJ	O
ස්ථාන	NNC	O
වලට	CM	O
ගමන්	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
විදෙස්	JJ	O
මාධ්‍ය	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
ගිනි	NNJ	O
කන්දෙන්	NNC	O
දුම්	NNJ	O
සහ	CC	O
අලු	JJ	O
පිටවීම	VNN	O
පටන්	JCV	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
ගිනි	NNJ	O
කන්ද	NNC	O
අවට	NNC	O
මීටර	NNP	O
1500	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
ප්‍රදේශයක්	NNC	O
දුම්	NNJ	O
සහ	CC	O
අලු	JJ	O
වලා	NNJ	O
වලින්	CM	O
වැසී	VNF	O
ගොස්	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඊයේ	NNC	O
සිට	POST	O
ගිනි	NNJ	O
කන්දේ	NNC	O
දුම්	NCV	O
පිටවීම	VNN	O
ඉහළ	JCV	O
ගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
විදෙස්	JJ	O
මාධ්‍ය	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
අදාළ	JJ	O
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
ජනතාවට	NNC	O
අවශ්‍ය	JCV	O
‍සහන	VP	O
සේවා	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
සැලසීමට	VNN	O
කඩිනමින්	RB	O
කටයුතු	NCV	O
යොදා	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ඉන්දුනීසියානු	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
ආපදා	NNJ	I-ORG
කළමනාකරණ	JJ	I-ORG
මධ්‍යස්ථානය	NNC	I-ORG
පෙන්වා	VNF	O
දෙයි	VFM	O
.	FS	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
මාර්ගයේ	NNC	O
බේරුවල	NNP	B-LOC
පොල්කොටුව	NNP	I-LOC
ප්‍රදේශයේදී	NNC	O
සිදුවු	VP	O
රිය	NNJ	O
අනතුරකින්	NNC	O
කුඩා	JJ	O
දරුවෙකු	NNC	O
සහ	CC	O
තවත්	DET	O
අයෙකු	NNC	O
මියගොස්	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අනතුරින්	NNC	O
තුවාල	NNC	O
ලැබු	VP	O
තවත්	DET	O
තිදෙනෙකු	NNC	O
නාගොඩ	NNP	B-ORG
රෝහලට	NNC	I-ORG
ඇතුළත්	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
පෙරවරු	NNP	O
9ට	NUM	O
පමණ	POST	O
පුද්ගලික	JJ	O
බස්	NNJ	O
රථයක්	NNC	O
හා	CC	O
ත්‍රිරෝද	JJ	O
රථයක්	NNC	O
එකිනෙක	NNC	O
ගැටීමෙන්	VNN	O
අනතුර	NNC	O
සිදුව	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
අනතුරින්	NNC	O
මියගොස්	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ත්‍රිරෝද	JJ	O
රථයේ	NNC	O
රියදුරු	NNC	O
සහ	CC	O
ඔහුගේ	PRP	O
වයස	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
පහක්	NUM	O
පමණ	POST	O
වු	VP	O
දියණිය	NNC	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
අනතුර	NNC	O
සිදුකළ	VP	O
බස්	NNJ	O
රථයේ	NNC	O
රියදුරු	NNJ‍	O
අත්	NNJ	O
අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
බේරුවල	NNP	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
වැඩි	JJ	O
දුර	JJ	O
විමර්ශන	NNC	O
සිදුකරයි	VFM	O
.	FS	O
සෞදි	NNP	B-LOC
අරාබියේ	NNP	I-LOC
සේවයට	NNC	O
ගොස්	VNF	O
හිංසාවට	VNN	O
ලක්ව	VNF	O
යළි	RB	O
මෙරටට	NNC	O
පැමිණි	VP	O
මාතර	NNP	B-LOC
තිහගොඩ	NNP	I-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
කාන්තාවට	NNC	O
නව	JJ	O
නිවසක්	NNC	O
ඉදිකර	VNF	O
දීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගන්නා	VP	O
බව	POST	O
ජාතික	JJ	B-ORG
නිවාස	NNJ	I-ORG
සංවර්ධන	NNJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
සෙවණ	NNP	B-ORG
අරමුදලේ	NNC	I-ORG
මූල්‍ය	JJ	O
දායකත්වයෙන්	NNC	O
අදාළ	POST	O
නිවස	NNC	O
ඉදිකරන	VP	O
බව	POST	O
එම	DET	O
අධිකාරියේ	NNC	O
සභාපති	NNC	O
ජයන්ත	NNP	B-PER
සමරවීර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රදේශවාසීන්	NNC	O
සහ	CC	O
නිවසේ	NNC	O
සෙසු	DET	O
සාමාජිකයන්ගේ	NNC	O
දායකත්වයෙන්	NNC	O
ඉදිරි	JJ	O
මාස	NNC	O
කිහිපය	NNC	O
තුළ	POST	O
ඉදිකිරීම්	VNN	O
ආරම්භ	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
නිවාස	NNC	O
සහ	CC	O
පොදු	JJ	O
පහසුකම්	NNC	O
අමාත්‍ය	NNC	O
විමල්	NNP	B-PER
වීරවංශ	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
පරිදි	POST	O
මෙම	DET	O
පියවර	NNC	O
ගත්	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ජාතික	JJ	B-ORG
නිවාස	NNJ	I-ORG
සංවර්ධන	NNJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
ජනතාව	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
සිටින	VP	O
අපේක්ෂාවන්	NNC	O
ඉටුකිරීමට	VNN	O
දේශපාලකයන්	NNC	O
බැඳී	VNF	O
සිටිය	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
පක්ෂ	NNJ	I-ORG
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රී	NNC	O
සජිත්	NNP	B-PER
ප්‍රේමදාස	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ජනතාවගේ	NNC	O
ඉල්ලුමට	VNN	O
සැපයුම	NNC	O
ලබාදීම	VNN	O
නිවැරදි	JJ	O
දේශපාලනය	NNC	O
වන	VP	O
බව	POST	O
ඔහු	PRP	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
හම්බන්තොට	NNP	B-LOC
මිරිස්වත්ත	NNP	I-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
පැවති	VP	O
ජනහමුවක්	NNC	O
අමතමින්	VNF	O
මන්ත්‍රීවරයා	NNC	O
මේ	DET	O
අදහස්	NNC	O
පළ	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
දේශපාලකයන්	NNC	O
එම	DET	O
තත්ත්වය	NNC	O
තේරුම්	NCV	O
නොගැනීම	VNN	O
කණගාටුවට	NNC	O
කරුණක්	NNC	O
බව	POST	O
එහිදි	PRP	O
වැඩි	JJ	O
දුරටත්	NNC	O
අදහස්	NCV	O
දැක්වු	VP	O
සජිත්	NNP	B-PER
ප්‍රේමදාස	NNP	I-PER
මන්ත්‍රීවරයා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
සීගිරිය	NNP	B-LOC
නැරඹීමට	VNN	O
පැමිණි	VP	O
විදේශීය	JJ	O
කාන්තාවක්	NNC	O
අපහසුතාවයට	NNC	O
පත්වන	VP	O
ආකාරයෙන්	NNC	O
හැසිරුණු	VP	O
තරුණයෙකු	NNC	O
පොලිසිය	NNC	O
විසින්	POST	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
තවත්	DET	O
පිරිසක්	NNC	O
සමග	POST	O
මාතර	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
සිට	POST	O
සීගිරිය	NNC	B-LOC
නැරඹීමට	VNN	O
ගිය	VP	O
අදාළ	POST	O
තරුණයා	NNC	O
විදේශ	NNJ	O
කාන්තාව	NNC	O
ඉදිරියේ	NNC	O
අසැබි	NNC	O
ලෙස	POST	O
හැසිරී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ආරක්ෂක	JJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
සහ	CC	O
තවත්	DET	O
පිරිසක්	NNC	O
එක්ව	VNF	O
අදාළ	JJ	O
තරුණයා	NNC	O
පොලිසියට	NNC	O
භාර	JCV	O
දී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
සැකකරු	NNC	O
පොලිස්	JJ	O
ඇප	NNC	O
මත	POST	O
මුදාහැරි	VNF	O
අතර	POST	O
ලබන	VP	O
7	NUM	O
වැනි	POST	O
දින	NNC	O
සීගිරිය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
කිඹිස්ස	NNP	B-ORG
මහේස්ත්‍රාත්	JJ	I-ORG
අධිකරණයට	NNC	I-ORG
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
බව	POST	O
සීගිරිය	NNP	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
පක්ෂය	NNC	I-ORG
නායකත්ව‍ය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
කුළල්	JJ	O
කාගන්නා	NNC	O
තත්ත්වයකට	NNC	O
පත්ව	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
කෘෂිකර්ම	JJ	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
ජගත්	NNP	B-PER
පුෂ්පකුමාර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
සහය	NNC	O
දක්වන	VP	O
මන්ත්‍රීවරුන්ගේ	NNC	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
18	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
දක්වා	POST	O
අඩු	JCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
මොණරාගල	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
දඹගල්ල	NNP	B-LOC
මධ්‍ය	JJ	B-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
පැවති	VP	O
උත්සවයකට	NNC	O
එක්වෙමින්	NNC	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
ජගත්	NNP	B-PER
පුෂ්පකුමාර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
18	NUM	O
වන	VP	O
සංශෝධනය	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
ජනතාවගේ	NNC	O
කැමැත්ත	NNC	O
තවදුරටත්	RB	O
තහවුරු	JCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
එහිදී	PRP	O
පෙන්වාදුන්නේය	VFM	O
.	FS	O
විපක්ෂයේ	NNC	O
ස්වාධීන	JJ	O
කණ්ඩායමක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
තමා	PRP	O
ඇතුළු	POST	O
කණ්ඩායම	NNC	O
ආණ්ඩුව	NNC	O
සමග	POST	O
සබඳතා	NNC	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ඔප්පු	NCV	O
කළහොත්	VNF	O
සිය	PRP	O
මන්ත්‍රී	NNC	O
ධුරයෙන්	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
අස්වන	VP	O
බව	POST	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
පක්ෂ	NNJ	I-ORG
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රී	NNC	O
දයාසිරි	NNP	B-PER
ජයසේකර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
තම	PRP	O
කණ්ඩායමේ	NNC	O
තීරණය	NCV	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
පක්ෂයේ	NNC	O
වගකිවයුත්තන්	NNC	O
මෙතෙක්	RB	O
කිසිදු	DET	O
පියවරක්	NNC	O
ගෙන	VNF	O
නොමැති	NIP	O
බව	POST	O
අද	NNC	O
දෙරණ	JJ	O
කළ	VP	O
විමසීමක	NNC	O
දී	RP	O
මන්ත්‍රීවරයා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
පක්ෂ	NNJ	O
ප්‍රතිසංවිධානය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
කඩිනම්	JJ	O
පියවරක්	NNC	O
නොගතහොත්	VP	O
ඉදිරි	JJ	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
සැසිවාරයේ	NNC	O
සිට	POST	O
සිය	PRP	O
කණ්ඩායම	NNC	O
ස්වාධීනව	RB	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
දයාසිරි	NNP	B-PER
ජයසේකර	NNP	I-PER
මන්ත්‍රීවරයා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
තම	PRP	O
කණ්ඩායමේ	NNC	O
අරමුණ	NNC	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
පක්ෂය	NNC	I-ORG
යළි	RB	O
ජයග්‍රාහී	JJ	O
මාවතකට	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කරවීම	VNN	O
බව	POST	O
ඔහු	PRP	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
අවධාරණය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
හැටන්	NNP	B-LOC
නගරයේ	NNC	O
කොටගල	NNP	B-LOC
මුත්තුවිනායගර්	NNP	I-LOC
නම්	POST	O
කෝවිලේ	NNC	O
වාර්ෂික	JJ	O
වේල්	NNC	O
පෙරහැරෙහි	NNC	O
වේල්	NNC	O
කරත්තය	NNC	O
ගමන්	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
මාර්ගය	NNC	O
දෙපස	NNC	O
වන	VP	O
දුරකථන	NNJ	O
රැහැන්	NNC	O
ඉහළට	NNC	O
එසවීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
වහලක්	NNC	O
මතට	POST	O
නැගුණු	VP	O
පුද්ගලයෙක්	NNC	O
එම	DET	O
වහලය	NNC	O
කඩාවැටී	VNF	O
බිමට	NNC	O
ඇදවැටීම	VNN	O
නිසා	POST	O
මරණයට	NNC	O
පත්ව	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
අද	NNC	O
පස්වරු	NNP	O
2.30	NUM	O
ට	CM	O
පමණ	POST	O
මෙම	DET	O
අනතුර	NNC	O
සිදුව	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
36	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
නඩරාජ්	NNP	B-PER
සුදාකර්	NNP	I-PER
නැමති	NNP	O
මෙම	DET	O
පුද්ගලයා	NNC	O
දෙදරු	JJ	O
පියෙක්	NNC	O
බව	POST	O
ද	RP	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
ට්‍රයිටන්	NNC	O
නම්	POST	O
වතුයායේ	NNC	O
මිල්කෝ	NNP	B-ORG
ආයතනයෙහි	NNC	I-ORG
සේවකයෙකි	NNC	O
.	FS	O
වහලය	NNC	O
කඩා	VNF	O
වැටීම	VNN	O
නිසා	POST	O
බිමට	NNC	O
ඇදවැටීමේදී	VNN	O
හිසට	NNC	O
සිදුවූ	VP	O
බරපතල	JJ	O
තුවාල	NNC	O
ඔහුගේ	PRP	O
මරණයට	NNC	O
හේතු	NCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මොහු	PRP	O
තුවාල	NNC	O
ලැබීමෙන්	VNN	O
අනතුරුව	POST	O
කොටගල	NNP	B-ORG
රෝහලට	NNC	I-ORG
ඇතුළත්	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
රෝහලේදී	NNC	O
මරණයට	NNC	O
පත්ව	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
සිද්ධිය	NNC	O
සම්බන්ධව	POST	O
පතන	VP	O
පොලිසිය	NNC	O
වැඩිදුර	JJ	O
පරීක්ෂණ	NNC	O
පවත්වයි	VFM	O
.	FS	O
ජනතා	NNP	B-ORG
විමුක්ති	NNP	I-ORG
පෙරමුණේ	NNP	I-ORG
වව්නියාව	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්	NNJ	I-LOC
කාර්යාලය	NNC	I-LOC
අද	NNC	O
එම	DET	O
පක්ෂයේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ලේකම්	NNC	O
ටිල්වින්	NNP	B-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
විවෘත	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
කාර්යාලය	NNC	O
වව්නියාවේ	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
තාන්ඩිකුලම්	NNP	B-LOC
දුම්රියපොළ	NNC	I-LOC
අසල	POST	O
පිහිටා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
හිටපු	VP	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රීවරයෙකු	NNC	O
වන	VP	O
රාමලිංගම්	NNP	B-PER
චන්ද්‍ර	NNP	I-PER
සේකරන්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ද	RP	O
සහභාගි	RRPCV	O
වී	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
රජයේ	NNC	O
බාධා	NCV	O
කිරීම්	VNN	O
මධ්‍යෙය්	NNC	O
වුව	VP	O
ද	RP	O
මෙම	DET	O
කාර්යාලය	NNC	O
විවෘත	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
හැකියාව	NNC	O
ලැබුණු	VP	O
බව	POST	O
එම	DET	O
උත්සවය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
සහභාගි	RPCV	O
වූ	VP	O
පිරිසට	NNC	O
ස්තූති	NNC	O
කරමින්	VNF	O
ටිල්වින්	NNP	B-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
කාර්යාලය	NNC	O
විවෘත	JCV	O
කිරීම	VNN	O
හරහා	POST	O
වසර	NNC	O
30	NUM	O
ක්	RP	O
පුරා	POST	O
යුද්ධයෙන්	NNC	O
පීඩා	NCV	O
විඳි	VP	O
ජනතාවගේ	NNC	O
එකමුතුවත්	NNC	O
සමග	POST	O
සිදුකරන	VP	O
දේශපාලන	JJ	O
ගමනෙහි	NNC	O
ඉදිරි	JJ	O
පියවරක්	NNC	O
සනිටුහන්	JCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ඔහු	PRP	O
අවධාරණය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
තණමල්විල	NNP	B-LOC
සිට	POST	O
මැදවච්චිය	NNC	B-LOC
ප්‍රදේශයට	NNC	O
ගංජා	NNJ	O
තොගයක්	NNC	O
ප්‍රවාහනය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිටි	VP	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
තිදෙනෙකු	NUM	O
මැදවච්චිය	NNC	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
අත්	NNJ	O
අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මෙසේ	RB	O
අත්	NNJ	O
අඩංගුවට	NNC	O
ගත්	VP	O
තිදෙනා	NNC	O
අතර	POST	O
වැඩ	NNJ	O
තහනමට	NNC	O
ලක්වු	VP	O
පොලිස්	JJ	O
කොස්තාපල්වරයෙකු	NNC	O
ද	RP	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
සුපිරි	JJ	O
මෝටර්	JJ	O
රථයකින්	NNC	O
අදාළ	POST	O
ගංජා	NNJ	O
තොගය	NNC	O
ප්‍රවාහනය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිටියදී	VNF	O
ඔවුන්	PRP	O
අත්	NNJ	O
අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මෝටර්	JJ	O
රථයේ	NNC	O
පසුපස	NNC	O
අසුනට	NNC	O
යටින්	NNC	O
ඉතා	RP	O
සූක්ෂම	NNC	O
ලෙස	POST	O
මෙම	DET	O
ගංජා	NNJ	O
තොගය	NNC	O
අසුරා	VNF	O
තිබියදී	VNF	O
සොයාගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
කිලෝ	NNP	O
ග්‍රෑම්	NNP	O
එක	NUM	O
බැගින්	POST	O
බරැති	NNP	O
ගංජා	NNJ	O
පැකට්	NNC	O
10ක්	NUM	O
පොලිසිය	NNC	O
එහි	PRP	O
දී	RP	O
සොයාගෙන	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මොවුන්	PRP	O
දීර්ඝ	JJ	O
කාලයක	NNC	O
සිට	POST	O
මෙම	DET	O
ගංජා	NNJ	O
ප්‍රවාහන	NNJ	O
කටයුතුවල	NNC	O
යෙදී	VNF	O
සිට	POST	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලිස්	JJ	O
පරීක්ෂණ	NNC	O
වලදී	CM	O
අනාවරණය	NCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කල්පිටිය	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
නීතීවිරෝධී	NNC	O
ලෙස	POST	O
පවත්වා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ගිය	VP	O
ගුවන්	JJ	O
විදුලි	JJ	O
සේවයක්	NNC	O
වටලා	VNF	O
සැකකරුවන්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කළ	VP	O
වැටලීමක	NNC	O
දී	RP	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගත්	VP	O
සැකකරුවන්	NNC	O
කල්පිටිය	NNP	B-LOC
වෙළඳ	JJ	I-LOC
සංකීර්ණයේ	NNC	I-LOC
කාමරයක	NNC	O
මෙම	DET	O
ගුවන්	JJ	O
විදුලි	JJ	O
සේවය	NNC	O
පවත්වා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
දෙමළ	NNP	O
භාෂාවෙන්	NNC	O
පවත්වාගෙන	VNF	O
ගිය	VP	O
මෙහි	PRP	O
විකාශන	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
කිලෝමීටර්	NNP	O
15ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
දුරට	NNC	O
විකාශය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
අනාවරණය	NCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
සැකකරුවන්	NNC	O
කල්පිටිය	NNP	B-ORG
මහේස්ත්‍රාත්	JJ	I-ORG
අධිකරණයට	NNC	I-ORG
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
සඳහන්	RPCV	O
කරනු	VP	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
මාතලේ	NNP	B-LOC
නගරයේ	NNC	O
ආපන	JJ	O
ශාලා	NNC	O
සහ	CC	O
හෝටල්	NNC	O
වලින්	CM	O
87%ක	NNC	O
පමණ	POST	O
මිනිස්	JJ	O
පරිභෝජනයට	NNC	O
නුසුදුසු	JJ	O
ආහාර	NNJ	O
පාන	NNC	O
අලෙවි	NCV	O
කරන	VP	O
බවට	POST	O
අනාවරණ	NCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කළ	VP	O
වැටලීම්	NNC	O
වල	CM	O
දී	RP	O
මෙම	DET	O
කරුණු	NNC	O
අනාවරණය	NCV	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
මාතලේ	NNP	B-LOC
නාගරික	JJ	O
සෞඛ්‍ය	JJ	O
වෛද්‍ය	JJ	O
නිලධාරී	NNC	O
ජානක	NNP	B-PER
හෙට්ටිආරච්චි	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ආහාර	NNJ	O
පනත	NNC	O
උල්ලංඝණය	RPCV	O
කරමින්	VNF	O
නගරයේ	NNC	O
බොහෝ	RP	O
ආපනශාලා	NNC	O
ආහාර	NNC	O
සකස්	RPCV	O
කිරීමේ	VNN	O
නිරත	RPCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
මාතලේ	NNP	B-LOC
නාගරික	JJ	O
සෞඛ්‍ය	JJ	O
වෛද්‍ය	JJ	O
නිලධාරීවරයා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
පරිභෝජනයට	NNC	O
නුසුදුසු	JJ	O
ආහාර	NNJ	O
පාන	NNC	O
අලෙවි	NCV	O
කළ	VP	O
හෝටල්	NNC	O
සහ	CC	O
ආපන	JJ	O
ශාලා	NNC	O
මුද්‍රා	NCV	O
නොකිරීමට	VNN	O
හේතු	NCV	O
දක්වන	VP	O
ලෙසට	POST	O
අවසන්	JJ	O
නිවේදන	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
කැලණිය	NNP	B-LOC
සමස්ත	JJ	O
රටටම	NNC	O
ආදර්ශයක්	NNC	O
බවට	POST	O
පත්ව	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
ආර්ථික	JJ	O
සංවර්ධන	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
බැසිල්	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
මර්වින්	NNP	B-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
නියෝජ්‍ය	JJ	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
යටතේ	POST	O
කැලණිය	NNP	B-LOC
පිබිදෙමින්	VNF	O
පවතින	VP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
සැබවින්ම	RB	O
එය	PRP	O
සෙසු	DET	O
ආසන	NNC	O
සංවිධායකවරුන්ටත්	NNC	O
කදිම	JJ	O
ආදර්ශයක්	NNC	O
බවත්	POST	O
රාජපක්ෂ	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
බස්නාහිර	NNP	B-ORG
පළාත්	NNJ	I-ORG
සභා	NNJ	I-ORG
අරමුදලින්	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
මිලියන	NUM	O
47	NUM	O
ක්	RP	O
වැයකොට	NNP	O
කිරිබත්ගොඩ	NNP	B-ORG
රෝහල්	NNC	I-ORG
පරිශ්‍රය	NNC	O
තුළ	POST	O
ඉදි	RPCV	O
කළ	VP	O
ආයුර්වේද	JJ	B-ORG
පංචකර්ම	JJ	I-ORG
ප්‍රතිකාර	NNJ	I-ORG
මධ්‍යස්ථානය	NNC	I-ORG
මීට	PRP	O
ස්වල්ප	JJ	O
මොහොතකට	NNC	O
පෙර	POST	O
ආර්ථික	JJ	O
සංවර්ධන	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
බැසිල්	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අතින්	NNC	O
ජනතා	JJ	O
අයිතියට	NNC	O
පවරන	VP	O
ලද	VP	O
අතර	POST	O
එකී	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
එක්	JCV	O
වෙමින්	VNF	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මෙතෙක්	RB	O
බිහිවූ	VP	O
ආණ්ඩු	NNC	O
වලට	CM	O
කරන්නට	VNN	O
බැරියයි	NNC	O
කියූ	VP	O
දේවල්	NNC	O
වත්මන්	JJ	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
ආණ්ඩුව	NNC	O
විසින්	POST	O
ඉෂ්ඨ	RPCV	O
සිද්ධ	RPCV	O
කරනු	VP	O
ලබන්නේ	VP	O
යම්	DET	O
සේක්ද	NNC	O
එසේම	RB	O
පෙර	POST	O
නොවූ	VP	O
විරූ	VP	O
ආදර්ශවත්	JJ	O
නායකත්වයක්	NNC	O
කැලණියට	NNC	B-LOC
ලැබී	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
බැසිල්	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
පෙන්වාදුන්නේය	VFM	O
.	FS	O
1999	NUM	O
වසරේ	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
පුරහලේදී	NNP	B-LOC
හිටපු	VP	O
ජනාධිපතිනී	NNC	O
චන්ද්‍රිකා	NNP	B-PER
බණ්ඩාරනායක	NNP	I-PER
කුමාරතුංග	NNP	I-PER
මහත්මියට	NNC	O
මරාගෙන	VNF	O
මැරෙන	VP	O
බෝම්බ	NNJ	O
ප්‍රහාරයක්	NNC	O
එල්ලකී‍රීමේ	VNN	O
සිද්ධියට	NNC	O
අදාළ	POST	O
නඩුවේ	NNC	O
විත්තිකරුවෙකු	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-ORG
මහාධිකරණය	NNC	I-ORG
හමුවෙහි	NNC	O
වරද	NNC	O
පිළිගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
සත්‍යවේල්	NNP	B-PER
ඉලංගේෂ්වරන්	NNP	I-PER
නැමති	NNP	O
මෙම	DET	O
සැකකරු	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-ORG
මහාධිකරණය	NNC	I-ORG
හමුවෙහි	NNC	O
මෙ‍සේ	NNC	O
වරද	NNC	O
පිළිගත්	VP	O
අතර	POST	O
ඔහුට	PRP	O
දඬුවම්	NNC	O
නියම	NCV	O
කිරීම	VNN	O
ලබන	VP	O
27	NUM	O
වනදා	NNC	O
සිදුකරන	VP	O
බව	POST	O
කොළඹ	NNP	B-ORG
මහාධිකරණ	NNJ	I-ORG
විනිසුරු	NNC	O
ඩබ්.	NNP	B-PER
එන්.	ABB	I-PER
පී.	ABB	I-PER
ඩී	ABB	I-PER
වරාගම	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
1999	NUM	O
වසරේ	NNC	O
දෙසැම්බර්	NNP	O
මස	NNC	O
18	NUM	O
වනදා	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
පුරහලේ	NNP	B-LOC
පැවති	VP	O
ජනාධිපතිවරණ	NNC	O
රැස්වීමට	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වී	VNF	O
සිටි	VP	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපතිනියට	NNC	O
මරාගෙන	VNF	O
මැරෙන	VP	O
බෝම්බ	NNJ	O
ප්‍රහාරයක්	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
වව්නියාවේ	NNP	B-LOC
සිට	POST	O
කොළඹට	NNP	B-LOC
බෝම්බයක්	NNC	O
ප්‍රවාහනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
මෙම	DET	O
සැකකරුට	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
චෝදනාව	NNC	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
චෝදනාව	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
නීතිපතිවරයා	NNC	O
විසින්	POST	O
මෙම	DET	O
නඩුව	NNC	O
පවරා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
සැකකරු	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
ඇඟිලි	NNJ	O
සලකුණු	NNC	O
වාර්තාවක්	NNC	O
කැඳවීමටත්	VNN	O
මහාධිකරණය	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
බේරුවල	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයෙන්	NNC	O
මුහුදුගිය	VP	O
ධීවරයින්	NNC	O
සිව්දෙනෙකු	NNC	O
අනතුරකින්	NNC	O
ජිවිතක්ෂයට	NNC	O
පත්ව	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
"			PUNC
දිනූෂ		NNC
2			NUM
"	PUNC	O
නැමැති	POST	O
බහුදින	NNC	O
ධීවර	JJ	O
යාත්‍රාවක්	NNC	O
ධීවරයින්	NNC	O
පස්දෙනෙකු	NNC	O
සමග	POST	O
පසුගිය	VP	O
මාර්තු	NNP	O
19	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
මුහුදු	JJ	O
ගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
ඉන්	PRP	O
ධීවරයින්	NNC	O
සිව්දෙනෙකු	NNC	O
මෙසේ	RB	O
ජීවිතක්ෂයට	NNC	O
පත්ව	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ධීවර	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
ධීවර	JJ	O
යාත්‍රාව	NNC	O
පසුගිය	VP	O
ජුනි	NNP	O
16	NUM	O
වැනි	POST	O
දින	NNC	O
සිට	POST	O
අතුරුදන්ව	NNC	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
තොරතුරු	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
එම	DET	O
අමාත්‍යාංශය	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
අමාත්‍යාංශය	NNC	O
සහ	CC	O
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	O
විසින්	POST	O
රටවල්	NNC	O
කිහිපයක	NNC	O
තානාපති	NNJ	O
කාර්යාලය	NNC	O
මේ	DET	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
දැනුවත්	JCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඊයේ	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
දී	RP	O
මෙම	DET	O
යාත්‍රාව	NNC	O
මාලදිවයින්	NNC	B-LOC
මුහුදු	NNJ	O
සීමාවේ	NNC	O
පාවෙමින්	NNC	O
තිබෙන	VP	O
බවට	POST	O
මාලදිවයිනේ	NNP	B-LOC
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
තානාපති	NNJ	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
දැනුම්	NCV	O
දී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ධීවර	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
ප්‍රකාශ	NCV	O
කරනු	VP	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
යාත්‍රාව	NNC	O
සොයාගන්නා	VP	O
අවස්ථාවේ	NNC	O
එක්	NUM	O
ධීවරයෙකු	NNC	O
පමණක්	POST	O
නිරුපද්‍රිතව	NNC	O
සිට	POST	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
මියගොස්	VNF	O
සිටි	VP	O
සෙසු	DET	O
ධීවරයින්	NNC	O
සිව්දෙනාගේ	NNC	O
සිරුරු	NNC	O
මාලදිවයින්	NNC	O
වෙරළාරක්ෂක	JJ	O
නිලධාරින්	NNC	O
විසින්	POST	O
මුහුදට	NNC	O
දමා	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
අනාවරණය	NCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙලෙස	RB	O
නිරුපද්‍රිතව	NNC	O
සොයාගත්	VP	O
ධීවරයා	NNC	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
මාලදිවයින්	NNC	B-LOC
වෙරළාරක්ෂක	JJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
විසින්	POST	O
මාලේ	NNP	B-LOC
අගනුවර	NNC	O
වෙත	POST	O
ගෙනඒමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
ධීවර	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
ප්‍රකාශ	NCV	O
කරනු	VP	O
ලැබීය.එම	DET	O
ධීවරයා	NNC	O
සහ	CC	O
යාත්‍රාව	NNC	O
කඩිනමින්	RB	O
මෙරටට	NNC	O
ගෙනඒමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
එම	DET	O
අමාත්‍යාංශය	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
උදෑසන	NNC	O
මෙම	DET	O
සිදුවීමෙන්	NNC	O
මරණයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
ධීවරයින්	NNC	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
තිදෙනෙකු	NNC	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වී	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
පේරාදෙණිය	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
විද්‍යා	JJ	I-ORG
පීඨය	NNC	I-ORG
දින	NNC	O
නියමයක්	NNC	O
නොමැතිව	NIP	O
වසා	VNF	O
දැමීමට	VNN	O
එම	DET	O
විශ්ව	JJ	O
විද්‍යාලයේ	NNC	O
පාලන	NNJ	O
අධිකාරිය	NNC	O
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
අද	NNC	O
පස්වරු	NNP	O
4	NUM	O
වන	VP	O
විට	POST	O
එම	DET	O
පීඨයේ	NNC	O
සියලුම	DET	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
ශිෂ්‍යාවන්	NNC	O
නේවාසිකාගාරවලින්	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
විය	VP	O
යුතු	AUX	O
බවට	POST	O
නිවේදනය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
ඊයේ	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
දී	RP	O
පේරාදෙණිය	NNP	B-LOC
විශ්ව	JJ	I-LOC
විද්‍ය‍ලයේ	NNC	I-LOC
සිසුන්	NNC	O
කිහිපදෙනෙකුට	NNC	O
නාඳුනන	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
විසින්	POST	O
සිදුකළ	VP	O
පහරදීමේ	VNN	O
සිද්ධිය	NNC	O
පදනම්	NCV	O
කරගනිමින්	VNF	O
පාලන	NNJ	O
අධිකාරිය	NNC	O
මෙම	DET	O
තීරණයට	NNC	O
එළඹ	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඊයේ	NNC	O
රැස්වූ	VP	O
පීඨ	NNC	O
මණ්ඩලය	NNC	O
ආරක්ෂක	JJ	O
තත්ත්වය	NNC	O
සලකා	VNF	O
බලා	VNF	O
විද්‍යා	JJ	O
පීඨය	NNC	O
තාවකාලිකව	RB	O
වසා	VNF	O
දැමීම	VNN	O
සුදුසු	JJ	O
බවට	POST	O
නිර්දේශ	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
පේරාදෙණිය	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
විද්‍යා	JJ	I-ORG
පීඨය	NNC	I-ORG
අද	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
සිට	POST	O
දින	NNC	O
‍නියමයක්	NNC	O
නොමැතිව	NIP	O
වසා	VNF	O
දැමීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
හා	CC	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
නගර	NNJ	O
කිහිපයක්	NNC	O
අතර	POST	O
දෙසැම්බර්	NNP	O
මස	NNC	O
පළමුවැනිදා	NNC	O
සිට	POST	O
ගුවන්	JJ	O
ගමන්	NNJ	O
වාර	NNC	O
ඉහළ	JCV	O
නැංවීමට	VNN	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලන්කන්	NNP	I-ORG
ගුවන්	JJ	I-ORG
සමාගම	NNC	I-ORG
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
සිට	POST	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
මුම්බායි	NNP	I-LOC
,	PUNC	O
චෙන්නායි	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
බැංගලෝර්	NNP	B-LOC
නගර	NNC	O
අතර	POST	O
ගුවන්	JJ	O
ගමන්	NNJ	O
වාර	NNJ	O
ගණන	NNC	O
ඉහළ	JCV	O
නැංවෙනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලන්කන්	NNP	I-ORG
ගුවන්	JJ	I-ORG
සේවය	NNC	I-ORG
ඉන්දියාවට	NNP	B-LOC
සේවා	NNC	O
සපයන	VP	O
විශාලතම	JJ	O
ගුවන්	JJ	O
සේවා	NNC	O
අතරට	POST	O
එක්වීමට	VNN	O
මෙමගින්	POST	O
හැකිවනු	VP	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
එම	DET	O
සමාගම	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වසරේ	NNC	O
පළමු	JJ	O
මාස	NNC	O
9	NUM	O
තුළ	POST	O
දී	RP	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
සංචාරකයින්	NNC	O
82,000	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
මෙරට	NNC	O
සංචාරය	NNC	O
සඳහා	POST	O
පැමිණ	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
එය	PRP	O
පසුගිය	JJ	O
වර්ෂය	NNC	O
හා	CC	O
සැසදීමේ	NNC	O
දී	RP	O
49%	NUM	O
ක	RP	O
වර්ධනයක්	NNC	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
ඉන්දියාවේ	NNP	I-LOC
විනෝද	JJ	O
සංචාරක	JJ	O
වෙළඳපළෙහි	NNC	O
ජනප්‍රිය	JJ	O
ගමනාන්තයක්	NNC	O
බැවින්	POST	O
සංචාරකයින්ට	NNC	O
වැඩි	JJ	O
පහසුකම්	NNC	O
සැලසීම	VNN	O
නව	JJ	O
ගුවන්	JJ	O
සේවා	NNC	O
ඇරඹීමේ	VNN	O
අරමුණ	NNC	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
යුරෝපා	NNP	B-LOC
සංචාරයක	NNC	O
නිරතව	VNF	O
සිටින	VP	O
විපක්ෂ	JJ	O
නායක	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අද	NNC	O
නො‍ර්වේ	NNP	B-LOC
රාජ්‍යය	NNC	I-LOC
බලා	VNF	O
පිටත්ව	VNF	O
යාමට	VNN	O
නියමිතව	RB	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඔස්ලෝ	NNP	B-LOC
නුවර	NNC	O
දී	RP	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	B-ORG
ප්‍රජාතාන්ත්‍රිකයන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගම්	NNJ	I-ORG
කාර්යාල‍යේ	NNC	O
කා‍ර්යයන්	NNC	O
කිහිපයකට	NNC	O
සහභාගී	RRPCV	O
වනු	VP	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
විපක්ෂ	JJ	O
නායක	NNC	O
කාර්යාලය	NNC	O
සඳහන්	RPCV	O
කරනු	VP	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
විපක්ෂ	JJ	O
නායකවරයා	NNC	O
නෝර්වේ	NNP	B-LOC
පාරිසරික	JJ	O
හා	CC	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
සංවර්ධන	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNJ	O
එරික්	NNC	B-PER
සොල්හයිම්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සහ	CC	O
එරට	NNC	O
කොන්සවේටිව්	NNP	B-ORG
පක්ෂ	NNJ	I-ORG
සාමාජිකයන්	NNC	O
හමුවී	VNF	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
ද	RP	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
පසුගිය	VP	O
18	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
යුරෝපා	NNP	B-LOC
සංචාරය	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කළ	VP	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP	B-LOC
විදේශ	NNJ	O
ලේකම්	NNC	O
විලියම්	NNP	B-PER
හේග්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
ආරක්ෂක	JJ	O
ලේකම්	NNC	O
ලියන්	NNP	B-PER
ෆොක්ස්	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්වරුන්	NNC	O
හමුවී	VNF	O
ඊයේ	NNC	O
සාකච්ඡා	NCV	O
පවත්වා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
වත්මන්	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
තත්ත්වය	NNC	O
හා	CC	O
තවත්	DET	O
ක්ෂේත්‍ර	NNJ	O
රැසක්	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
මෙම	DET	O
සාකච්ඡාවලදී	NNC	O
අවධානය	NNC	O
යොමු	RPCV	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
විපක්ෂ	JJ	O
නායක	NNC	O
කාර්යාලය	NNC	O
සඳහන්	RPCV	O
කරනු	VP	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
සංචාරයක	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වන	VP	O
ලෙස	POST	O
කතානායක	NNC	O
චමල්	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
එරට	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුවෙන්	NNC	O
ආරාධනයක්	NNC	O
ලැබී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දීය	NNP	B-ORG
රාජ්‍ය	JJ	I-ORG
සභාවේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
මොහොමඩ්	NNP	B-PER
හමීඩ්	NNP	I-PER
අන්සාරි	NNP	I-PER
සහ	CC	O
ලෝක්	NNP	B-ORG
සභාවේ	NNC	I-ORG
කතානායක	NNC	O
මීරා	NNP	B-PER
කුමාර්	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්ම	NNC	O
මහත්මීන්	NNC	O
ඒකාබද්ධව	RB	O
මෙම	DET	O
අරාධනය	NNC	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
ඉන්දීය	NNP	I-LOC
මහකොමසාරිස්	JJ	O
අශෝක්	NNP	B-PER
කේ	NNP	I-PER
කාන්තා	JJ	I-PER
මහතා	NNC	O
විසින්	POST	O
ඊට	PRP	O
අදාළ	JJ	O
ලිපිය	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
කතානායකවරයා	NNC	O
වෙත	POST	O
භාර	JCV	O
දී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කතානායක	NNC	O
චමල්	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
විසින්	POST	O
එම	DET	O
ආරාධනය	NNC	O
පිළිගත්	VP	O
බව	POST	O
මෙරට	NNC	O
ඉන්දීය	NNP	B-ORG
මහකොමසාරිස්	JJ	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
මාතලේ	NNP	B-LOC
නගරයේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
වීදිය	NNC	O
පුළුල්	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
දී	RP	O
අඩි	NNC	O
30	NUM	O
ක	RP	O
සීමාවේ	NNC	O
සියලු	DET	O
ගොඩනැගිලි	NNC	O
කඩා	VNF	O
ඉවත්	RRPCV	O
කිරීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
යෝජිත	JJ	O
මාර්ගය	NNC	O
සංවර්ධනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
ජාතික	JJ	O
අවශ්‍යතාවක්	NNC	O
බැවින්	POST	O
වන්දි	NCV	O
ලබාදීමේ	VNN	O
පොරොන්දුව	NNC	O
යට‍තේ	POST	O
අදාළ	JJ	O
සීමාවේ	NNC	O
ගොඩනැගිලි	NNC	O
කඩා	VNF	O
ඉවත්	RRPCV	O
කිරීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගන්නා	VP	O
බව	POST	O
මාතලේ	NNP	B-LOC
නියෝජ්‍ය	JJ	O
නගරාධිපති	NNC	O
පාලිත	NNP	B-PER
ජයසේකර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
ගොඩනැගිලි	NNC	O
600	NUM	O
ක	RP	O
පමණ	POST	O
ඉදිරිපස	JJ	O
කොටස්	NNC	O
කඩා	VNF	O
ඉවත්	RRPCV	O
කිරීමට	VNN	O
සිදුවන	VP	O
බව	POST	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
නගරාධිපතිවරයා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
විරෝධතා	NNJ	O
හේතුවෙන්	NNC	O
යෝජිත	JJ	O
මාර්ගය	NNC	O
සංවර්ධනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
වසර	NNC	O
8	NUM	O
ක	RP	O
පමණ	POST	O
කාලයක	NNC	O
සිට	POST	O
ප්‍රමාද	JCV	O
වෙමින්	VNF	O
පැවතුණි	VFM	O
.	FS	O
රුහුණු	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
හදිසි	JJ	O
පාලක	JJ	O
සභා	NNJ	O
රැස්වීමක්	NNC	O
කැඳවා	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බව	POST	O
එම	DET	O
විශ්ව	JJ	O
විද්‍යාලයේ	NNC	O
උපකුලපති	NNC	O
මහාචාර්ය	NNC	O
සුසිරිත්	NNP	B-PER
මෙන්ඩිස්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
හෙට	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
පාලක	JJ	O
සභාව	NNC	O
රැස්වී	VNF	O
විශ්ව	JJ	O
විද්‍යාල‍යේ	NNC	O
මතුව	VNF	O
තිබෙන	VP	O
තත්ත්වය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
උපකුලපතිවරයා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
එක්රැස්ව	VNF	O
සිටි	VP	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
විසුරුවා	VNF	O
හැරීමට	VNN	O
ගිය	VP	O
අවස්ථාවේ	NNC	O
උපකුලපතිවරයාට	NNC	O
ප්‍රහාරයක්	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වීම	VNN	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
විශ්ව	JJ	O
විද්‍යාලය	NNC	O
මට්ටමින්	NNC	O
ද	RP	O
පරීක්ෂණයක්	NNC	O
සිදුකිරීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
බව	POST	O
මහාචාර්ය	NNC	O
සුසිරිත්	NNP	B-PER
මෙන්ඩිස්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
සියලු	DET	O
කටයුතු	NNC	O
විශ්ව	JJ	O
විද්‍යාල	NNJ	O
ව්‍යවස්ථාවට	NNC	O
අනුකූලව	POST	O
සිදුකෙරෙන	VP	O
බව	POST	O
පෙන්වාදුන්	VNF	O
උපකුලපතිවරයා	NNC	O
ඊට	PRP	O
අමතරව	POST	O
පොලිසියෙන්	NNC	O
වෙනම	DET	O
පරීක්ෂණයක්	NNC	O
සිදුකෙරෙන	VP	O
බව	POST	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
පෙන්වා	VNF	O
දුන්නේය	VFM	O
.	FS	O
කෙසේවෙතත්	CC	O
අදාළ	JJ	O
පහරදී‍මේ	VNN	O
සිද්ධියට	NNC	O
විරෝධය	NNC	O
පළකරමින්	VNF	O
ඊයේ	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
විශ්ව	JJ	O
විද්‍යාල	NNJ	O
ආ‍චාර්ය	NNC	O
මණ්ඩලය	NNC	O
අධ්‍යයන	JJ	O
කටයුතුවලින්	NNC	O
බැහැර	RRPCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ෂෙල්	NNP	B-ORG
ගෑස්	NNJ	I-ORG
සමාගම	NNC	I-ORG
රජයට	NNC	O
පවරාගැනීමට	VNN	O
අදාළ	POST	O
ගිවිසුම	NNC	O
අද	NNC	O
අත්සන්	NCV	O
තැබිමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
ෂෙල්	NNP	B-ORG
ගෑස්	NNJ	I-ORG
සමාගම	NNC	I-ORG
හා	CC	O
රජය	NNC	O
අතර	POST	O
පෙර	POST	O
පැවති	VP	O
ගිවසුමේ	NNC	O
වලංගු	JJ	O
කාලය	NNC	O
අදින්	NNC	O
නිමවන	VP	O
අතර	POST	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
නව	JJ	O
කොටස්	NNC	O
හුවමාරුවට	NNC	O
අදාළ	POST	O
ගිවසුම	NNC	O
අද	NNC	O
දිනය	NNC	O
තුළ	POST	O
අත්සන්	NCV	O
තැබෙනු	VP	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
අන්තර්	JJ	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාල	NNJ	I-ORG
ශිෂ්‍ය	JJ	I-ORG
බල	NNJ	I-ORG
මණ්ඩලයේ	NNC	I-ORG
සිසුන්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
අද	NNC	O
අලුයම	NNC	O
පොලීසිය	NNC	O
විසින්	POST	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගත්	VP	O
බව	POST	O
එහි	PRP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
ඒකකය	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
කැලණිය	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
ශිෂ්‍ය	JJ	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
හිටපු	VP	O
සභාපති	NNC	O
දයාන්	NNP	B-PER
වීරක්කොඩි	NNP	I-PER
සහ	CC	O
ජානක	NNP	B-PER
බණ්ඩාර	NNP	I-PER
යන	VP	O
සිසුන්	NNC	O
මෙසේ	RB	O
පොලිස්	JJ	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
පත්ව	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
අලුයම	NNC	O
3.30	NUM	O
පමණ	POST	O
පෝස්ටර්	NNC	O
අලවමින්	VNF	O
සිටියදී	VP	O
පොලීසිය	NNC	B-ORG
විසින්	POST	O
මොවුන්	PRP	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අන්තර්	JJ	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාල‍	VP	I-ORG
ශිෂ්‍ය	JJ	I-ORG
බල	NNJ	I-ORG
මණ්ඩලයේ	NNC	I-ORG
කැඳවුම්කරු	NNC	O
උදුල්	NNP	B-PER
ප්‍රේමරත්න	NNP	I-PER
ඇතුළු	POST	O
සිසුන්	NNC	O
29	NUM	O
දෙනා	NNC	O
වහා	RB	O
නිදහස්	JCV	O
කරන	VP	O
ලෙස	POST	O
ඉල්ලා	VNF	O
මුද්‍රණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබුණු	VP	O
පොස්ටර්	NNJ	O
ද	RP	O
සමග	POST	O
මොවුන්	PRP	O
දෙදෙනා	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
රිසානා	NNP	B-PER
නෆීක්	NNP	I-PER
මරණ	NNJ	O
දඬුවමින්	NNC	O
බේරා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
සෞදි	NNP	B-LOC
අරාබියේ	NNP	I-LOC
ශ්‍රී	NNP	I-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
මහ	JJ	O
කොමසාරිස්	NNJ	O
වරයා	NNC	O
සෘජුව	RB	O
මැදිහත්	JCV	O
විය	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
ආසියානු	NNP	B-ORG
මානව	JJ	I-ORG
හිමිකම්	NNJ	I-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
මහ	JJ	O
කොමසාරිස්වරයා	NNC	O
සෞදි	NNP	B-LOC
අරාබි	NNP	I-LOC
රජු	NNC	O
හමු‍	NNC	O
වී	VNF	O
රිසානා	NNP	B-PER
නෆීක්ට	NNC	I-PER
සමාව	NCV	O
ලබා	VNF	O
දෙන	VP	O
ලෙස	POST	O
ඉල්ල	NNC	O
සිටිය	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
එම	DET	O
සංවිධානය	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ආසියානු	NNP	B-ORG
මානව	JJ	I-ORG
හිමිකම්	NNJ	I-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
මේ	DET	O
බව	POST	O
තානාපතිවරයාට	NNC	O
ලිඛිතව	RB	O
දැනුම්	NCV	O
දී	RP	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ගෘහ	JJ	O
සේවිකාව	NNC	O
ලෙස	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිටිය	VP	O
දී	RP	O
රිසානා	NNP	B-PER
න‍ෆීක්	NNP	I-PER
විසින්	POST	O
බිළි‍ඳෙකු	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
කළ	VP	O
බවට	POST	O
එල්ල	NCV	O
වූ	VP	O
චෝදනාවන්ට	NNC	O
වැරදිකරු	NNC	O
කරමින්	VNF	O
එරට	NNC	O
අධිකරණය	NNC	O
ඇයට	PRP	O
මරණ	NNJ	O
දඬුවම	NNC	O
නියම	NCV	O
කරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
පසුව	POST	O
අදාළ	JJ	O
තීන්දුවට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
රිසානා	NNP	B-PER
න‍ෆීක්	NNP	I-PER
එරට	NNC	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයේ	NNC	O
ද	RP	O
පිහිට	NNC	O
පැතූවදඑරට	NNC	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය	NNC	O
ද	RP	O
පසුගිය	JJ	O
දා	NNC	O
අධිකරණයක්	NNC	O
විසින්	POST	O
ලබා	VNF	O
දුන්	VP	O
තීන්දුව	NNC	O
තහවුරු	JCV	O
කරමින්	VNF	O
ඇයට	PRP	O
මරණ	NNJ	O
දඬුවම	NNC	O
යළිත්	RB	O
තහවුරු	JCV	O
කරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වෙතත්	POST	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ද	RP	O
ඇයට	PRP	O
සමාව	NCV	O
ලබා	VNF	O
දෙන	VP	O
ලෙස	POST	O
සෞදි	NNP	B-LOC
අරාබි	NNP	I-LOC
රජුගෙන්	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
රිජ්වේ	NNP	B-ORG
ආර්යා	NNP	I-ORG
ළමා	JJ	I-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
වෛද්‍යවරියකට	NNC	O
පහරදීමේ	VNN	O
හා	CC	O
පිහියෙන්	NNC	O
අනින්නට	VNN	O
තැත්	NCV	O
කළ	VP	O
බව	POST	O
කියන	VP	O
සිදුවීමට	VNN	O
විරෝධය	NNC	O
පළ	RRPCV	O
කරමින්	VNF	O
එම	DET	O
රෝහලේ	NNC	O
වෛද්‍යවරුන්	NNC	O
අද	NNC	O
සංකේත	NNJ	O
වැඩ	NNJ	O
වර්ජනයක	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වී	VNF	O
සිටියි	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
පෙරවරුවේ	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කළ	VP	O
මෙම	DET	O
වැඩ	NNJ	O
වර්ජනය	NNC	O
පැවැත්වෙන්නේ	VP	O
පැය	NNC	O
4	NUM	O
ක	RP	O
පමණ	POST	O
කාලයක්	NNC	O
පමණක්	POST	O
බව	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
රිජ්වේ	NNP	B-ORG
ආර්යා	NNP	I-ORG
ළමා	JJ	I-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
වැඩ	NCV	O
බලන	VP	O
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
වෛද්‍ය	JJ	O
සිරිල්	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
සොයිසා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
එසේ	RB	O
වුවද	VP	O
සංකේත	NNC	O
වර්ජනය	NCV	O
පැවැත්වෙන	VP	O
කාලය	NNC	O
තුළ	POST	O
වුව	VP	O
සියලුම	DET	O
හදිසි	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
,	PUNC	O
ශෛල්‍ය	JJ	O
කර්ම	NNC	O
හා	CC	O
රෝගීන්	NNC	O
ඇතුළත්	JCV	O
කිරීම	VNN	O
නිසි	JJ	O
ලෙස	POST	O
සිදුවන	VP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
සායනික	JJ	O
හා	CC	O
බාහිර	JJ	O
රෝගී	NNJ	O
අංශයේ	NNC	O
පමණක්	POST	O
යම්	DET	O
පමණකට	NNC	O
වැඩ	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
අඩාල	JCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
ඔහු	PRP	O
කියා	VNF	O
සිටියි	VFM	O
.	FS	O
එසේ	RB	O
වුවද	VP	O
මෙම	DET	O
සංකේත	NNJ	O
වැඩ	NNJ	O
වර්ජනය	NNC	O
පැවැත්වෙන්නේ	VP	O
පැය	NNC	O
4	NUM	O
ක	RP	O
පමණ	POST	O
කාලයක්	NNC	O
පමණක්	POST	O
බැවින්	POST	O
එයින්	PRP	O
අනතුරුන	VP	O
සමස්ත	JJ	O
රෝහලේම	NNC	O
කටයුතු	NNC	O
නිසි	JJ	O
පරිදි	POST	O
සිදුවන	VP	O
බව	POST	O
වැඩ	NCV	O
බලන	VP	O
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
වෛද්‍ය	JJ	O
සිරිල්	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
සොයිසා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
කියා	VNF	O
සිටියි	VFM	O
.	FS	O
ඊයේ	NNC	O
රාත්‍රීයේ	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
රිජ්වේ	NNP	B-ORG
ආර්යා	NNP	I-ORG
ළමා	JJ	I-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
ප්‍රතිකාර	NCV	O
ලැබූ	VP	O
කුඩා	JJ	O
දරුවෙකු	NNC	O
මිය	RRPCV	O
යෑමේ	VNN	O
සිදුවීමක්	NNC	O
සමග	POST	O
එම	DET	O
දරුවාගේ	NNC	O
පියා	NNC	O
විසින්	POST	O
අදාළ	JJ	O
‍රෝහල්	NNC	O
වාට්ටුවේ	NNC	O
වෛද්‍යවරියට	NNC	O
පහරදී	VNF	O
පිහියෙන්	NNC	O
අනින්නටද	NNC	O
උත්සාහ	NCV	O
දරා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
පසුව	POST	O
මෙම	DET	O
පුද්ගලයා	NNC	O
පොලිස්	JJ	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
අද	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
අධිකරණයට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කෙරෙනු	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
ලක්ෂ්මන්	NNP	B-PER
කදිරගාමර්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
සිදුවූ	VP	O
ස්ථානයට	NNC	O
ගොස්	VNF	O
පරීක්ෂණයක්	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
අද	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-ORG
මහාධිකරණය	NNC	I-ORG
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කදිරගාමර්	NNP	B-PER
ඝාතනය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
නඩු	NNJ	O
විභාගය	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
වීමට	VNN	O
ප්‍රථමයෙන්	JJ	O
ඔහු	PRP	O
ඝාතනය	NCV	O
සිදුවූ	VP	O
ස්ථානයට	NNC	O
ගොස්	VNF	O
ඝාතනය	NCV	O
සිදුවූ	VP	O
ආකාරය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
මූලික	JJ	O
විමර්ශනයක්	NNC	O
සිදුකළ	VP	O
යුතු	AUX	O
බවට	POST	O
මෙම	DET	O
ඝාතනයේ	NNC	O
සැකකරුවන්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පෙනී	VNF	O
සිටින	VP	O
නීතිඥවරයා	NNC	O
මීට	PRP	O
පෙරාතුව	NNC	O
අධිකරණයෙන්	NNC	O
ඉල්ලීමක්	NCV	O
කර	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
එවැනි	DET	O
ස්ථාන	NNC	O
පරීක්ෂණයක්	NNC	O
සඳහා	POST	O
අපරාධ	NNJ	O
නඩු	NNJ	O
විධාන	NNC	O
සංග්‍රහය	NNC	O
තුළ	POST	O
ඉඩක්	NNC	O
පවතින	VP	O
බව	POST	O
ඊට	PRP	O
ප්‍රතිචාර	NCV	O
දක්වමින්	VNF	O
නීතිපතිවරයා	NNC	O
ද	RP	O
අධිකරණයට	NNC	O
කරුණු	NNC	O
දක්වා	POST	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
කරුණු	NNC	O
සලකා	VNF	O
බැලූ	VP	O
මහාධිකරණ	NNJ	O
විනිසුරු	NNC	O
කුමුදුනී	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
සිදුවූ	VP	O
ස්ථානයට	NNC	O
ගොස්	VNF	O
මූලික	JJ	O
විමර්ශනයක්	NNC	O
සිදුකිරරීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කළාය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
ලක්ෂ්මන්	NNP	B-PER
කදිරගාමර්	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
සිදුවූ	VP	O
ස්ථානයට	NNC	O
ගොස්	VNF	O
අදාළ	JJ	O
පරීක්ෂණය	NNC	O
පවත්වන	VP	O
දිනය	NNC	O
ලබන	VP	O
12	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
තීරණය	NCV	O
කරන	VP	O
විනිසුරුවරිය	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
සඳහන්	RRPCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ජනප්‍රිය	JJ	O
පාසල්	NNC	O
දෙකක	NUM	O
සිසුන්	NNC	O
දෙපිරිසක්	NNC	O
අතර	POST	O
රීඩ්	NNP	B-LOC
ඇවිනිව්	NNP	I-LOC
හිදී	CM	O
ගැටුමක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
වී	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
අද	NNC	B-ORG
දෙරණ	JJ	I-ORG
වාර්තාකරු	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
පොලීසිය	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරන	VP	O
පරිදි	POST	O
මෙම	DET	O
ගැටුමෙන්	NNC	O
සිසුන්	NNC	O
6	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
තුවාල	NNC	O
ලබා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අවස්ථාව	NNC	O
වන	VP	O
විට	POST	O
පොලීසිය	NNC	O
මැදිහත්ව	JJ	O
ගැටුම	NNC	O
සමථයකට	NNC	O
පත්කරන්නට	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
යොදා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
හිටපු	VP	O
හමුදාපති	NNC	O
සරත්	NNP	B-PER
ෆොන්සේකා	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ලේකම්වරයා	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
සේනක	NNC	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
අයත්	POST	O
පරිගණක	NNJ	O
කිහිපයක්	NNC	O
නීතිපතිවරයාගෙන්	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
ලැබෙන	VP	O
තුරු	POST	O
මුදාහැරීමට	VNN	O
විරුද්ධ	JCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
අපරාධ	NNJ	B-ORG
පරීක්ෂණ	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
කොළඹ	NNP	B-ORG
මහේස්ත්‍රාත්	JJ	I-ORG
අධිකරණයට	NNC	I-ORG
දැනුම්	NCV	O
දී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
සේනක	NNC	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පෙනී	VNF	O
සිටි	VP	O
නීතීඥවරයා	NNC	O
කරුණු	NNC	O
දක්වමින්	VNF	O
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
තම	PRP	O
සේවාදායකයාට	NNC	O
අයත්	POST	O
පරිගණක	NNJ	O
කිහිපයක්	NNC	O
අධිකරණය	NNC	O
භාරයේ	NNC	O
පවතින	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
ඒවා	PRP	O
මුදාහැරීමේ	VNN	O
නියෝගයක්	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කරන	VP	O
ලෙසත්	POST	O
නීතීඥවරයා	NNC	O
අධිකරණයෙන්	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
අපරාධ	NNJ	B-ORG
පරීක්ෂණ	NNJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
අධිකරණය	NNC	O
හමුවේ	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
මේ	DET	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
නීතිපතිවරයාගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
මෙතෙක්	RB	O
ලැබී	VNF	O
නොමැති	NIP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
නීතිපතිවරයාගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
මත	POST	O
පමණක්	POST	O
එම	DET	O
භාණ්ඩ	NNC	O
මුදා	VNF	O
හරින	VP	O
ලෙස	POST	O
අපරාධ	NNJ	B-ORG
පරීක්ෂණ	NNJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තු‍ව	NNC	I-ORG
අධිකරණයෙන්	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
ඉල්ලීම	NNC	O
සලකා	VNF	O
බැලූ	VP	O
මහේස්ත්‍රාත්	JJ	O
අධිකරණය	NNC	O
නීතිපතිවරයාගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
ලැබීමෙන්	VNN	O
පසුව	POST	O
භාණ්ඩ	NNC	O
මුදාහැරීම	VNN	O
පිළිබඳ	POST	O
සලකා	VNF	O
බලන	VP	O
බව	POST	O
නියෝග	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
හා	CC	O
ඕස්ට්‍රේලියාව	NNP	B-LOC
අතර	POST	O
පැවති	VP	O
ප්‍රථම	JJ	O
එක්දින	NNC	O
තරඟයේදී	NNC	O
එක්	NUM	O
කඩුල්ලක	NNC	O
තියුණු	JJ	O
ජයක්	NNC	O
ලැබීමට	VNN	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
සමත්විය	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
පැවති	VP	O
තරගයෙදී	NNC	O
ප්‍රථමයෙන්	JJ	O
පන්දුවට	NNC	O
පහරදුන්	VP	O
ඕස්ට්‍රේලියානු	NNP	B-LOC
කණ්ඩායම	NNC	O
නියමිත	JJ	O
පන්දුවාර	NNC	O
අවසානයේදී	NNC	O
කඩුලු	NNC	O
8	NUM	O
ට	CM	O
ලකුණු	NNC	O
239	NUM	O
ක්	RP	O
වාර්තා	NCV	O
කරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
ඊට	PRP	O
පිළිතුරු	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
කණ්ඩායම	NNC	I-ORG
පන්දුවාර	NNC	O
44	NUM	O
යි	RP	O
පන්දු	NNC	O
2	NUM	O
ක්	RP	O
තුළ	POST	O
කඩුලු	NNC	O
9	NUM	O
ට	CM	O
ලකුණු	NNC	O
243	NUM	O
ක්	RP	O
ලබා	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
ජයග්‍රහණය	NCV	O
ලැබීමට	VNN	O
සමත්විය.	VFM	O
මෙම	DET	O
තරගයේදී	NNC	O
ලසිත්	NNP	B-PER
මාලිංග	NNP	I-PER
සිය	PRP	O
ප්‍රථම	JJ	O
එක්දින	NNC	O
අර්ධ	JJ	O
ශතකය	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
ද	RP	O
සමත්විය	VFM	O
.	FS	O
දඹුල්ල	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
රත්තොට	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශවල	NNC	O
මත්කුඩු	NNC	O
බෙදාහැරීමේ	VNN	O
නිරත	RRPCV	O
වු	VP	O
බව	POST	O
කියන	VP	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
සිව්දෙනෙකු	NNC	O
රත්තොට	NNP	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
සැකකරුවන්	NNC	O
අතර	POST	O
කාන්තාවන්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NUM	O
ද	RP	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
රත්තොට	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
පාසල්	NNJ	O
සිසුන්	NNC	O
හා	CC	O
තරුණ	JJ	O
පරපුර	NNC	O
අතර	POST	O
එම	DET	O
සැකකරුවන්	NNC	O
මත්ද්‍රව්‍ය	NNC	O
බෙදාහැර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
පොලිසියට	NNC	O
තොරතුරු	NNC	O
ලැබී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
දඹුල්ල	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
සිදුකළ	VP	O
වැටලීමකදී	NNC	O
මෙම	DET	O
පිරිස	NNC	O
මත්ද්‍රව්‍ය	NNC	O
ප්‍රවාහනය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිටියදී	VNF	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගැනීමට	VNN	O
හැකි	AUX	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
ගමන්	NCV	O
කළ	VP	O
ත්‍රිරෝද	JJ	O
රථ	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
ද	RP	O
පොලිසිය	NNC	O
භාරයට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
සැකකරුවන්	NNC	O
අද	NNC	O
අධිකරණයට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රි	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
සහ	CC	O
බටහිර	NNP	B-LOC
ඉන්දීය	NNP	I-LOC
කොදෙව්	NNP	I-LOC
කණ්ඩායම	NNC	O
අතර	POST	O
දෙවන	JJ	O
ටෙස්ට්	JJ	O
ක්‍රීකට්	NNP	O
තරගය	NNC	O
අද	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වුවත්	VNF	O
පවතින	VP	O
අයහපත්	JJ	O
කාලගුණික	JJ	O
තත්ත්වය	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
තරගය	NNC	O
නියමිත	RB	O
වේලාවට	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
හැකි	AUX	O
වුයේ	VP	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
ආර්	ABB	B-LOC
ප්‍රේමදාස	NNP	I-LOC
ජාත්‍යන්තර	JJ	I-LOC
ක්‍රිඩාංගණයට	NNC	I-LOC
ඊයේ	NNC	O
රාත්‍රී	NNC	O
ඇද	VNF	O
හැලුණු	VP	O
වර්ෂාවත්	NNC	O
සමඟ	POST	O
තණතිල්ල	NNC	O
තෙත	JJ	O
බරිතව	NNC	O
පැවතීම	VNN	O
මීට	PRP	O
හේතුව	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
තරගයේ	NNC	O
කාසියේ	JJ	O
වාසිය	NNC	O
හිමිකරගත්	VP	O
ශ්‍රි	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
කණ්ඩායමේ	NNC	I-ORG
නායක	NNC	O
කුමාර	NNP	B-PER
සංගක්කාර	NNP	I-PER
ප්‍රථමයෙන්	JJ	O
පන්දුවට	NNC	O
පහරදීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ඖෂධ	NNJ	O
නිෂ්පාදනය	NNC	O
වාර්ෂිකව	JJ	O
පෙති	NNC	O
මිලියන	NUM	O
3500	NUM	O
දක්වා	POST	O
ඉහළ	JCV	O
නැංවීමට	VNN	O
නව	JJ	O
වැඩපිළිවෙලක්	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
සෞඛ්‍ය	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
රාජ්‍ය	JJ	B-ORG
ඖෂධ	NNJ	I-ORG
නිෂ්පාදන	NNC	I-ORG
නීතීගත	VP	I-ORG
සංස්ථාවේ	NNC	I-ORG
ප්‍රතිපාදන	NNC	O
මත	POST	O
ඉදි	RPCV	O
කළ	VP	O
නව	JJ	O
ඖෂධ	NNJ	O
කර්මාන්ත	NNJ	O
ශාලාවක්	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
විවෘත	JCV	O
කළ	VP	O
බව	POST	O
අමාත්‍යාංශය	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
රාජ්‍ය	JJ	B-ORG
ඖෂධ	NNJ	I-ORG
නිෂ්පාදන	NNC	I-ORG
නීතීගත	VP	I-ORG
සංස්ථාවේ	NNC	I-ORG
වත්මන්	JJ	O
නිෂ්පාදන	NNJ	O
ධාරිතාව	NNC	O
පෙති	NNC	O
මිලියන	NUM	O
1200ක්	NUM	O
වන	VP	O
අතර	POST	O
නව	JJ	O
කර්මාන්ත	NNJ	O
ශාලාව	NNC	O
ඉදිකිරීම	VNN	O
හේතුවෙන්	NNC	O
එය	PRP	O
පෙති	NNC	O
මිලියන	NUM	O
3500	NUM	O
දක්වා	POST	O
ඉහළ	JCV	O
යනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
මෙම	DET	O
නව	JJ	O
කර්මාන්ත	NNJ	O
ශාලාවේ	NNC	O
නව	JJ	O
ඖෂධ	NNJ	O
වර්ග	NNC	O
63ක්	NUM	O
නිපදවන	VP	O
අතර	POST	O
එය	PRP	O
මෙරටට	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
ඖෂධ	NNJ	O
ප්‍රමාණයෙන්	NNC	O
75%ක්	NNC	O
පමණ	POST	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
අමතරව	POST	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ඖෂධ	NNJ	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
විසින්	POST	O
රුපියල්	NNP	O
දස	NUM	O
ලක්ෂ	NUM	O
එක්	NUM	O
දහස්	NUM	O
පන්සියයක	NUM	O
වියදමින්	NNC	O
ඖෂධ	NNC	O
බෙදා	VNF	O
හැරීමේ	VNN	O
ජාලය	NNC	O
තවදුරටත්	RB	O
ශක්තිමත්	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සෞඛ්‍ය	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
කොරියානු	NNP	B-LOC
අර්ධද්වීපයට	NNC	O
බටහිරින්	NNP	O
පිහිටි	VP	O
දකුණු	NNP	B-LOC
කොරියානු	NNP	I-LOC
දේශසීමාවට	NNC	O
උතුරු	NNP	B-LOC
කොරියාව	NNP	I-LOC
විසින්	POST	O
ෂෙල්	NNP	O
වෙඩි	NNJ	O
ප්‍රහාර	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කොරියානු	NNP	B-LOC
අර්ධද්වීපයට	NNC	O
බටහිරින්	NNP	O
පිහිටි	VP	O
යෙන්	POST	B-LOC
පියෝං	NNP	I-LOC
දූපත	NNC	I-LOC
ආසන්නයේ	POST	O
වෙරළ	NNJ	O
තීරයට	NNC	O
මෙම	DET	O
ෂෙල්	NNP	O
වෙඩි	NNJ	O
ප්‍රහාර	NNC	O
පතිත	JCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
විදෙස්	JJ	O
වාර්තා	NCV	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
ෂෙල්	NNP	O
වෙඩි	NNJ	O
ප්‍රහාර	NNC	O
12	NUM	O
ක්	RP	O
අදාළ	POST	O
ප්‍රදේශයට	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
උතුරු	NNP	B-LOC
කොරියාව	NNP	I-LOC
හා	CC	O
දකුණු	NNP	B-LOC
කොරියාව	NNP	I-LOC
අතර	POST	O
යුධ	JJ	O
ගැටුම්	NNC	O
අවසන්	JCV	O
වීමෙන්	VNN	O
අනතුරුව	POST	O
සිදුවු	VP	O
තීරණාත්මක	JJ	O
සිදුවීමක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
විදෙස්	JJ	O
වාර්තා	NNC	O
මෙය	PRP	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙයි	VFM	O
.	FS	O
දකුණු	NNP	B-LOC
කොරියාවේ	NNP	I-LOC
ඉහළ	JJ	O
පෙළේ	NNC	O
ආරක්ෂක	JJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
පිරිසක්	NNC	O
භූගත	JJ	O
බන්කරයක්	NNC	O
තුළ	POST	O
අදාළ	JJ	O
ප්‍රහාරය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
පවත්වමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
එම	DET	O
වාර්තා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙයි	VFM	O
.	FS	O
න්‍යෂ්ටික	JJ	O
අවි	NNJ	O
නිෂ්පාදනාගාරයක්	NNC	O
ඉදි‍කරමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
බවට	POST	O
උතුරු	NNP	B-LOC
කොරියාවට	NNP	I-LOC
පසුගියදා	NNC	O
අමෙරිකාවෙන්	NNP	B-LOC
පවා	POST	O
චෝදනා	NNC	O
එල්ල	NCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
එංගලන්ත	NNP	I-LOC
තුන්වන	JJ	O
එක්දින	JJ	O
තරඟයේ	NNC	O
කාසියේ	JJ	O
වාසිය	NNC	O
දිනූ	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
කණ්ඩායම	NNC	I-ORG
ප්‍රථමයෙන්	JJ	O
පන්දුවට	NNC	O
පහරදීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
තරඟය	NNC	O
සූරියවැව	NNC	B-LOC
ජාත්‍යන්තර	JJ	I-LOC
ක්‍රීඩාංගණයේදී	NNC	I-LOC
පැවැත්වෙයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
තරඟ	NCV	O
නැරඹීමට	VNN	O
යාමේදී	VNN	O
නරඹනන්ට	NNC	O
අත්	NNJ	O
නලා	NNC	O
ක්‍රීඩාපිටිය	NNP	O
තුළට	POST	O
රැගෙන	VNF	O
යාම	VNN	O
තහනම්	JCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ක්‍රිකට්	NNP	I-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
මෙම	DET	O
තහනම	NNC	O
නිවේදනය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
ක්‍රීඩාපිටිය	NNP	O
තුළ	POST	O
තුලදී	POST	O
නරඹන්නන්ට	NNC	O
සිදුවන	VP	O
අපහසුතාව	NNC	O
මගහැරීම	VNN	O
සදහා	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ක්‍රිකට්	NNP	I-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
මෙම	DET	O
තීරණය	NCV	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
අදාළ	JJ	O
තහනම	NNC	O
අද	NNC	O
පස්වරුවේ	NNC	O
හම්බන්තොට	NNP	B-LOC
සුරියවැව	NNP	I-LOC
මහින්ද	NNP	I-LOC
රාජපක්ෂ	NNP	I-LOC
ක්‍රීඩාංගණයේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
ආරම්භ	JCV	O
වන	VP	O
තෙවන	JJ	O
එක්දින	JJ	O
තරඟයේ	NNC	O
සිට	POST	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
බව	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ක්‍රිකට්	NNP	I-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
පැවසුවේය	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වෙතත්	POST	O
ක්‍රීඩාපිටිය	NNP	O
තුළ	POST	O
සැළසුම්	NCV	O
කළ	VP	O
ක්‍රීඩාභාණ්ඩ	NNC	O
වාදනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
තහනම්	JCV	O
නොවන	VP	O
බව	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ක්‍රිකට්	NNP	I-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
වැඩිදුරටත්	RB	O
සදහන්	JCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
වෝඩ්	NNP	I-LOC
පෙදෙස	NNC	O
ආශ්‍රිතව	POST	O
රථවාහන	NNJ	O
තදබදයක්	NNC	O
පවතින	VP	O
බව	POST	O
වාර්තාවෙයි	VFM	O
.	FS	O
අන්තර්	JJ	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයීය	NNJ	I-ORG
ශිෂ්‍ය	JJ	I-ORG
බලමණ්ඩය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
සංවිධාන	NNC	O
කළ	VP	O
විරෝධතා	NNJ	O
පාගමනක්	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
එම	DET	O
මාර්ගයේ	NNC	O
රථවාහන	NNJ	O
ගමනාගමනයට	NNC	O
බාධා	NCV	O
එල්ලවී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
නාවල	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයෙන්	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
වු	VP	O
විරෝධතා	NNJ	O
පාගමන	NNC	O
මේ	DET	O
වනවිට	POST	O
විශ්ව	JJ	B-ORG
විද්‍යාල	NNJ	I-ORG
ප්‍රතිපාදන	NNC	I-ORG
කොමිසන්	JJ	I-ORG
සභාව	NNC	I-ORG
ඉදිරිපිට	NNC	O
පැවැත්වෙන	VP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
පැවසුවේය	VFM	O
.	FS	O
ඉල්ලීම්	NNJ	O
කිහිපයක්	NNC	O
මුල්කර	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
අන්තර්	JJ	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයීය	NNJ	I-ORG
ශිෂ්‍ය	JJ	I-ORG
බලමණ්ඩය	NNC	I-ORG
මෙම	DET	O
විරෝධතා	NNJ	O
පාගමන	NNC	O
සංවධානය	NNC	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
බගවන්තලාව	NNP	B-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
වෛද්‍යවරුන්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
කාර්යමණ්ඩලය	NNC	O
වැඩ	NNJ	O
වර්ජනයක	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
අදාළ	JJ	O
රෝහලේ	NNC	O
වෛද්‍යවරුන්ගේ	NNC	O
සේවය	NNC	O
නිසි	JJ	O
පරිදි	POST	O
ඉටු	RPCV	O
නොවන	VP	O
බව	POST	O
පවසමින්	VNF	O
ප්‍ර	???	O
දේශවාසීන්	NNC	O
සිදුකළ	VP	O
උද්ඝෝෂණයකට	NNC	O
විරෝධය	NNC	O
පළ	RRPCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
මෙලෙස	RB	O
වැඩ	NNJ	O
වර්ජනයේ	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
දා	NNC	O
බගවන්තලාව	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
පස්	NUM	O
කන්දක්	NNC	O
කඩා	VNF	O
වැටීම	VNN	O
හේතුවෙන්	NNC	O
කාන්තාවන්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
මිය	RRPCV	O
යන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
බගවන්තලාව	NNP	B-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
වෛද්‍යවරුන්ගේ	NNC	O
නොසැලකිලිමත්කම	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
එම	DET	O
මරණ	NNC	O
සිදුවු	VP	O
බව	POST	O
පවසමින්	VNF	O
ප්‍රදේශවාසීන්	NNC	O
උද්ඝෝෂණයේ	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වුණි	VFM	O
.	FS	O
තමන්ගේ	PRP	O
පාර්ශවයේ	NNC	O
සිටිනා	VP	O
මීමින්නන්	NNC	O
වැනි	POST	O
කුඩා	JJ	O
සතුන්	NNC	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
විසින්	POST	O
බාගනිද්දී	VNF	O
ආණ්ඩු	NNJ	O
පක්ෂයේ	NNC	O
සිටින	VP	O
සිංහයන්	NNP	O
වැනි	POST	O
පතාක	JJ	O
යෝධයින්	NNC	O
තම	PRP	O
පාර්ශවයට	NNC	O
එකතුවන	VP	O
බව	POST	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ	B-ORG
පක්ෂයේ	NNC	I-ORG
නායක	NNC	O
සරත්	NNP	B-PER
ෆොන්සේකා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
පිටකෝට්ටේ	NNP	B-LOC
සෝලිස්	NNP	B-ORG
හෝටලයේ	NNC	I-ORG
පැවති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවකට	NNC	O
එක්වෙමින්	NNC	O
තම	PRP	O
පක්ෂය	NNC	O
පොදු	JJ	O
අපේක්ෂක	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
සහයදීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කළ	VP	O
බව	POST	O
දැනුම්දෙමින්	NNP	O
ෆොන්සේකා	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
මෙම	DET	O
අදහස්	NNC	O
පළ	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
පවසන	VP	O
පරිදි	POST	O
හෙතෙම	PRP	O
ෆයිල්	NNC	O
කවර	QBE	O
අතේ	NNC	O
තියාගෙන	VNF	O
සිටින	VP	O
බවත්	POST	O
ෆයිල්	NNP	O
කවර	QBE	O
අතේ	NNC	O
තියාගෙන	VNF	O
ඔඩොක්කුවේ	VP	O
සිටින	VP	O
හොරුන්ට	NNC	O
කිරි	NNC	O
පොවමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
බවත්	POST	O
ෆොන්සේකා	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මෙවර	PRP	O
ජනාධිපතිවරණයේදී	NNC	O
පාලකයා	NNC	O
පැරදවීමටත්	VNN	O
පක්ෂයේ	NNC	O
ස්ථාවරත්වය	NNC	O
රැක	VNF	O
ගැනීමටත්	VNN	O
ජනාධිපතිවරණයට	NNC	O
අපේක්ෂකයෙකු	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
හෝ	CC	O
පොදු	JJ	O
අපේක්ෂකයාට	NNC	O
සහයදීම	VNN	O
කළ	VP	O
හැකිව	AUX	O
තිබුණු	VP	O
බව	POST	O
ඔහු	PRP	O
දුන්නේය	VFM	O
.	FS	O
එසේ	RB	O
වුවද	VP	O
මේ	DET	O
මොහොතේ	NNC	O
වඩා	RP	O
ප්‍රමුඛතම	JJ	O
කාරණය	NNC	O
වන්නේ	VP	O
පාලකයා	NNC	O
පරදවා	VNF	O
රට	NNC	O
යළි	RB	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ	O
ප්‍රවාහයට	NNC	O
එකතු	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
බැවින්	POST	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
සහයදීමට	VNN	O
අවාසානයේ	NNC	O
තීරණය	NCV	O
කළ	VP	O
බව	POST	O
හෙතෙම	PRP	O
අවධාරණය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
2010	NUM	O
ජනාධිපතිවරණයේදී	NNC	O
තමන්	PRP	O
පොදු	JJ	O
අපේක්ෂකයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
තනිව	NNC	O
බොරළු	NNC	O
පාරක	NNC	O
ගමන්	NCV	O
කළද	VP	O
මෙවර	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	O
මහතා	NNC	O
බොහෝ	RP	O
පිරිසක්	NNC	O
කැටුව	VNF	O
අධිවේගයක	NNC	O
ගමන්	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
ෆොන්සේකා	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
2010	NUM	O
වසරේදී	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
රෙජිමයට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
නැඟී	VNF	O
සිටියේ	VP	O
මිලිටරි	NNP	O
ජෙනරල්	NNP	O
බවත්	POST	O
2015	NUM	O
දී	RP	O
නැඟී	VNF	O
සිටින්නේ	VP	O
සෙකට්‍රි	NNP	O
ජෙනරල්	NNP	O
බවත්	POST	O
ඉදිරියේදී	NNC	O
ජෙනරල්	NNP	O
පබ්ලික්	NNP	O
නැඟී	VNF	O
සිටීම	VNN	O
අනිවාර්ය	JJ	O
බවත්	POST	O
ඔහු	PRP	O
අවධාරණය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
කවුරුන්	QBE	O
කුමන	QBE	O
ගිවිසුම්	NNC	O
වලට	CM	O
පැමිණියද	NNC	O
රටට	NNC	O
ආදරය	NCV	O
කරන	VP	O
සහෝදර	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
පක්ෂ	NNC	O
සමඟ	POST	O
එක්වෙමින්	NNC	O
ඉදිරියටම	NNC	O
ගමන්	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
තමන්	PRP	O
සුදානම්	JCV	O
බව	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
,	PUNC	O
,	PUNC	O
කුළ	NNP	O
භේදයකින්	NNC	O
තොරව	POST	O
රටේ	NNC	O
සියළු	DET	O
ජනතාවගේ	NNC	O
ජීවිත	NNC	O
නගාසිටුවීමට	VNN	O
රජය	NNC	O
ප්‍රමුඛත්වය	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙන	VP	O
බව	POST	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ලබන	VP	O
ජනවාරි	NNP	O
මස	NNC	O
08	NUM	O
වැනිදායින්	NNC	O
පසුව	POST	O
ජනතා	JJ	O
ආශිර්වාදයත්	NNC	O
සමගින්	POST	O
රටේ	NNC	O
සියළු	DET	O
ජනතාවගේ	NNC	O
ජන	JJ	O
ජීවිත	NNJ	O
සමෘද්ධිමත්	NNC	O
කිරීමේ	VNN	O
වැඩපිළිවෙළ	NNC	O
තවදුරටත්	RB	O
ඉදිරියට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
යන	VP	O
බව	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසුවේය	VFM	O
.	FS	O
ඇඹිලිපිටිය	NNP	B-LOC
මහජන	JJ	O
පොළ	NNC	O
ජනතා	JJ	O
අයිතියට	NNC	O
පවරා	VNF	O
දීමේ	VNN	O
අවස්ථාවට	NNC	O
එක්වෙමින්	NNC	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
මෙම	DET	O
අදහස්	NNC	O
පළ	RRPCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
රුපියල්	NNP	O
මිලියන	NUM	O
150	NUM	O
ක	RP	O
වියදමකින්	NNC	O
ඉදිවුණු	VP	O
ඇඹිලිපිටිය	NNP	B-LOC
මහජන	JJ	O
පොළ	NNC	O
අක්කර	NNP	O
03කින්	NNC	O
සමන්විතය	NVB	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
වෙළදපොළේ	NNC	O
වෙළඳුන්	NNC	O
දහසකට	NUM	O
පමණ	POST	O
එකවර	NNC	O
වෙළඳාම්	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
පහසුකම්	NNC	O
සපයා	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
එය	PRP	O
ස්ථිර	JJ	O
වෙළඳසැල්	NNC	O
64	NUM	O
කින්	CM	O
සමන්විත	POST	O
බව	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
අංශය	NNC	O
සදහන්	JCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
පොළ	NNC	O
අසළ	POST	O
පිහිටි	VP	O
විශේෂ	JJ	O
ආර්ථික	JJ	O
මධ්‍යස්ථානය	NNC	O
යා	VNF	O
කෙරෙමින්	VNF	O
විශේෂිත	JJ	O
මගී	JJ	O
ගුවන්	JJ	O
පාලමක්ද	NNC	O
ඉදිකර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
සරත්	NNP	B-PER
ෆොන්සේකා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අමානුෂික	JJ	O
හිරිහැරවලට	NNC	O
ලක්වන	VP	O
අයුරු	NNC	O
ආණ්ඩු	NNJ	O
පක්ෂයේ	NNC	O
මහලේකම්	NNC	O
ලෙස	POST	O
හිඳිමින්	VNF	O
වේදනාවෙන්	NNC	O
යුතුව	AUX	O
බලාසිටින්නට	VNN	O
තමාට	PRP	O
සිදුවූ	VP	O
බව	POST	O
පොදු	JJ	O
අපේක්ෂක	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ඊට	PRP	O
එරෙහිව	RB	O
තමාට	PRP	O
කළ	VP	O
හැකි	AUX	O
කිසිවක්	NDT	O
නොතිබුණු	VP	O
බව	POST	O
හෙතෙම	PRP	O
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
අද	NNC	O
සෝලිස්	NNP	B-ORG
හෝටලයේ	NNC	I-ORG
පැවති	VP	I-ORG
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ	I-ORG
පක්ෂයේ	NNC	I-ORG
මැතිවරණ	NNJ	O
තීරණය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
දැනුම්දීමට	VNN	O
පැවති	VP	O
ෆොන්සේකා	NNP	B-PER
මහතාගේ	NNC	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවකට	NNC	O
එක්වෙමිනි	VFM	O
.	FS	O
එසේ	RB	O
වුවද	VP	O
ඉදිරියේදී	NNC	O
ෆොන්සේකා	NNP	B-PER
මහතාට	NNC	O
මුහුණදීමට	VNN	O
සිදුවූවාටත්	NNC	O
වඩා	RP	O
වැඩි	JJ	O
ප්‍රතිවිපාකවලට	NNC	O
තමාට	PRP	O
මුහුණදීමට	VNN	O
සිදුවිය	VP	O
හැකි	AUX	O
,	PUNC	O
එහෙත්	CC	O
නිවටයෙකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
ජීවත්වීමට	VNN	O
වඩා	RP	O
සත්‍යය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
ජීවිතය	NNC	O
පුදකිරීම	VNN	O
වටිනා	JJ	O
බවත්	POST	O
ඔහු	PRP	O
අවධාරණය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ	B-ORG
පක්ෂය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
තමාට	PRP	O
කරනු	VP	O
ලැබූ	VP	O
දේශපාලන	JJ	O
යෝජනා	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
බරපතළ	JJ	O
ලෙස	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
කිසිවක්	NDT	O
නොතිබුණු	VP	O
බවත්,	NNC	O
සියල්ල	NNC	O
රටේ	NNC	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය	NNC	O
ස්ථාපිත	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
හා	CC	O
යහපාලනය	NNC	O
ගොඩනැංවීමට	VNN	O
කරනු	VP	O
ලබන	VP	O
එකී	DET	O
යෝජනාවන්ට	NNC	O
තමා	PRP	O
වහා	RB	O
එකඟවූ	VP	O
බවත්	POST	O
සිරිසේන	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුව	NNC	O
අතරවාරයේ	NNC	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ	B-ORG
පක්ෂ	NNJ	I-ORG
ක්‍රියාකාරිකයෙකු	NNC	O
විසින්	POST	O
මේවන	VP	O
විට	POST	O
අහිමිකර	VNF	O
ඇති	NIP	O
ෆොන්සේකා	NNP	B-PER
මහතාගේ	NNC	O
වරප්‍රසාද	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
කුමන	QBE	O
ක්‍රියා	NNC	O
මාර්ගයක්	NNC	O
අනුගමනය	NCV	O
කරනු	VP	O
ලබන්නේද	NNC	O
යන්න	VP	O
පිළිබඳ	POST	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතාගෙන්	NNC	O
විමසීමක්	NNC	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ඡන්ද	NNJ	O
අයිතිය	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
අහිමි	JCV	O
කළ	VP	O
වරප්‍රසාද	NNC	O
තමාගේ	PRP	O
ජයග්‍රහණයෙන්	NNC	O
පැය	NNC	O
කිහිපයක්	NNC	O
ඇතුළත	POST	O
ලබාදීමට	VNN	O
නොපමාව	RB	O
පියවර	NCV	O
ගන්නා	VP	O
බව	POST	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
එහිදී	PRP	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
සංචාරක	JJ	O
එංගලන්ත	JJ	B-ORG
කණ්ඩායම	NNC	I-ORG
සමග	POST	O
පැවැත්වෙන	VP	O
තෙවැනි	JJ	O
එක්දින	NNC	O
තරඟයේ	NNC	O
පළමුවෙන්	NNC	O
පන්දුවට	NNC	O
පහරදුන්	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
කණ්ඩායම	NNC	I-ORG
නියමිත	RB	O
පන්දුවාර	NNC	O
35	NUM	O
අවසානයේ	NNC	O
කඩුලු	NNC	O
8ක්	NUM	O
දැවී	VNF	O
ලකුණු	NNC	O
242ක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
කුමාර්	NNP	B-PER
සංගක්කාර	NNP	I-PER
ලකුණු	NNC	O
,	PUNC	O
ලහිරු	NNP	O
තිරිමාන්න	NNC	O
නොදැවී	VNF	O
ලකුණු	NNC	O
,	PUNC	O
ඇන්ජලෝ	NNP	B-PER
මැතිව්ස්	NNP	I-PER
ලකුණු	NNC	O
37ක්	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
වැඩිම	JJ	O
ලකුණු	NNC	O
ලබාගත්	VP	O
ක්‍රීඩකයින්	NNC	O
බවට	POST	O
පත්විය	VFM	O
.	FS	O
වර්ෂාව	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
මෙම	DET	O
තරඟය	NNC	O
පන්දුවාර	NNC	O
35කට	NNC	O
සීමා	NCV	O
කෙරුණු	VP	O
අතර	POST	O
තරඟය	NNC	O
ජය	JCV	O
ගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
එංගලන්ත	JJ	B-ORG
කණ්ඩායම	NNC	I-ORG
ඩක්වත්	NNC	O
ලුවිස්	NNP	O
න්‍යාය	NNC	O
යටතේ	POST	O
ලකුණු	NNC	O
236ක්	NNC	O
ලබාගත	VP	O
යුතුය	AUX	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
පෙළේ	NNC	O
පාසලක	NNC	O
ගුරු	JJ	O
විවේකාගාරයට	NNC	O
අද	NNC	O
පෙරවරුවේ	NNC	O
දේශපාලනඥයෙකුගේ	NNC	O
බිරිඳක්	NNC	O
කඩාවැදී	VNF	O
එහි	PRP	O
සිටි	VP	O
ගුරුවරියකට	NNC	O
පහරදීමක්	NNC	O
සිදුකර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මෙලෙස	RB	O
ප්‍රහාරයට	NNC	O
ලක්ව	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
අදාළ	POST	O
දේශපාලනඥයා	NNC	O
සමග	POST	O
සමීප	JJ	O
ඇසුරක්	NNC	O
පවත්වන	VP	O
බව	POST	O
කියන	VP	O
එම	DET	O
පාසලේ	NNC	O
සේවය	NCV	O
කරන	VP	O
ගුරුවරියකි	NVB	O
.	FS	O
ප්‍රහාරය	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වන	VP	O
අවස්ථාවේදී	NNC	O
ගුරු	JJ	O
විවේකාගාරයේ	NNC	O
තවත්	DET	O
ගුරුවරුන්	NNC	O
කිහිප	DET	O
දෙනෙකු	NNC	O
ද	RP	O
සිට	POST	O
ඇතැයි	NIP	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
මෙම	DET	O
සිද්ධිය	NNC	O
සැලවීමත්	VNN	O
සමග	POST	O
අදාළ	JJ	O
දේශපාලනඥයා	NNC	O
සිය	PRP	O
හිතවත්	JJ	O
ගුරුවරියට	NNC	O
වෙනත්	DET	O
පාසලක	NNC	O
ස්ථාන	NNC	O
මාරුවක්	NNC	O
ලබාගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
අද	NNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යංශයට	NNC	I-ORG
ද	RP	O
ගොස්	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වුවද	VP	O
මැතිවරණයක්	NNC	O
ප්‍රකාශයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
අවස්ථාවක	NNC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවයේ	NNC	O
ස්ථාන	NNC	O
මාරුවීම්	NNC	O
නීති	NNJ	O
විරෝධිය	NNC	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
සමග	POST	O
පැවැති	VP	O
තෙවැනි	JJ	O
එක්දින	NNC	O
තරඟය	NNC	O
කඩුලු	NNC	O
5කින්	NUM	O
ජය	JCV	O
ගැනීමට	VNN	O
එංගලන්ත	JJ	B-ORG
කණ්ඩායම	NNC	I-ORG
මීට	PRP	O
ටික	JJ	O
වේලාවකට	NNC	O
පෙර	POST	O
සමත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
වර්ෂාව	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
පන්දුවාර	NNC	O
35ට	NUM	O
සීමාවූ	VP	O
මෙම	DET	O
තරඟයේ	NNC	O
පළමුවෙන්	NNC	O
පන්දුවට	NNC	O
පහරදුන්	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
කණ්ඩායම	NNC	I-ORG
කඩුලු	NNC	O
8කට	NUM	O
ලකුණු	NNC	O
242ක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගන්නා	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනූව	NUM	O
ඩක්වත්	NNC	O
ලුවිස්	NNP	O
න්‍යාය	NNC	O
යටතේ	POST	O
එංගලන්තයට	NNP	B-LOC
පන්දුවාර	NNC	O
35දී	NNC	O
මෙම	DET	O
තරඟය	NNC	O
ජය	JCV	O
ගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ලකුණු	NNC	O
236ක	NUM	O
ඉලක්කයක්	NNC	O
ලැබුණු	VP	O
අතර	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
පන්දුවාර	NNC	O
33.පන්දු	NNP	O
2දී	NNP	O
ජය	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
එංගලන්තය	NNC	B-LOC
ජයග්‍රහණය	NCV	O
කරාගෙන	VNF	O
ගිය	VP	O
ජොස්	NNP	B-PER
බට්ලර්	NNP	I-PER
නොදැවි	VNN	O
ලකුණු	NNC	O
55ක්	NNC	O
හා	CC	O
ජොයි	NNP	B-PER
රූට්	NNP	I-PER
ලකුණු	NNC	O
48ක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
තරඟ	NNJ	O
7කින්	NNC	O
සමන්විත	POST	O
තරඟාවලිය	NNC	O
2ට	NUM	O
1ක්	NUM	O
ලෙස	POST	O
ගෙන	VNF	O
ඒමට	VNN	O
එංගලන්තය	NNC	B-LOC
ඒ	DET	O
අනූව	NUM	O
සමත්කම්	NNC	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
සිව්වැනි	JJ	O
තරඟය	NNC	O
ලබන	VP	O
6දා	NNP	O
කොළඹදී	NNP	B-LOC
පැවැත්වීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
