පනාවිටිය	NNC	B-LOC
අම්බලම	NNP	I-LOC
කුරුණෑගල	NNP	I-LOC
දිස්ති‍්‍රක්කයේ	NNC	I-LOC
මැටියගනේ	VP	I-LOC
ප‍්‍රදේශයට	NNC	O
නුදුරින්	NNC	O
පිහිටි	VP	O
ඉපැරණි	NNP	O
අම්බලමකි	NNP	O
පනාවිටිය	NNC	B-LOC
අම්බලම	NNC	I-LOC
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
යුගයට	NNC	O
අයත්ය	NVB	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
ගෘහ	JJ	O
නිර්මාණයන්ට	NNC	O
අනුව	POST	O
18	NUM	O
වැනි	POST	O
සියවසට	NNC	O
අයත්ය	NVB	O
.	FS	O
ගල්	NNJ	O
කිහිපයක්	NNC	O
මත	POST	O
ලී	NNP	O
අතුරා	VNF	O
ඉදිකළ	VP	O
ටැම්පිට	NNP	O
අම්බලමකි	NVB	O
.	FS	O
අම්බලම	NNP	O
අඩි	NNP	O
11ක්	NUM	O
අඟල්	NNP	O
5ක්	NUM	O
උසය	NVB	O
.	FS	O
අම්බලම	NNC	O
තල්	NNJ	O
අත්තක	NNC	O
හැඩයෙන්	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
කළ	VP	O
කුඩා	JJ	O
අම්බලමකි	NVB	O
.	FS	O
අම්බලමේ	NNC	O
කැනි	JJ	O
මඩල	NNC	O
විශේෂත්වයක්	NNC	O
අසුලයි	NVB	O
.	FS	O
ලී	NNP	O
කැටයම්	NNC	O
අතර	POST	O
මිනිස්	JJ	O
රූප	NNC	O
,	PUNC	O
සත්ව	JJ	O
රූප	NNJ	O
මල්කම්	NNC	O
,	PUNC	O
මල්ලවපොර	NNP	O
,	PUNC	O
නළඟන	JJ	O
රූප	NNC	O
,	PUNC	O
වේවැල්	NNP	O
,	PUNC	O
පෙරහර	NNC	O
,	PUNC	O
බහිරව	POST	O
රූප	NNC	O
,	PUNC	O
පස්	NUM	O
පියුම්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
නිර්මාණ	NNJ	O
රුසක්	NNC	O
දක්නට	VNF	O
හැකිය	AUX	O
මොරටුව	NNP	B-ORG
ශාන්ත	NNP	I-ORG
සෙබස්තියන්	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
සංවිධානය	NCV	O
කළ	VP	O
වයස	NNC	O
19	NUM	O
න්	RP	O
පහළ	JJ	O
‘බී’	NNC	O
කාණ්ඩයේ	NNC	O
සමස්ත	JJ	O
ලංකා	NNP	O
පැසිපන්දු	NNP	O
තරගාවලියේ	NNC	O
ශූරතාව	NNC	O
දිනාගැනීමට	VNN	O
මෝදර	NNP	B-ORG
ඩිලාසාල්	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
සමත්විය	VFM	O
.	FS	O
මොරටුවේ	NNP	B-LOC
පැවැති	VP	O
අවසන්	JJ	O
මහා	JJ	O
තරගයේදී	NNC	O
ලකුණු	NNC	O
64-54	NUM	O
ක්	RP	O
ලෙස	POST	O
වෙන්නප්පුව	NNP	B-ORG
ජෝශප්	NNP	I-ORG
වාස්	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
පරාජය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
ඔවුහු	PRP	O
ශූරතාවට	NNC	O
හිමිකම්	NNC	O
කීහ	VFM	O
.	FS	O
පළමු	JJ	O
අර්ධය	NNC	O
නිමා	RRPCV	O
වන	VP	O
විට	POST	O
ලකූණු	NNP	O
31-21	NUM	O
ක්	RP	O
ලෙස	POST	O
ජෝශප්	NNP	B-ORG
වාස්	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
ඉදිරියෙන්	RB	O
සිටියද	VP	O
,	PUNC	O
දෙවැනි	JJ	O
අර්ධයේදී	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
පසුකර	VNF	O
ගිය	VP	O
ඩිලාසාල්	NNP	B-ORG
කී‍්‍රඩකයෝ	NNC	O
තරගයේ	NNC	O
ජය	NNC	O
තමන්	PRP	O
සතුකරගත්හ	VFM	O
.	FS	O
අවසන්	JJ	O
තරගයේදී	NNC	O
ලකුණු	NNC	O
33	NUM	O
ක්	RP	O
රැස්කළ	VP	O
ඩිලාසාල්	NNP	B-ORG
කණ්ඩායමේ	NNC	O
නායක	NNC	O
අනුෂ්ක	NNC	B-PER
ඩිලාන්	NNP	I-PER
තරගාවලියේ	NNC	O
වටිනාම	NNC	O
කී‍්‍රඩකයාට	NNC	O
හිමි	VP	O
සම්මානය	NNC	O
දිනාගත්	VP	O
අතර	POST	O
එම	DET	O
කණ්ඩායමේ	NNC	O
ශොහාන්	NNP	B-PER
ඉරෝෂන්	NNP	I-PER
තරගාවලියේ	NNC	O
දක්ෂතම	JJ	O
ආරාක්ෂාකාරී	JJ	O
කී‍්‍රඩකයාට	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
සම්මානය	NNC	O
දිනාගත්තේය	VFM	O
.	FS	O
ලකුණු	NNC	O
29	NUM	O
ක්	RP	O
රැස්කළ	VP	O
ජෝශප්	NNP	B-ORG
වාස්	NNP	I-ORG
විදුහලේ	NNC	I-ORG
ආර්.	ABB	B-PER
එස්.	ABB	I-PER
ප‍්‍රනාන්දු	NNP	I-PER
දක්ෂතම	JJ	O
පන්දු	NNC	O
පිරිනමන්නා	VP	O
බවට	POST	O
පත්විය	VFM	O
.	FS	O
ලකුණු	NNC	O
69-56	NUM	O
ක්	RP	O
ලෙස	POST	O
මොරටුව	NNP	B-ORG
ශාන්ත	NNP	I-ORG
සෙබස්තියන්	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
පරාජය	NCV	O
කළ	VP	O
මඩකලපුව	NNP	B-ORG
ශාන්ත	NNP	I-ORG
මිචෙල්	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
තරගාවලියේ	NNC	O
තෙවැනි	JJ	O
ස්ථානය	NNC	O
සඳහා	POST	O
පැවැති	VP	O
තරගයෙන්	NNC	O
ජය	JCV	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
දුම්වැටි	NNC	O
හා	CC	O
මත්	JJ	O
විරෝධී	JJ	O
කොඩි	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
පළමු	JJ	O
කොඩිය	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
ජනපති	NNC	O
තුමාට	NNC	O
අරලිය	NNC	B-LOC
ගහ	PRP	I-LOC
මන්දිරයේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
පිළිගන්වනු	VP	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
සෑම	DET	O
වසරකම	NNC	O
මැයි	NNP	O
මස	NNC	O
31	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
ලෝක	NNJ	O
දුම්වැටි	NNJ	O
විරෝධතා	NNJ	O
දිනය	NNC	O
ලෙස	POST	O
නම්කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මෙවර	PRP	O
කොඩි	NNC	O
දින	NNC	O
සැමරුම	NNC	O
දැයක්	NNJ	O
පුබුදමු	VNN	O
–	PUNC	O
මතින්	NNC	O
තොර	POST	O
වෙමු	VP	O
දිවිය	NNC	O
නංවමු	VFM	O
තේමාව	NNC	O
යටතේ	POST	O
19	NUM	O
වැනි	POST	O
වරට	NNC	O
පවත්වනු	VP	O
ලැබේ	VFM	O
.	FS	O
කොඩි	NNC	O
දින	NNC	O
සැමරුම	NNC	O
ජූනි	NNP	O
10දා	NNP	O
දක්වා	POST	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වෙයි	VNN	O
බුලත්සිංහල	NNP	B-LOC
පාහියංගල	NNP	I-LOC
ලෙනේ	NNC	O
පැරණිතම	JJ	O
පස්තට්ටුවේ	NNC	O
කාලනිර්ණයන්	NNC	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
පුරාවිද්‍යා	NNJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
වෙත	POST	O
ලැබී	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
එය	PRP	O
අදින්	NNC	O
වසර	NNC	O
48000-43000	NUM	O
අතර	POST	O
කාලයට	NNC	O
අයත්	POST	O
බව	POST	O
නිර්ණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේන	VP	O
බව	POST	O
අද	NNC	O
පුවත්පත	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
2012	NUM	O
වසරේ	NNC	O
සිදුකළ	VP	O
කැණීම්	VNN	O
වලින්	CM	O
පසුව	POST	O
මෙම	DET	O
පස්	NUM	O
තට්ටුවේ	NNC	O
කාබන්	JJ	O
නියැඳි	NNC	O
,	PUNC	O
සඳහා	POST	O
ඇමරිකාවේ	NNP	B-LOC
බීටා	NNP	B-ORG
ඇනලිසිස්	NNP	I-ORG
ආයතනයට	NNC	I-ORG
ලබා	VNF	O
දී	RP	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වුවද	VP	O
මෙම	DET	O
නව	JJ	O
කාලනිර්ණයන්ට	NNC	O
අනුව	POST	O
ලංකාවේ	NNP	B-LOC
නවීන	JJ	O
මානවයාගේ	NNC	O
ජනාවාසකරණය	NNC	O
අදින්	NNC	O
වසර	NNC	O
50000කට	NUM	O
ආසන්න	JJ	O
කාලයක්	NNC	O
දක්වා	POST	O
ඈතට	NNC	O
විහිදෙනබව	NNC	O
පුරාවිද්‍යා	NNJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
උසස්	JJ	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විදුහලේ	NNC	I-ORG
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
යුනෙස්කෝ	NNP	B-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
හතරවැනිවරටත්	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කළ	VP	O
ලේ	NNC	O
දන්	NCV	O
දීමේ	VNN	O
ව්‍යාපාරය	NNC	O
පසුගිය	VP	O
දා	NNC	O
විදුහලේ	NNC	O
කොන්ස්ටන්නට්	NNP	B-LOC
මැලට්	NNP	I-LOC
ශාලාවේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
විදුහල්පතිනි	NNP	O
එම්	ABB	B-PER
අබේගුණසේකර	VNF	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
මත	POST	O
සංගමය	NNC	O
භාර	JJ	O
ආචාරිනී	NNC	O
මාලතී	NNP	B-PER
අභයබණ්ඩාර	NNP	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
මඟ	NCV	O
පෙන්වීම	VNN	O
අනුව	POST	O
සංවිධානය	NCV	O
කෙරුණු	VP	O
වැඩසටහනට	NNC	O
ලේ	NNC	O
පරිත්‍යාගශීලීන්	NNC	O
130	NUM	O
දෙනකු	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
යෝග්‍යතාව	NNC	O
ලැබූ	VP	O
119	NUM	O
දෙනකුගෙන්	NNC	O
ලේ	NNC	O
පයින්ට්	NNP	O
119ක්	NUM	O
ලබා	VNF	O
ගැනුණි	VFM	O
.	FS	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
ලේ	NNC	B-ORG
බැංකුවේ	NNC	I-ORG
කාර්යභාර	NNC	O
නිලධාරිනි	NNP	O
වෛද්‍ය	JJ	O
සමරකෝන්	NNP	B-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
අධීක්ෂණය	NNC	O
යටතේ	POST	O
මහනුවර	NNP	B-ORG
මහරෝහලේ	NNC	I-ORG
වෛද්‍ය	JJ	O
අයි.	NNC	B-PER
තෙන්නකෝන්	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
හා	CC	O
කාර්ය	NNJ	O
මණ්ඩලය	NNC	O
ද	RP	O
යුනෙස්කෝ	NNP	B-ORG
සාමාජිකත්වය	NNC	O
ද	RP	O
මෙම	DET	O
වැඩසටහනට	NNC	O
දායක	RRPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
ශ‍්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ටෙලිකොම්	NNP	I-ORG
මොබිටෙල්	NNP	I-ORG
සමාගම	NNC	O
සමඟ	POST	O
එක්ව	VNF	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යංශය	NNC	I-ORG
පාසල්	NNJ	O
දරුවන්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
හදුන්වා	VNF	O
දුන්	VP	O
I	FRW	O
card	FRW	O
ව්‍යාපෘතිය	NNC	O
සිසු	JJ	O
සිසුවියන්ගේ	NNC	O
ආරක්ෂාව	NNC	O
තහවුරු	JCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
බන්දුල	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
I	FRW	O
card	FRW	O
වැඩසටහන	NNC	O
හදුන්වා	VNF	O
දීමෙන්	VNN	O
සිසු	JJ	O
දරු	JJ	O
දැරියන්	NNC	O
පාසලට	NNC	O
පැමිණීම	VNN	O
නිරීක්ෂණය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
පමණක්	POST	O
සීමා	NCV	O
වෙන්නේ	VP	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
දරුවන්ගේ	NNC	O
ආරක්ෂාව	NNC	O
සහතික	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සදහාත්	NNC	O
පියවර	NCV	O
ගෙන	VNF	O
තිබෙනවා	VNN	O
යැයි	CC	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
ඇමති	NNC	O
බන්දුල	NNP	B-PER
ගුණර්ධන	NNP	I-PER
මහති	NNP	O
කියයි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
වගේම	POST	O
I	FRW	O
card	FRW	O
ගෙවීමේ	VNN	O
පතක්	NNC	O
ලෙසද	POST	O
භාවිත	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
හැකි	AUX	O
නිසා	POST	O
දරුවන්ගේ	NNC	O
අතට	NNC	O
වැඩිපුර	JJ	O
මුදල්	NNC	O
ලබාදීමේ	VNN	O
අවදානමත්	NNC	O
පැණ	JJ	O
නොනගිණ	RB	O
ඇමතිවරයා	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙති	VFM	O
.	FS	O
පාසල්	NNJ	O
ගෙවම්	NNC	O
කටයුතු	NNC	O
රැසක්	NNC	O
මෙයින්	PRP	O
සිදුකළ	VP	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
I	FRW	O
card	FRW	O
නමින්	NNC	O
නම්	POST	O
කර	VNF	O
තිබෙන	VP	O
මෙය	PRP	O
ඉලෙක්ට්‍රොනික	JJ	O
කාඞ්	NNC	O
පතක්	NNC	O
වන	VP	O
අතර	POST	O
එහි	PRP	O
සිසුවාගේ	JJ	O
නම	NNC	O
,පාසලේ	NNC	O
ඇතුළත්	JCV	O
වීමේ	VNN	O
අංකය	NNC	O
,	PUNC	O
ඡයාරූපය	NNP	O
,	PUNC	O
වලංගු	JJ	O
කාලය	NNC	O
,	PUNC	O
හදිසි	JJ	O
අවස්ථාවකදී	NNC	O
දැනුම්	NCV	O
දියයුතු	VP	O
අංක	NNC	O
වැනි	POST	O
වැදගත්	JJ	O
තොරතුරු	NNJ	O
රැසක්	NNC	O
අන්තර්ගත	JCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
66	NUM	O
වැනි	POST	O
නිදහස්	JJ	O
සමරුව	NNC	O
කෑගල්ලේ	NNP	B-LOC
දී	RP	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
ජනපතිගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
අද	NNC	O
සැමැරිණි	VFM	O
.	FS	O
මහත්	JJ	O
අත්‍යලංකාරයෙක්	NNC	O
පැවැත්වූ	VP	O
මේ	DET	O
උළෙල	NNC	O
ඔපවත්	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
ත්‍රිවිධ	JJ	B-ORG
හමුදාව	NNC	I-ORG
හා	CC	O
පොලිසිය	NNC	B-ORG
ද	RP	O
,	PUNC	O
කෑගල්ල	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්ක	NNC	O
ප්‍රධානව	RB	O
දිවයිනේ	NNC	O
පාසල්	NNJ	O
කිහිපයක	NNC	O
සිසු	JJ	O
සිසුවියෝ	NNC	O
ද	RP	O
එක්වී	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
එකමුතුව	NNC	O
ගොඩනගමු	VFM	O
ලොව	NNC	O
දිනන	VP	O
දේශයක්	NNC	O
66	NUM	O
වසරකට	NNC	O
පෙර	POST	O
දිනාගත්	VP	O
නිදහසේ	NNC	O
දෝංකාරය	NNC	O
කෑගලු	NNP	B-LOC
පුරවරයේ	NNC	O
දී	RP	O
රැව්	NNP	O
පිළිරැව්	NNP	O
දුන්නේය	VFM	O
.	FS	O
කෑගල්ලේ	NNP	B-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
නිදහස්	JJ	O
උත්සවයට	NNC	O
අමතරව	POST	O
විවිධ	JJ	O
ප්‍රදේශවල	NNC	O
ද	RP	O
පිටරටවල	NNC	O
වෙසෙන	VP	O
ලාංකියන්	NNC	O
ද	RP	O
නිදහස්	JJ	O
උත්සව	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
ලක්	RRPCV	O
නිදහස	NNC	O
ලන්ඩනයේ	NNP	B-LOC
සැමරේ	NNC	O
සංචාරක	JJ	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
කණ්ඩායම	NNC	I-ORG
හා	CC	O
සත්කාරක	JJ	O
එංගලන්ත	JJ	B-ORG
කණ්ඩායම	NNC	I-ORG
අතර	POST	O
අද	NNC	O
පැවත්වූ	VP	O
තීරණාත්මක	JJ	O
පස්වැනි	JJ	O
හා	CC	O
අවසන්	JJ	O
එක්දින	JJ	O
තරගයේ	NNC	O
කඩුලු	NNC	O
6	NUM	O
ක	RP	O
ජයක්	NNC	O
ලැබීමට	VNN	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
කණ්ඩායම	NNC	I-ORG
සමත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මුලින්ම	RB	O
පන්දුවට	NNC	O
පහරදුන්	VP	O
එංගලන්ත	NNP	B-ORG
කණ්ඩායම	NNC	I-ORG
ලකුණු	NNC	O
219කට	NNC	O
සීමා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
කණ්ඩායම	NNC	I-ORG
සමත්විය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවට	NNP	I-LOC
ලකුණු	NNC	O
220ක	NUM	O
ඉලක්කයක්	NNC	O
හිමිවිය	VFM	O
.	FS	O
තරගාවලිය	NNC	O
2-2ක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
දෙකම	NUM	O
සම	JJ	O
තත්ත්වයේ	NNC	O
පසුවෙයි	VFM	O
.	FS	O
මහෙල	NNP	B-PER
ජයවර්ධන	NNP	I-PER
නොදැවී	VNF	O
ලකුණු	NNC	O
60	NUM	O
ක්	RP	O
ද	RP	O
ඇන්ජලෝ	NNP	B-PER
මැතිව්ස්	NNP	I-PER
සෑම	DET	O
වර්ෂයකම	NNC	O
ජුනි	NNP	O
මස	NNC	O
05	NUM	O
වැනි	POST	O
දිනට	NNC	O
ලෝක	NNJ	O
පරිසර	NNJ	O
දිනය	NNC	O
යෙදේ	VFM	O
.	FS	O
මෙවර	PRP	O
ලෝක	NNJ	O
පරිසර	NNJ	O
දිනයේ	NNC	O
තේමාව	NNC	O
වන්නේ	VP	O
“මුහුදු	JJ	O
මට්ටම	NNC	O
නොව	VNF	O
,	PUNC	O
ඔබේ	PRP	O
හඬ	NNC	O
නගන්න‘‘*	VNF	O
යන්නයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ලිපිය	NNC	O
ඒ	DET	O
නිමිත්තෙනි	VFM	O
.	FS	O
දේශගුණ	JJ	B-ORG
විපර්යාස	NNC	I-ORG
සම්බන්ධ	POST	I-ORG
අන්තර්	JJ	I-ORG
රාජ්‍ය	JJ	I-ORG
සම්මේලනය	NNC	I-ORG
5	NUM	O
වැනි	POST	O
වාර්තාව	NNC	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
නිකුත්	RPCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
වසර	NNC	O
2100	NUM	O
වන	VP	O
විට	POST	O
පෘථිවියේ	NNC	B-LOC
උෂ්ණත්වය	NNC	O
සෙල්සියස්	NNP	O
අංශක	NNP	O
1.	NUM	O
4	NUM	O
සිට	POST	O
5	NUM	O
දක්වා	POST	O
වැඩි	JCV	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
බවටත්	POST	O
,	PUNC	O
මුහුදු	JJ	O
ජල	JJ	O
මට්ටම	NNC	O
මීටරයකින්	NNC	O
පමණ	POST	O
ඉහළ	JCV	O
නැගිය	VP	O
හැකි	AUX	O
එම	DET	O
වාර්තාවෙන්	NNC	O
හෙළි	RRPCV	O
කෙරිණි	VFM	O
.	FS	O
මුහුදු	JJ	O
ජල	JJ	O
මට්ටම	NNC	O
මීටරයකින්	NNC	O
ඉහළ	JCV	O
නැගුණහොත්	VNF	O
දැනට	RB	O
ජනාවාස	NNC	O
වී	VNF	O
පවතින	VP	O
මාලදිවයින	NNP	B-LOC
ආදි	JJ	O
දූපත්	NNC	O
රාජ්‍යයන්	NNC	O
මුහුදු	JJ	O
බත්වීමට	VNN	O
ඉඩ	NNC	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවද	NNP	I-LOC
දූපත්	NNC	O
රාජ්‍යයකි	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
නිසා	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේද	NNP	I-LOC
මුහුදු	NNJ	O
බඩ	NNJ	O
ප්‍රදේශ	NNC	O
ගණනාවක්	NNC	O
මුහුදුබත්	JCV	O
වනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙනිසා	NNP	O
සංචාරක	NNC	O
,	PUNC	O
කෘෂිකර්මාන්ත	NNJ	O
ආදි	JJ	O
ක්ෂේත්‍ර	NNJ	O
ගණනාවකට	NNC	O
එය	PRP	O
බලපානු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
එම	DET	O
ජෛව	JJ	O
විවිධත්වයට	NNC	O
හැනි	NUM	O
පැමිණෙනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ආර්ථික	JJ	O
සමාජයීය	JJ	O
ගැටලු	NNC	O
රුසකට	NNC	O
මැදිවීමට	VNN	O
සිදුවනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
දේශගුණ	JJ	O
විපර්යාසය	NNC	O
යනු	VP	O
මිනිසාගේ	NNC	O
නොයෙක්	1	O
ක්‍රියාකාරකම්	NNC	O
නිසා	POST	O
වායුගෝලයේ	NNC	O
හරිතාගාර	JJ	O
වායු	NNJ	O
ප්‍රමාණය	NNC	O
දිනෙන්	NNC	O
දින	NNC	O
වර්ධනය	NCV	O
වෙමින්	VNF	O
පවතියි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
නිසා	POST	O
වායුගෝලය	NNC	O
උෂ්ණත්වය	NNC	O
දිනෙන්	NNC	O
දින	NNC	O
වැඩි	JCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
මිනිසාගේ	NNC	O
බලපෑම	NNC	O
නිසා	POST	O
වායුගෝලය	NNC	O
උණුසුම්	NCV	O
වීමෙන්	VNN	O
දේශගුණ	JJ	O
රටාව	NNC	O
වෙනස්	JCV	O
වීම	VNN	O
දේශගුණ	JJ	O
විපර්යාසය	NNC	O
නම්	POST	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතින්ගේ	NNP	I-ORG
සංවිධානය	NNC	I-ORG
දේශගුණ	JJ	O
විපර්යාසය	NNC	O
යන්නට	VNN	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරන	VP	O
අර්ථදැක්වීම	VNN	O
එයයි	NVB	O
.	FS	O
පෘථිවිය	NNC	B-LOC
බිහිවූ	VP	O
දා	NNC	O
පටන්	POST	O
කලින්	NNC	O
කලට	NNC	O
දේශගුණය	NNC	O
වෙනස්වීම්වලට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
විණි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
තත්ත්වය	NNC	O
කෙරෙහි	POST	O
ස්වාභාවික	JJ	O
හේතුන්	NNC	O
බලපාන්නට	VP	O
විණි	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
16	NUM	O
වැනි	POST	O
සියවසේ	NNC	O
දී	RP	O
කාර්මික	JJ	O
විප්ලවය	NNC	O
ඇරඹිණි	VFM	O
.	FS	O
කාර්මික	JJ	O
රටවල	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වූ	VP	O
අසීමිත	JJ	O
පොසිල	NNC	O
ඉන්ධන	JJ	O
දහනය	NNC	O
නිසා	POST	O
වායුගෝලයට	NNC	O
කාබන්ඩයොක්සයිඩ්	NNP	O
,	PUNC	O
මීතේන්	NNP	O
,	PUNC	O
නයිට්‍රස්	NNP	O
ඔක්සයිඩ්	NNP	O
ආදි	JJ	O
හරිතාගාර	JJ	O
වායු	NNJ	O
රුසක්	NNC	O
මුදාහැරිණි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
නිසා	POST	O
වායුගෝලයේ	NNC	O
උෂ්ණත්වය	NNC	O
ක්‍රමයෙන්	NNC	O
වැඩි	JCV	O
විණි	VFM	O
.	FS	O
වනගහනය	NNC	O
අඩුවීම	VNN	O
,	PUNC	O
පශු	JJ	O
සම්පත්	NNJ	O
පාලනයේදී	NNC	O
මීතේන්	NNP	O
වායුව	NNC	O
මුදාහැරීම	VNN	O
,	PUNC	O
නාගරීකරණය	NNC	O
ආදී	JJ	O
හේතු	NNC	O
නිසා	POST	O
වායුගෝලයේ	NNC	O
උෂ්ණත්වය	NNC	O
කෘත්‍රිම	JJ	O
ලෙස	POST	O
ඉහළ	JCV	O
නැංවිණි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
වායුගෝලයේ	NNC	O
280	NUM	O
ppm	NUM	O
(වායු	NNP	O
අණු	NNC	O
කොටස්	NNC	O
මිලියනයක	NNC	O
අඩංගු	NNC	O
කාබන්ඩයොක්සයිඩ්	NNP	O
අණු	NNC	O
ගණන)	UNK	O
ක්වූ	VP	O
කාබන්ඩයොක්සයිඩ්	NNC	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
398	NUM	O
ppm	FRW	O
දක්වා	POST	O
වැඩි	JCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
පොසිල	NNC	O
ඉන්ධන	JJ	O
පරිහරණය	NNC	O
අඩුකරන්න	VFM	O
.	FS	O
දේශගුණ	JJ	O
විපර්යාස	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ජගත්	JJ	O
විද්වතුන්ගේ	NNC	O
5	NUM	O
වැනි	POST	O
වාර්තාව	NNC	O
දක්වන	VP	O
ආකාරයට	NNC	O
උෂ්ණත්ව	NNC	O
වැඩි	JCV	O
වීම	VNN	O
සෙල්සියස්	NNP	O
අංශක	NNP	O
5	NUM	O
අගයක	NNC	O
තබාගන්නට	VNN	O
නම්	POST	O
මෙම	DET	O
කාබන්ඩයෝකසයිඩ්	NNP	O
සාන්ද්‍රණය	NNC	O
350	NUM	O
ppm	NUM	O
සීමාවේ	NNC	O
තිබිය	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
සංවර්ධිත	JJ	O
රටවල	NNC	O
පොසිල	NNC	O
ඉන්ධන	JJ	O
පරිහරණය	NNC	O
සියයට	NUM	O
අසූවකින්ද	NNC	O
,	PUNC	O
සංවර්ධනය	NCV	O
වෙමින්	VNF	O
පවතින	VP	O
රටවල	NNC	O
සියයට	NUM	O
30කින්	NUM	O
ද	RP	O
අඩු	JCV	O
කළ	VP	O
යුතුව	AUX	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
වායුගෝලයේ	NNC	O
උෂ්ණත්වය	NNC	O
වැඩිවීම	VNN	O
සෙල්සියස්	NNP	O
අංශක	NNP	O
දෙකක	NUM	O
අගයක	NNC	O
පවතින්නට	VNN	O
නම්	POST	O
කාබන්ඩයොක්සයිඩ්	NNP	O
සාන්ද්‍රණය	NNC	O
450	NUM	O
ppm	FRW	O
ට	CM	O
වැඩි	JCV	O
නොවිය	VP	O
යුතුය	AUX	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
මේවන	VP	O
විටද	NNC	O
400	NUM	O
ppm	FRW	O
ට	CM	O
ආසන්නයේ	NNC	O
පවතී	VFM	O
.	FS	O
හරිතාගාර	JJ	O
ආචරණය	NNC	O
ස්වාභාවික	JJ	O
සංසිද්ධියක්	NNC	O
.	FS	O
පෘථිවියට	NNC	B-LOC
ශක්තිය	NNC	O
ලැබෙන්නේ	VP	O
සූර්යයාගෙනි	NVB	B-LOC
.	FS	O
ඒ	DET	O
හැරැණු	VP	O
විට	POST	O
පොළොවෙන්	NNC	O
විශාල	JJ	O
ශක්ති	NNJ	O
ප්‍රමාණයක්	NNC	O
වායුගෝලයට	NNC	O
නිකුත්	RRPCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
පෘථිවියට	NNC	B-LOC
ලැබෙන	VP	O
සූර්ය	JJ	B-LOC
ශක්තියෙන්	NNC	O
කොටසක්	NNC	O
නැවත	RB	O
පරාවර්තනය	NCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
එසේ	RB	O
නොවන්නට	NNC	O
පෘථිවියේ	NNC	B-LOC
උෂ්ණත්වය	NNC	O
මීට	PRP	O
වඩා	RP	O
සෙල්සියස්	NNP	O
අංශක	NNP	O
10කින්	NUM	O
පමණ	POST	O
අඩුවන්නට	VNN	O
ඉඩ	NCV	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
හේතුවෙන්	NNC	O
පෘථිවි	NNP	B-LOC
දේශගුණයේ	NNC	O
අසාමාන්‍ය	JJ	O
වෙනස්	JCV	O
වීම්	VNN	O
දක්නට	VNF	O
ලැබෙයි	VFM	O
.	FS	O
පෘථිවි	NNP	B-LOC
උෂ්ණත්වය	NNC	O
වැඩි	JCV	O
නොවීම	VNN	O
එම	DET	O
සැකයට	NNC	O
තුඩු	NCV	O
දිනි	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
මෙවර	PRP	O
ජගත්	JJ	O
විද්වත්	JJ	O
වාර්තාවෙන්	NNC	O
ඒ	DET	O
බව	POST	O
තහවුරැ	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
වසර	NNC	O
කිහිපය	NNC	O
තුළ	POST	O
පෘථිවි	NNP	B-LOC
උෂ්ණත්වයේ	NNC	O
සැලකිය	VP	O
යුතු	AUX	O
වෙනසක්	NNC	O
නොවීමට	VNN	O
හේතුව	NNC	O
වූයේ	VP	O
සාගර	NNJ	O
ජලයයි	NVB	O
.	FS	O
වර්ෂ	NNC	O
1988	NUM	O
දී	RP	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
සංවිධානය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
ලෝක	NNJ	B-ORG
දේශගුණික	JJ	I-ORG
කටයුතු	NNC	I-ORG
පිළිබඳ	POST	I-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
පිහිටුවීය	VFM	O
.	FS	O
වර්ෂ	NNC	O
1990	NUM	O
දී	RP	O
IFCC	???	B-ORG
නිකුත්	RPCV	O
කළ	VP	O
වාර්තාවෙන්	NNC	O
කාබන්ඩයොක්සයිඩ්	NNP	O
පිටවීම	VNN	O
වැඩි	JJ	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
මිහිතලය	NNC	O
උණුසුම්	NNC	O
වෙමින්	VNF	O
පවතින	VP	O
බවත්	POST	O
දේශගුණ	JJ	O
විපර්යාස	NNC	O
ඇතිවිය	VP	O
හැකි	AUX	O
බවත්	POST	O
හෙළිවිණි	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
තත්ත්වය	NNC	O
වළක්වාගැනීමට	VNN	O
හරිතාගාර	JJ	O
වායු	NNJ	O
විමෝචනය	NNC	O
සියයට	NUM	O
5කින්	NUM	O
අඩු	JCV	O
කරන්නට	VNN	O
යෝජනා	NCV	O
කෙරිණි	VFM	O
.	FS	O
වර්ෂ	NNC	O
1992	NUM	O
දී	RP	O
මිහිතල	NNP	B-ORG
සමුළුව	NNC	I-ORG
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
වර්ෂ	NNC	O
1997	NUM	O
දී	RP	O
කියෝතෝ	NNP	B-ORG
සුමුළුව	NNC	I-ORG
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
හරිතාගාර	JJ	O
වායු	NNJ	O
කිහිපයක්	NNC	O
විමෝචනය	NNC	O
වීම	VNN	O
වැළැක්වීමට	VNN	O
එකඟතාවක්	NNC	O
ඇතිකර	VNF	O
ගැනිණි	VFM	O
.	FS	O
වර්ෂ	NNC	O
2000	NUM	O
දී	RP	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කළ	VP	O
IFCC	???	B-ORG
වාර්තාවෙන්	NNC	O
දේශගුණ	JJ	O
විපර්යාස	NNC	O
සිදුවෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
ප්‍රමුඛ	JJ	O
රටවල්	NNC	O
දකුණු	NNP	B-LOC
අප්‍රිකාවේ	NNP	I-LOC
ඩර්බින්	NNC	I-LOC
හිදී	CM	O
එක්	JCV	O
වී	VNF	O
වසර	NNC	O
2020න්	NNC	O
පසු	POST	O
කාබන්ඩයොක්සයිඩ්	NNP	O
වායු	NNJ	O
විමෝචනය	NNC	O
සියයට	NUM	O
20කින්	NUM	O
අඩුකරන්නට	NNC	O
එකඟතාවක්	NNC	O
ඇතිකර	VNF	O
ගත්තේය	VFM	O
.	FS	O
වර්ෂ	NNC	O
2014	NUM	O
දී	RP	O
IFCC	???	B-ORG
පස්	NUM	O
වැනි	POST	O
වරටත්	NNC	O
වාර්තාව	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කෙරිණී	NNP	O
.	FS	O
දේශගුණය	NNC	O
වෙනස්	JCV	O
වීම	VNN	O
වැළැක්විය	VP	O
නොහැකියි	AUX	O
.	FS	O
ආපදා	NNJ	O
අවදානම්	NNC	O
අවම	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
සහ	CC	O
සිදුවන	VP	O
විනාශයට	NNC	O
පිළියම්	NNC	O
යෙදීමට	VNN	O
සිදුවේ	VFM	O
.	FS	O
ඔබ	PRP	O
අවදියෙන්ද?	QUE	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
බටහිර	NNP	B-LOC
ඇන්ටාක්ටිකවේ	NNP	I-LOC
අයිස්	NNP	O
දියවීමට	VNN	O
පටන්ගෙන	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මාලදිවයින්	NNC	B-LOC
ආදි	JJ	O
දූපත්	NNC	O
රාජ්‍යයන්	NNC	O
ජලයෙන්	NNC	O
යටවී	VNF	O
ගිය	VP	O
විට	POST	O
එම	DET	O
වැසියන්ට	NNC	O
වෙනත්	DET	O
රටවල	NNC	O
පිහිට	NCV	O
පැතීමට	VNN	O
සිදුවනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
වර්ෂයේ	NNC	O
හිමාල	NNP	B-LOC
කඳු	NNJ	I-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	I-LOC
හිම	JJ	O
දියවීම	VNN	O
නිසා	POST	O
නේපාලයේ	NNP	B-LOC
දරැණු	VP	O
ගංවතුර	NNC	O
තත්ත්වයක්	NNC	O
ඇතිවිණි	VFM	O
.	FS	O
ස්වාභාවික	JJ	O
ලෙස	POST	O
හිම	JJ	O
දිය	NNC	O
වෙමින්	VNF	O
ගලා	VNF	O
යන	VP	O
කුඩා	JJ	O
දොල	NNP	O
පහරවල	NNC	O
ජලය	NNC	O
සිඳී	VNF	O
යාම	VNN	O
නිසා	POST	O
එම	DET	O
රටවල	NNC	O
ජනයා	NNC	O
දැඩි	JJ	O
අපහසුතාවකට	NNC	O
පත්ව	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
යුරෝපයේ	NNP	B-LOC
බෝනියෝ	NNP	I-LOC
ප්‍රදේශයට	NNC	O
වසරක්	NNC	O
තුළ	POST	O
වර්ෂා	JJ	O
ප්‍රමාණය	NNC	O
දින	NNC	O
තුනක්	NUM	O
තුළ	POST	O
ලැබීම	VNN	O
නිසා	POST	O
දරැණු	VP	O
ගංවතුර	NNC	O
තත්ත්වයක්	NNC	O
ඇතිවිණ	VFM	O
.	FS	O
ලංකාවටත්	NNC	B-LOC
දරැණු	VP	O
බලපෑමක්	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
සාමාන්‍ය	JJ	O
වැසි	NNC	O
රටාවේ	NNC	O
වෙනසක්	NNC	O
සිදුව	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
නිසා	POST	O
නිසි	JJ	O
පරිදි	POST	O
වැසි	JJ	O
ප්‍රමාණය	NNC	O
ලැබුණ	VP	O
ද	RP	O
නිසි	JJ	O
කලට	NNC	O
වැසි	NNC	O
නොලැබීම	VNN	O
නිසා	POST	O
නියං	NNP	O
තත්ත්වය	NNC	O
දිගුය	NVB	O
.	FS	O
ඊසාන	NNP	O
දිග	NNP	O
මෝසමේ	NNC	O
අඩු	JJ	O
වර්ෂාපතනයක්	NNC	O
ද	RP	O
නිරිත	NNP	O
දිග	NNP	O
මෝසමේදී	NNC	O
වැඩි	JJ	O
වැසි	NNC	O
ප්‍රමාණයක්ද	NNC	O
ලැබේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
නිසා	POST	O
වියළි	JJ	O
කලාපය	NNC	O
තව	DET	O
තවත්	DET	O
වියළීමට	VNN	O
ලක්වනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
සමස්ත	JJ	O
භූමියෙන්	NNC	O
සියයට	NUM	O
විසි	NUM	O
අටක්	NUM	O
පමණ	POST	O
අයත්	POST	O
වන්නේ	VP	O
මුහුදුබඩ	JJ	O
ප්‍රදේශවලටයි	NVB	O
.	FS	O
මෙරට	PRP	O
සංචාරක	JJ	O
ව්‍යාපාරයෙන්	NNC	O
සියයට	NUM	O
අසූවක්	NUM	O
ව්‍යාප්තව	VNF	O
ඇත්තේද	NIP	O
මෙම	DET	O
ප්‍රදේශ	NNC	O
ආශ්‍රිතවයි	NVB	O
.	FS	O
මුහුදු	NNJ	O
මට්ටම	NNC	O
වැඩි	JCV	O
වුවහොත්	VNF	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
ද	RP	O
මුහුදු	JJ	O
බඩ	NNJ	O
ප්‍රදේශ	NNC	O
රුසක්	NNC	O
මුහුදු	JJ	O
ජලයෙන්	NNC	O
යටවෙයි	VFM	O
.	FS	O
ළමා	JJ	O
අපයෝජනය	NNC	O
සඳහා	POST	O
හේතු	NCV	O
වන	VP	O
ආකාරයෙන්	NNC	O
අන්තර්ජාලයට	NNC	O
මුදාහැර	VNF	O
තිබෙන	VP	O
වෙබ්	JJ	O
අඩවි	NNC	O
අවහිරයට	NNC	O
ලක්කිරීමට	VNN	O
තම	PRP	O
සමාගම	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
යොදා	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බව	POST	O
ගූගල්	NNP	B-ORG
සභාපති	NNC	O
එරික්	NNC	B-PER
ෂෙමිඩ්ට්	NNP	I-PER
පෙරේ	NNP	O
දා	NNC	O
අනාවරණය	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
ඊට	PRP	O
අදාළව	POST	O
නවතම	JJ	O
පරිගණක	NNJ	O
වැඩසටහනක්	NNC	O
ද	RP	O
ඔවුන්	PRP	O
නිපදවලා	VFM	O
.	FS	O
මෙය	PRP	O
ඉංගීසි	NNP	O
භාෂාවය	NNC	O
යොගෙන	VNF	O
අන්තර්ජාලය	NNC	O
භාවිත	RPCV	O
කරන	VP	O
රටවල්	NNC	O
ඉලක්ක	NCV	O
කර	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
නිර්මාණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බව	POST	O
සභාපතිවරයා	NNC	O
පවසනවා	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
නව	JJ	O
තාක්ෂණික	JJ	O
ක්‍රියාවලිය	NNC	O
හරහා	POST	O
ළමා	JJ	O
අපයෝජනය	NNC	O
හා	CC	O
සම්බන්ධ	POST	O
වීඩියෝ	NNJ	O
සහ	CC	O
ඡායාරෑප	NNJ	O
මෙන්ම	POST	O
ඒවායේ	PRP	O
පිටපත්	NNC	O
සෙවීමට	VNN	O
යොදන	VP	O
සෙවුම්	JJ	O
වදන්	NNC	O
හඳුනාගෙන	VNF	O
සෙවුම්	JJ	O
ප්‍රතිඵල	NNC	O
හෝ	CC	O
අන්තර්ජාලයේ	NNC	O
සෙවුම්	JCV	O
සිදුකිරීම	VNN	O
අත්හිටුවීමයි	VFM	O
.	FS	O
ලෝකයේ	NNC	O
විශාලතම	JJ	O
තාක්ෂණික	JJ	O
සමාගම	NNC	O
ලෙස	POST	O
සැලකෙන	VP	O
ගූගල්	NNP	B-ORG
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරඇති	NNC	O
මෙම	DET	O
ක්‍රියාවලිය	NNC	O
අන්තර්ජාල	NNJ	O
පරිහරණයේ	NNC	O
දැවැන්ත	JJ	O
හැරවුම්	NNP	O
ලක්ෂයක්	NUM	O
වෙනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
ද	RP	O
විදෙස්	JJ	O
මාධ්‍ය	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරනවා	VFM	O
.	FS	O
එමෙන්ම	POST	O
,	PUNC	O
මයික්‍රොසොෆ්ට්හි	NNP	B-ORG
%බින්ග්^	NNP	O
සෙවුම්	JJ	O
යන්ත්‍රය	NNC	O
ද	RP	O
මේ	DET	O
ක්‍රියාවලියට	NNC	O
එක්ව	VNF	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
මෙය	PRP	O
සැලකිය	VP	O
යුතු	AUX	O
ඉදිරි	JJ	O
පියවරක්	NNC	O
වන	VP	O
බව	POST	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
අගමැති	NNC	O
ඩේවිඩ්	NNP	B-PER
කැමරන්	???	I-PER
පවා	POST	O
පසුගියදා	NNC	O
එරට	NNC	O
පුවත්පත	NNC	O
කට	CM	O
කියා	VNF	O
සිටියා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
නවතම	JJ	O
පරිගණක	NNJ	O
වැඩසටහන	NNC	O
සකස්	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ගූගල්හි	NNP	B-ORG
තොරතුරු	NNC	O
තාක්ෂණික	JJ	O
විශේෂඥයින්	NNC	O
200	NUM	O
ක්	RP	O
සහභාගි	RRPCV	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
එරික්	NNC	B-PER
ෂෙමිඩ්ට්	NNP	I-PER
අනාවරණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
දැනට	RB	O
බ්‍රිතාන්‍යයේදී	NNP	B-LOC
පමණක්	POST	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
අසභ්‍ය	JJ	O
වෙබ්	JJ	O
අඩවි	NNC	O
අවහිර	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
වැඩසටහන	NNC	O
,	PUNC	O
ඉදිරි	JJ	O
මාස	NNC	O
හය	NUM	O
තුළ	POST	O
අන්තර්ජාල	NNJ	O
භාවිතයේ	NNC	O
පවතින	VP	O
තවත්	DET	O
භාෂා	NNJ	O
185ක්	NNC	O
සඳහාද	POST	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරමින්	VNF	O
ලෝකය	NNC	O
පුරා	POST	O
බලපැවැත්වීමට	VNN	O
ඔවුන්	PRP	O
බලාපොරොත්තු	NCV	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ලොවපුරා	NNP	O
අන්තර්ජාලය	NNC	O
හරහා	POST	O
සිදුවන	VP	O
ළමා	JJ	O
අපයෝජන	NNJ	O
සම්බන්ධ	POST	O
පැමිණිලි	NNC	O
සංඛ්‍යායාව	NNC	O
ද	RP	O
දිනෙන්	NNC	O
දින	NNC	O
ඉහළ	JCV	O
යාම	VNN	O
ගූගල්	NNP	B-ORG
සමාගම	NNC	I-ORG
මෙවැනි	POST	O
පියවරක්	NNC	O
වෙත	POST	O
යාම	VNN	O
සඳහා	POST	O
මූලිකම	NNC	O
හේතුව	NNC	O
බව	POST	O
සභාපතිවරයා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
කොට්ටාව	NNP	B-LOC
උතුර	NNP	I-LOC
ධර්මපාල	NNP	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
‘40	NUM	O
වසරක	NNC	O
පියසටහන්’	NNC	O
පාද	NNP	O
චාරිකාව	NNC	O
විදුහල්පති	NNC	O
අනුර	NNP	B-PER
මොහොට්ටි	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
මූලිකත්වයෙන්	NNC	O
ආචාර්ය	JJ	O
මණ්ඩලය	NNC	O
,	PUNC	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
ශිෂ්‍යාවෝ	NNC	O
ඇතුලු	POST	O
ආදි	JJ	O
සිසු	JJ	O
සිසුවියන්ගේ	NNC	O
සහභාගීත්වයෙන්	NNC	O
පසුගිය	VP	O
දා	NNC	O
පැවැත්	RRPCV	O
විණි	VFM	O
.	FS	O
මාකුඹුර	NNP	B-LOC
හන්දියේ	NNC	I-LOC
කොට්ටාව	NNP	I-LOC
හන්දිය	NNC	I-LOC
පසුකරමින්	NNC	O
විද්‍යාල	JJ	B-LOC
හන්දිය	NNC	I-LOC
දක්වා	POST	O
පැමිණි	VP	O
පා	NNJ	O
ගමනට	NNC	O
සිසු	JJ	O
සිසුවියන්ගේ	NNC	O
නැටුම්	NNJ	O
,	PUNC	O
ගැයුම්	NNP	O
,	PUNC	O
වැයුම්	NNC	O
හා	CC	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
ඇතුලත්	JCV	O
වුණි	VFM	O
.	FS	O
ශිරෝන්	NNP	B-PER
ස්වර්ණසිරි	NNP	I-PER
–	PUNC	O
තුෂාර	NNP	B-PER
සංජීව	NNP	I-PER
චෙස්	NNP	O
ක්‍රීඩා	NNC	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
ශ්‍රේණිගත	NNC	O
වර්ගීකරණයට	NNC	O
ලක්වූ	VP	O
ලංකාවේ	NNP	B-LOC
ලාබාලතම	NNC	O
චෙස්	NNP	O
ක්‍රීඩකයා	NNP	O
ලෙම	NNC	O
වරම්	NNC	O
ලැබීමට	VNN	O
අම්බලන්ගොඩ	NNP	B-LOC
ධර්මාශෝක	NNC	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
පාසලේ	NNC	I-ORG
එම්.	ABB	B-PER
නිසල්	NNP	I-PER
මංජිත්	NNP	I-PER
පියුමන්ත	NNP	I-PER
සමත්ව	VNF	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
ලෝක	NNJ	B-ORG
චෙස්	NNP	I-ORG
සම්මේලනය	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
ඔහු	PRP	O
චෙස්	NNP	O
ක්‍රීඩා	NNC	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
ශ්‍රේණිගත	NNC	O
ලකුණු	NNC	O
ලැබූ	VP	O
ක්‍රීඩකයෙකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
2014	NUM	O
ජනවාරි	NNP	O
මස	NNC	O
පළමු	JJ	O
වැනිදා	NNC	O
අන්තර්ජාලය	NNC	O
ඔස්සේ	POST	O
ප්‍රසිද්ධියට	NNC	O
පත්	RPCV	O
කිරීමත්	VNN	O
සමගම	POST	O
නිසල්ට	NNP	B-PER
මේ	DET	O
අවස්ථාව	NNC	O
හිමිව	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
සියවසක	NNC	O
දිගු	JJ	O
ඉතිහාසයක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
අම්බලන්ගොඩ	NNP	B-LOC
ධර්මාශෝක	NNP	B-ORG
විදුහලේ	NNC	I-ORG
මෙන්ම	POST	O
මුළු	DET	O
දකුණු	NNP	B-LOC
පළාතෙන්ම	NNC	I-LOC
වයස	NNC	O
8න්	NNC	O
පහළ	JJ	O
චෙස්	NNP	O
ක්‍රීඩකයකු	NNC	O
ලංකාවේ	NNP	B-LOC
ලාබාලතම	NNC	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
ශ්‍රේණිගත	NNC	O
වර්ගීකරණයට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
වූ	VP	O
ප්‍රථම	JJ	O
අවස්ථාව	NNC	O
මෙය	PRP	O
බව	POST	O
චෙස්	NNP	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
විචාරකයෝ	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙති	VFM	O
.	FS	O
2012	NUM	O
වසරේ	NNC	O
8	NUM	O
වැනි	POST	O
ආසියානු	NNP	B-LOC
පාසල්	NNC	O
චෙස්	NNP	O
තරගාවලිය	NNC	O
සඳහා	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
පාසල්	NNJ	O
වයස	NNC	O
7න්	NNC	O
පහළ	JJ	O
චෙස්	NNP	O
කණ්ඩායම	NNC	O
සඳහා	POST	O
තිසල්	NNC	B-PER
තේරී	VNF	O
පත්වූ	VP	O
අතර	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
පාසල්	NNC	O
චෙස්	NNP	O
කණ්ඩායමකට	NNC	O
අම්බලන්ගොඩ	NNP	B-LOC
ධර්මාශෝක	NNP	B-ORG
විදුහලෙන්	NNC	I-ORG
මෙන්ම	POST	O
මුළු	DET	O
දකුණු	NNP	B-LOC
පළාතෙන්ම	NNC	I-LOC
වයස	NNC	O
7න්	NNC	O
පහළ	JJ	O
චෙස්	NNP	O
ක්‍රීඩකයෙක	NNC	O
තේරී	VNF	O
පත්වූ	VP	O
ප්‍රථම	JJ	O
අවස්ථාව	NNC	O
ලෙස	POST	O
ද	RP	O
එම	DET	O
ඉතිහාසයට	NNC	O
එක්වූවේය	VFM	O
.	FS	O
තිසල්	NNP	B-PER
2013	NUM	O
වසරේ	NNC	O
පැවති	VP	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
ශ්‍රේණිගත	NNC	O
කිරීමේ	VNN	O
චෙස්	NNP	O
තරගාවලි	NNP	O
හතරකට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
දී	RP	O
ඉන්	PRP	O
ලබා	VNF	O
ගත්	VP	O
ලකුණු	NNC	O
පදනම්	NCV	O
කරගෙන	VNF	O
ඔහුව	PRP	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
ශ්‍රේණිගත	NNC	O
වර්ගීකරණයට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
වු	VP	O
ක්‍රීඩකයෙකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
ලෝක	NNJ	B-ORG
චෙස්	NNP	I-ORG
සම්මේලනය	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
නම්කොට	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
එම	DET	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
චෙස්	NNP	O
තරගාවලි	NNP	O
හතරේදී	NNC	O
තිසල්	JJ	B-PER
වයස	NNC	O
8න්	NNC	O
පහළ	JJ	O
බාලක	NNJ	O
ශූරතාවත්	NNC	O
,	PUNC	O
සම	JJ	O
ශූරතාවත්	NNC	O
සහ	CC	O
සම	JJ	O
තෙවැනි	JJ	O
ස්ථානයත්	NNC	O
දිනා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
වූවේය	VFM	O
.	FS	O
අම්බලන්ගොඩ	NNP	B-LOC
ධර්මාශෝක	NNP	B-ORG
විදුහලේ	???	I-ORG
ආදි	JJ	O
චෙස්	NNP	O
ක්‍රීඩක	NNC	O
සොහොයුරන්ගෙන්	NNC	O
පාසලේදී	NNC	O
චෙස්	NNP	O
ක්‍රීඩාව	NNC	O
පුරුදුවන	VP	O
තිසල්ගේ	NNC	B-PER
පෞද්ගලික	JJ	O
පුහුණුකරු	NNC	O
ලෙස	POST	O
ප්‍රවීණ	JJ	O
චෙස්	NNP	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
උපදේශක	NNC	O
ගිහාන්	NNP	B-PER
කාංචන	NNC	I-PER
මහතා	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
නවදිල්ලි	NNP	I-LOC
අගනුවර	NNC	O
පසුගිය	VP	O
26	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
පැවැති	VP	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
ජනරජ	JJ	O
දින	NNC	O
විශේෂ	JJ	O
උත්සවයේ	NNC	O
ප‍්‍රධාන	JJ	O
අමුත්තිය	NNC	O
වූ	VP	O
තායිලන්ත	NNP	B-LOC
අගමැතිනී	NNP	O
යිංග්ලක්	NNC	B-PER
ෂිනවාත‍්‍රා	NNP	I-PER
අග‍්‍රාහි	NNP	B-LOC
ටාජ්	NNP	I-LOC
මහල	NNC	I-LOC
නැරැුඹීමට	VNN	O
ද	RP	O
අමතක	JCV	O
නොකළාය	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
ජනරජ	JJ	O
දිනයේ	NNC	O
විශේෂ	JJ	O
අමුත්තිය	NNC	O
වුව	VP	O
ද	RP	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
සමඟ	POST	O
ද්වීපාර්ශ්වික	JJ	O
වෙළෙඳ	JJ	O
සබඳතා	NNC	O
ශක්තිමත්	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
අගමැති	NNC	O
මන්මෝහන්	NNP	B-PER
සිං	NNP	I-PER
සමඟ	POST	O
ගිවිසුම්	NNC	O
කිහිපයකට	NNC	O
අස්සන්	NCV	O
තැබීමට	VNN	O
ද	RP	O
ඇය	PRP	O
ඉදිරිපත්	RRPCV	O
වූවාය	VFM	O
.	FS	O
ඒ.	ABB	B-ORG
එෆ්.	ABB	I-ORG
පී.	ABB	I-ORG
ඇසුරිනි	NVB	O
ඕස්ටේ‍්‍රලියා	NNP	B-LOC
අගමැතිනී	NNP	O
ජුලියා	NNP	B-PER
ගිලාඞ්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
විපක්ෂ	JJ	O
නායක	NNC	O
ටෝනී	NNP	B-PER
ඇබොට්	NNP	I-PER
ඉකුත්	JJ	O
26	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
කැන්බරා	NNP	B-LOC
නුවර	NNP	O
අවන්හලකදී	NNC	O
හදිසියේම	NNC	O
ප‍්‍රකෝපකාරී	JJ	O
විරෝධතාකරුවන්	NNC	O
පිරිසකගේ	NNC	O
ප‍්‍රහාරයකට	NNC	O
මැදි	JCV	O
වූ	VP	O
නමුත්	CC	O
,	PUNC	O
ආරක්ෂක	JJ	O
අංශ	NNJ	O
නිලධාරීන්ගේ	NNC	O
පිහිටෙන්	NNC	O
ඔවුනට	PRP	O
බේරී	VNF	O
යෑමට	VNN	O
හැකිවිය	VFM	O
.	FS	O
අගමැතිනියට	NNC	O
සහ	CC	O
විපක්ෂ	JJ	O
නායකයාට	NNC	O
පහර	NCV	O
දීමට	VNN	O
සැරසුනෝ	NNP	O
ඕස්ටේ‍්‍රලියාවේ	NNP	B-LOC
ස්වදේශීය	JJ	O
ඇබ්‍රෝජීන්	NNC	O
වැසියන්	NNC	O
සහ	CC	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
අයිතිවාසිකම්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පෙනී	VNF	O
සිටින	VP	O
විරෝධතාකරුවෝ	NNC	O
පිරිසකි	NVB	O
.	FS	O
විපක්ෂ	JJ	O
නායක	NNC	O
ඇබොට්	NNP	B-PER
කළ	VP	O
ප‍්‍රකාශයක්	NNC	O
සහ	CC	O
අගමැතිනි	NNC	O
ගිලාඞ්	NNC	B-PER
ඊට	PRP	O
අනුබල	NCV	O
දීමත්	VNN	O
නිසා	POST	O
විරෝධතාකරුවෝ	NNC	O
කෝපයට	NNC	O
පත්ව	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
පොලිස්	JJ	B-ORG
සහ	CC	O
ආරක්ෂක	JJ	O
අංශ	NNJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
පෙරළා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
විරෝධතාකරුවන්	NNC	O
දෙසීයකට	NNC	O
පමණ	POST	O
පිරිසක්	NNC	O
අවන්හල	NNC	O
වට	JCV	O
කර	VNF	O
එහි	PRP	O
ඇතුළු	JCV	O
වීමට	VNN	O
උත්සහ	NCV	O
කළ	VP	O
අතර	POST	O
ඇතැමෙක්	NDT	O
එහි	PRP	O
වීදුරු	NNJ	O
ජනේලවලට	NNC	O
පහර	NCV	O
දෙන්නට	VP	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
විරෝධතාකරුවන්ගේ	NNC	O
ප‍්‍රචණ්ඩකාරි	JCV	O
හැසිරීම	VNN	O
දුටු	VP	O
සැණින්	NNC	O
අගමැතිනි	NNC	O
සිය	PRP	O
ආරක්ෂක	JJ	O
අංශ	NNJ	O
නිලධාරීන්ට	NNC	O
ඒ	DET	O
බව	POST	O
දැනුම්	NCV	O
දුන්නේ	VP	O
ඇයත්	NNP	O
විපක්ෂ	JJ	O
නායකයාත්	NNC	O
එම	DET	O
ස්ථානයෙන්	NNC	O
වහා	RB	O
ඉවත්	RRPCV	O
කරන	VP	O
ලෙස	POST	O
ඉල්ලමින්ය	NVB	O
.	FS	O
විරෝධතාකරුවන්ගේ	NNP	O
බාධා	NNC	O
,	PUNC	O
පරිභව	JCV	O
සහ	CC	O
තර්ජන	NNC	O
ගර්ජන	NNC	O
මැද	NNP	O
,	PUNC	O
කැන්බරා	NNP	B-LOC
පොලිස්	JJ	B-ORG
නිලධාරීන්ගේ	NNC	O
ද	RP	O
සහාය	NNC	O
ඇතිව	NIP	O
,	PUNC	O
අගමැතිනියත්	NNC	O
විපක්ෂ	JJ	O
නායකවරයාත්	NNC	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
මෝටර්	JJ	O
රථයට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
යෑමට	VNN	O
ආරක්ෂක	JJ	O
නිලධාරීහු	NNC	O
කෙසේ	RB	O
හෝ	CC	O
සමත්	JCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
දසුන්	NNP	O
සියල්ල	NNC	O
ඕස්ටේ‍්‍රලියා	NNP	B-LOC
පුවත්	NNJ	O
සේවා	NNJ	O
සජීවීව	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කර	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
ඕස්ටේ‍්‍රලියාවේ	NNP	B-LOC
මුල්	JJ	O
පදිංචිකරුවන්	NNC	O
වන	VP	O
ඇබ්‍රෝජීන්	NNC	O
අයිතිවාසිකම්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
ඇබ්‍රෝජීන්වරුන්	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
ඕස්ටේ‍්‍රලියා	NNP	B-LOC
සුදු	JJ	O
ජාතිකයෝ	NNC	O
ද	RP	O
එක්වී	VNF	O
‘ඇබ්‍රෝජීන්	NNP	B-ORG
ටෙන්ට්	NNP	I-ORG
එම්බසී’	NNP	I-ORG
නැතහොත්	CC	O
‘අබ්රුජිනල්වරුන්ගේ	NNP	B-ORG
කූඩාරම්	NNP	I-ORG
තානාපති	NNJ	I-ORG
කාර්යාලය’	NNC	I-ORG
යනුවෙන්	POST	O
කඳවුරක්	NNC	O
වසර	NNC	O
40	NUM	O
ක්	RP	O
තිස්සේ	POST	O
පවත්වාගෙන	VNF	O
යති	VFM	O
.	FS	O
ඇබ්‍රෝජීන්වරුන්ගේ	NNC	O
අයිතිවාසිකම්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පෙනී	VNF	O
සිටීම	VNN	O
සහ	CC	O
ඔවුන්ට	PRP	O
සිදුවන	VP	O
අසාධාරණකම්වලට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
කටයුතු	NCV	O
කිරීම	VNN	O
එම	DET	O
කූඩාරම්	NNP	B-ORG
තානාපති	NNJ	I-ORG
කාර්යාලයේ	NNC	I-ORG
අරමුණයි	NVB	O
.	FS	O
ඕස්ටේ‍්‍රලියා	NNP	B-LOC
ජාතික	JJ	O
දින	NNC	O
සැමැරුම	NNC	O
නිමිත්තෙන්	POST	O
පෙරේදා	NNC	O
කැන්බරා	NNP	B-LOC
නුවර	NNP	O
‘ලොබී’	NNP	B-LOC
අවන්හලේ	NNC‍	I-LOC
පැවැති	VP	O
විශේෂ	JJ	O
උත්සවයකදී	NNC	O
විපක්ෂ	JJ	O
නායක	NNC	O
ඇබොට්	NNP	B-PER
ප‍්‍රකාශ	NCV	O
කළේ	VP	O
ඇබ්‍රෝජීන්	NNP	B-ORG
කූඩාරම්	NNP	I-ORG
තානාපති	NNJ	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
වහා	RB	O
ඉවත්	RRPCV	O
කර	VNF	O
දැමීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
අගමැතිනි	NNC	O
ගිලාඞ්	NNP	B-PER
ඊට	PRP	O
අනුබල	NCV	O
දුන්නාය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
පුවත	NNC	O
අසුරු	NNC	O
සැණින්	NNC	O
ඕස්ටේ‍්‍රලියා	NNP	B-LOC
මාධ්‍ය	NNC	O
හරහා	POST	O
විකාශය	NCV	O
කෙරුණු	VP	O
අතර	POST	O
‘ලොබී’	NNC	B-LOC
අවන්හල	NNC	I-LOC
වැටලූවෝ	NNC	O
එය	PRP	O
අසල	POST	O
කඳවුරු	NCV	O
බැඳ	VNF	O
සිටි	VP	O
ඇබ්‍රෝජීන්වරුවන්ගේ	NNC	O
අයිතිවාසිකම්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පෙනී	VNF	O
සිටි	VP	O
පිරිසකි	NVB	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
නමුත්	CC	O
ඇබ්‍රෝජීන්	NNC	O
ස්වදේශීය	JJ	O
නායකයන්	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
(27*	PUNC	O
විශේෂ	JJ	O
ප‍්‍රකාශයක්	NNC	O
කරමින්	VNF	O
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
විපක්ෂ	JJ	O
නායකයාගේත්	NNC	O
අගමැතිනියගේත්	NNC	O
ප‍්‍රකාශ	NNC	O
තමන්	PRP	O
හෙළා	VNF	O
දකින	VP	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
විරෝධතාකරුවන්	NNC	O
අගමැතිනියට	NNC	O
සහ	CC	O
විපක්ෂ	JJ	O
නායකයාට	NNC	O
පහර	NCV	O
දීමට	VNN	O
තැත්	NCV	O
කිරීම	VNN	O
තමන්	PRP	O
කිසිසේත්	RB	O
අනුමත	JCV	O
නොකරන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ඔවුහු	PRP	O
වැඩි	JJ	O
දුරටත්	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටිති	VFM	O
.	FS	O
ඬේලිමේල්	NNP	B-ORG
ඇසුරිනි	NVB	O
පසුගිය	JJ	O
දිනෙක	NNC	O
යළිත්	RB	O
වතාවක්	NNC	O
සූර්යයාගේ	NNC	B-LOC
මතුපිට	JJ	O
අති	JJ	O
ප‍්‍රබල	NNC	O
පිපිරීමක්	NNC	O
සිදුවුණා	VFM	O
.	FS	O
දැවැන්ත	JJ	O
සූර්ය	JJ	B-LOC
ගිනි	NNJ	O
ජාලාවක්	NNC	O
එම	DET	O
පිපිරීමත්	NNC	O
සමඟ	POST	O
නිකුත්	RPCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
ලොවට	NNC	O
හෙළි	RRPCV	O
කළේ	VP	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
නාසා	NNP	B-ORG
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
තමයි	POST	O
.	FS	O
2006	NUM	O
වසරෙන්	NNC	O
පසු	POST	O
ඉහළම	JJ	O
විකිරණ	JJ	O
ප‍්‍රමාණයක්	NNC	O
අඩංගු	JCV	O
වූ	VP	O
භූ-චුම්බක	NNC	O
අභ්‍යවකාශ	NNC	O
කුණාටුව	NNC	O
හැටියට	POST	O
ඇමෙරිකානු	NNP	B-LOC
ජාතික	JJ	O
කාලගුණ	JJ	B-ORG
විද්‍යා	JJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	NNC	I-ORG
අභ්‍යවකාශ	NNC	O
කාලගුණ	VP	O
අනාවැකි	NNC	O
පළ	RRPCV	O
කිරීමේ	VNN	O
ඒකකය	NNC	O
.	FS	O
සූර්යයා	NNP	B-LOC
මතුපිට	NNC	O
ඇති	NIP	O
වන	VP	O
මෙවැනි	POST	O
සිදුවීම්	NNC	O
හැඳින්වෙන්නේ	VP	O
සූර්ය	JJ	B-LOC
පිපිරීමක්	NNC	O
:ීදක්ර	NNC	O
ෑරමචඑසදබ*	VNF	O
කියලයි	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
නිකුත්	RRPCV	O
වන්නේ	VP	O
සූර්ය	JJ	B-LOC
ගිනි	NNC	O
ජාලායි	NVB	O
.	FS	O
භූ-චුම්බක	NNC	O
අභ්‍යවකාශ	NNC	O
කුණාටු	NNC	O
ඇතිවන්නේ	VP	O
එහි	PRP	O
ප‍්‍රතිඵලයක්	NNC	O
හැටියටයි	NVB	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
සතියේ	NNC	O
පෘථිවිය	NNC	B-LOC
දෙසට	POST	O
හමා	VNF	O
ආවේ	VP	O
එවැන්නක්	NNC	O
.	FS	O
පියවි	NNP	O
ඇසට	NNC	O
නොපෙනෙන	VP	O
ආරෝපණ	JJ	O
අංශුවලින්	NNC	O
සමන්විත	POST	O
විකිරණ	JJ	O
කුණාටුව	NNC	O
නිසා	POST	O
පෘථිවියේ	NNC	B-LOC
සන්නිවේදන	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
,	PUNC	O
පණිවුඩ	NNC	O
හුවමාරු	NNC	O
කටයුතු	NNC	O
,	PUNC	O
විදුලි	JJ	O
බල	NNJ	O
සැපැයුම්	NNC	O
ආදියට	POST	O
බාධා	NCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
ප‍්‍රධාන	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
බලපෑම්	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වුණේ	VP	O
උතුරු	NNP	B-LOC
ඇමෙරිකාවට	NNP	I-LOC
සහ	CC	O
යුරෝපා	NNP	B-LOC
රටවලටයි	NVB	O
.	FS	O
මෙවැනි	PRP	O
සිදුවීම්	NNC	O
මීට	PRP	O
කලිනුත්	NNC	O
සිදුවී	VNF	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒත්	CC	O
ඉකුත්	JJ	O
23	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
සිදුවූ	VP	O
මේ	DET	O
භූ	JJ	O
චුම්බක	NNC	O
අභ්‍යවකාශ	NNC	O
කුණාටුව	NNC	O
තරම්	POST	O
ප‍්‍රබල	JJ	O
එකක්	NNC	O
මීට	PRP	O
පෙර	POST	O
සිදුවී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
2006	NUM	O
වසරේදීයි	NNC	O
.	FS	O
1989	NUM	O
වසරේ	NNC	O
සැප්තැම්බර්	NNP	O
නව	JJ	O
වැනිදාත්	NNC	O
මේ	DET	O
අයුරින්ම	NNC	O
හිරුගේ	NNP	B-LOC
අසාමාන්‍ය	JJ	O
කි‍්‍රයාකාරීත්වයක්	NNC	O
නිසා	POST	O
කැනඩාවේ	NNP	B-LOC
ටොරන්ටෝ	NNP	I-LOC
නුවරට	NNC	O
බලපෑම්	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
ටොරොන්ටෝ	NNP	B-LOC
කොටස්	NNC	B-ORG
වෙළෙඳ	JJ	I-ORG
පොළේ	NNC	I-ORG
පරිගණක	NNJ	O
ජාලය	NNC	O
හිටිහැටියේ	NNC	O
අකි‍්‍රය	NNC	O
වෙලා	VNF	O
බිඳ	VNF	O
වැටුණා	VFM	O
.	FS	O
තාක්ෂණවේදීන්	NNC	O
පවා	POST	O
මවිත	NNC	O
කළ	VP	O
එම	DET	O
සිද්ධියට	NNC	O
හේතු	NCV	O
වුණේ	VP	O
හිරු	NNC	B-LOC
බව	POST	O
දැනගත්	VP	O
විට	POST	O
කවුරු	NNC	O
කවුරුත්	NNC	O
පුදුමයට	NNC	O
පත්වුණා	VNF	O
.	FS	O
හිරුගේ	NNP	B-LOC
පිපිරීමක්	NNC	O
සිදුවී	VNF	O
ගිනි	NNJ	O
ජාලා	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
වී	VNF	O
ආරෝපණ	JJ	O
අංශු	NNC	O
විශාල	JJ	O
ප‍්‍රමාණයක්	NNC	O
එකවර	NNC	O
පැමිණ	VNF	O
පෘථිවි	NNP	B-LOC
වායුගෝලයට	NNC	O
ඇතුළු	JCV	O
වීම	VNN	O
මීට	PRP	O
හේතුව	NNC	O
යැයි	CC	O
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
එදා	NNC	O
හෙළි	RRPCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
එදා	NNC	O
තාක්ෂණය	NNC	O
එතරම්	NNC	O
දියුණු	JCV	O
නොවූ	VP	O
නිසා	POST	O
සූර්ය	NNP	B-LOC
ගිනිදැල්	NNP	O
විහිදීම්	NNC	O
සහ	CC	O
අභ්‍යවකාශයේ	NNC	O
භූ-චුම්බක	NNC	O
අපට	PRP	O
නුහුරු	JJ	O
දේවල්	NNC	O
.	FS	O
ඒ.	ABB	B-ORG
එෆ්.	ABB	I-ORG
පී.	ABB	I-ORG
ඇසුරිනි	NVB	O
උසස්	JJ	O
පෙළ	NNC	O
විභාගය	NNC	O
සඳහා	POST	O
නියමිත	RB	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
තොරතුරු	NNC	O
තාක්ෂණ	NNJ	O
(GIT)විභාගය	???	O
අද	NNC	O
ඇරඹේන	VP	O
බව	POST	O
විභාග	NNJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
නිවේනය	NNP	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
දිවයින	NNC	O
පුරා	POST	O
මධ්‍යස්ථාන	NNC	O
1114	NUM	O
කදී	RP	O
විභාග	NNJ	O
පැවැත්වීඹට	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
යොදා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
විභාගයේ	NNC	O
ප්‍රවේශපත්‍ර	JJ	O
විදුහල්පතිවරුන්	NNC	O
වෙත	POST	O
යවා	VNF	O
තිබෙන	VP	O
අතර	POST	O
ප්‍රවේශපත්‍ර	NNC	O
නොලැබුණු	VP	O
අයදුම්කරුවන්	NNC	O
සටී	NNP	O
නමි	NNP	O
ඔවුන්ට	PRP	O
විභාග	NNJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	NNC	I-ORG
පාසල්	NNJ	O
විභාග	NNJ	O
ශඛාව	NNC	O
0112784208	NUM	O
හෝ	CC	O
0112784537	NUM	O
අමතා	VNF	O
විමසීම්	NCV	O
කළ	VP	O
හැකිය	AUX	O
2013	NUM	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ළමා	JJ	O
නාට්‍ය	NNJ	O
උළෙලේ	NNC	O
හොඳම	JJ	O
ළමා	JJ	O
නළුවා	NNC	O
ලෙස	POST	O
හොරණ	NNP	B-LOC
විද්‍යාරතන	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාපීඨය	NNC	I-ORG
ඉදරිපත්	VNF	O
කළ	VP	O
‘‘පාට	NNP	O
තුනයි	NNP	O
එකම	JJ	O
මලයි	NNP	O
”	PUNC	O
නාට්‍යෙය්	NNP	O
ලොකු	NNP	O
මල්ලිගේ	NNP	O
චරිතය	NNC	O
රඟපෑ	VNF	O
ඒ	DET	B-PER
ලක්කාන්ත	NNC	I-PER
විහඟ	JJ	I-PER
අබේවික්‍රම	NNP	I-PER
සිසුවාත්	NNP	O
හොඳම	JJ	O
ළමා	JJ	O
නිළිය	NNC	O
ලෙස	POST	O
මොනරාගල	NNP	B-LOC
රාජකීය	JJ	B-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කළ	VP	O
‘‘රන්කාසි	NNP	O
වැස්ස	NNC	O
නාට්‍යෙය්	NNP	O
එළිසාගේ	NNP	B-PER
චරිතය	NNC	O
නිරුපණය	NCV	O
කළ	VP	O
සුපිපි	JJ	B-PER
මැදවල	NNC	I-PER
සිසුවියට	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
බණ්ඩ‍ාර‍වෙල	NNP	B-LOC
ධර්මපාල	NNP	B-ORG
ද්වීතීක	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයීය	NNJ	I-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	O
සමාජ‍යේ	NNC	O
නව	JJ	O
නිලධාරි	JJ	O
මණ්ඩලය	NNC	O
පත්කිරීම	VNN	O
පසුගියදා	NNC	O
සිදු‍කෙරිණ	VFM	O
.	FS	O
පාසල්	NNJ	O
සිසු	NNJ	O
සිසුවියන්ට	NNC	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
අත්දැකීම්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙමින්	VNF	O
විෂය	NNC	O
බාහිර	JJ	O
ක්‍රියාවන්	NNC	O
වෙත	POST	O
සිසු	JJ	O
සිසුවියන්	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කර	VNF	O
වීම	VNN	O
මෙයින්	PRP	O
අ‍පෙක්ෂා	JJ	O
කෙ‍රේ	VFM	O
.	FS	O
විදුහල්පති	NNC	O
ආර්.	ABB	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
අ‍බේ‍සේකර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රමුඛ	JJ	O
පුජ්‍ය	JJ	O
ගොරඩි‍යේ	NNC	B-PER
කුඹුර	NNC	I-PER
පඥ්ඥාසාර	NNC	I-PER
හිමි	RRPCV	I-PER
,	PUNC	O
නි‍යෝජ්‍ය	JJ	O
විදුහල්පතිතුමියන්	NNC	O
දෙපළ	NNC	O
,	PUNC	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
සමාජ	NNJ	O
උප‍දේශක	NNC	O
ගුරු	JJ	O
මහත්ම	NNJ	O
මහත්මාවන්	NNC	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
සමාජ‍යේ	NNC	O
නව	JJ	O
නිලධාරී	NNJ	O
මණ්ඩලය	NNC	O
සමග	POST	O
ඡායාරූප‍යේ	NNP	O
සීටී	NNP	O
.	PUNC	O
දැයට	NNP	O
කිරුළ	NNP	O
සංවර්ධන	NNJ	O
ප්‍රදර්ශනය	NNC	O
කුලියාපිටිය	NNP	B-LOC
වයඹ	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාල	NNJ	I-ORG
පරිශ්‍රෙය්දී	NNC	O
සහ	CC	O
කාර්මික	JJ	B-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
සහ	CC	O
මධ්‍ය	JJ	B-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාල	NNJ	I-ORG
භූමිද	NNC	O
ප්‍රදර්ශනය	NCV	O
පැවැත්විණ	VFM	O
.	FS	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
සහ	CC	O
දැයට	NNP	O
කිරුළ	NNP	O
සංවර්ධන	NNJ	O
ප්‍රදර්ශනයේ	NNC	O
සභාපති	NNC	O
රංජිත්	NNP	B-PER
සියඹලාපිටිය	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
ආරම්භ	JCV	O
කෙරිණ	VFM	O
.	FS	O
දින	NNC	O
හකත්	NNC	O
පුරා	POST	O
පැවති	VP	O
ප්‍රදර්ශනයේ	NNC	O
ජනමාධ්‍ය	NNJ	O
දිනය	NNC	O
දා	NNC	O
දිනක	NNC	O
පැවති	VP	O
වැඩිම	JJ	O
ජනසහභාගීත්වය	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කරමින්	VNF	O
ලක්ෂ	NUM	O
7ක්	NUM	O
ඉක්මවිය	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රදර්ශනයේ	NNC	O
විජය	NNP	B-ORG
පුවත්පත්	NNJ	I-ORG
සමාගමේ	NNJ	I-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
කුටිය	NNC	O
ද	RP	O
ජනමාධ්‍ය	NNJ	O
කලාපයේ	NNC	O
කැපී	VNF	O
පෙනෙන	VP	O
ප්‍රදර්ශන	NNJ	O
කුටියක්	NNC	O
වූයේ	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
නිරූපිත	JJ	O
විශේෂාංග	NNC	O
රැසක්	NNC	O
ප්‍රදර්ශනය	NCV	O
කිරීමය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
වසරේ	NNC	O
මිහිකත	NNC	O
දිනය	NNC	O
සමරා	VNF	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලාංකික	NNP	I-LOC
බාල	JJ	O
දක්ෂිකාවන්	NNC	O
සිය	PRP	O
මිහිකත	NNC	O
දින	NNC	O
දූතියන්	NNC	O
(Earth	???	O
Day	???	O
Ambassadors)	UNK	O
වැඩසටහන	NNC	O
ආරම්බ	NNC	O
කළ	VP	O
අවස්ථාවට	NNC	O
ඇමරිකානු	NNP	B-LOC
තානාපතිනි	NNP	O
මිෂෙල්	NNP	B-PER
සීසන්ද	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
ද	RP	O
ඔවුන්	PRP	O
හා	CC	O
එක්	JCV	O
වූවාය	VFM	O
.	FS	O
යාපනය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
නුවර	NNP	B-LOC
හා	CC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
බාල	JJ	O
දක්ෂිකා	NNC	O
කණ්ඩායම්වලින්	NNC	O
බාලදක්ෂිකාවන්	NNC	O
60	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
මිහිකත	NNC	O
දින	NNC	O
දූතියන්ලෙස	NNC	O
තෝරා	VNF	O
ගැනුණි	VFM	O
.	FS	O
ඔවුහු	PRP	O
පර්යේෂණ	NNC	O
කරමින්	VNF	O
,	PUNC	O
සිය	PRP	O
අදාළ	JJ	O
නගරය	NNC	O
සඳහා	POST	O
පාරිසරික	JJ	O
හරිත	JJ	O
ඇගැයීමක්	VNN	O
ලබා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
තිබිණ	VFM	O
.	FS	O
මිහිකත	NNC	O
දිනය	NNC	O
සැමරීමේ	VNN	O
අවස්ථාවවේදී	NNC	O
තානාපතිවරිය	NNC	O
පැවසුවේ	VP	O
සෑම	DET	O
දිනයක්ම	NNC	O
මිහිකත	NNC	O
දිනයක්	NNC	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
මිහිතලය	NNC	O
හොඳ	JJ	O
තත්ත්වයෙන්	NNC	O
පවත්වා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
අප	PRP	O
සැම	DET	O
අපගේ	PRP	O
වගකීම	NNC	O
ඉටු	RRPCV	O
කළයුතු	VP	O
බවත්ය	NVB	O
.	FS	O
බාල	JJ	O
දක්ෂිකාවන්ගේ	NNC	O
මෙම	DET	O
ප්‍රයත්නයෙයදී	NNC	O
ඇමෙරිකානු	NNP	B-LOC
තානාපති	NNJ	O
කාර්යාලය	NNC	O
හා	CC	O
ඇමෙරිකානු	NNP	B-LOC
මධ්‍යස්ථානය	NNC	O
බලා	VNF	O
සිටින්නේ	VP	O
මෙම	DET	O
දීප්තිමත්	NNC	O
,	PUNC	O
අභිප්	NNP	O
රිත	JJ	O
මිහිකත	NNC	O
දින	NNC	O
දූතියන්	NNC	O
හැට	NUM	O
දෙනා	NNC	O
දෙස	POST	O
පමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
,	PUNC	O
මෙම	DET	O
සුන්දර	JJ	O
දිවයින	NNC	O
හරහා	POST	O
මේ	DET	O
සමග	POST	O
එක්වී	VNF	O
සිටින	VP	O
සියලුම	DET	O
ප්‍රජාවන්	NNC	O
බව	POST	O
ඇය	PRP	O
පැවසුවාය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
මා	PRP	O
හැඟි	JJ	O
,	PUNC	O
ස්වාභාවික	JJ	O
පරිසරය	NNC	O
රැක	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
එය	PRP	O
තවත්	DET	O
දියුණු	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
මෙ	DET	O
වැනි	POST	O
ක්‍රියාකාරකම්ව	NNC	O
ලට	NNC	O
දිගින්	NNC	O
දිගටම	NNC	O
සහයෝගය	NNC	O
දීමට	VNN	O
ඇමෙරිකානු	NNP	B-LOC
තානාපති	NNJ	O
කාර්යාලය	NNC	O
සූදානමින්	RB	O
සිටින	VP	O
බවද	POST	O
ඇය	PRP	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළාය	VFM	O
.	FS	O
තෝරාගන්නා	VP	O
ලද	VP	O
මිහිකත	NNC	O
දින	NNC	O
දූතියන්	NNC	O
හැට	NUM	O
දෙනාගේ	NNC	O
ක්‍රියාකාරීත්වය	NNC	O
වසරක්	NNC	O
මුළුල්ලේ	POST	O
මෙම	DET	O
වැඩසටහන	NNC	O
මගින්	POST	O
නිරීක්ෂණය	NCV	O
කරනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඔවුහු	PRP	O
සිය	PRP	O
ප්‍රජා	JJ	O
පරිසරයේ	NNC	O
පරිසර	JJ	O
සංරකණය	NNC	O
සඳහා	POST	O
ක්ෂේත්‍රයන්	NNC	O
නිර්දේශ	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිය	PRP	O
ක්‍රියාකාරී	JJ	O
සැලසුම්	NNC	O
ක්‍රියාවේ	NNC	O
යොදවනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
යාපනයේ	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
හා	CC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ඇමෙරිකානු	NNP	I-LOC
පියස්	NNP	O
මගින්	POST	O
කාර්තුවකට	NNC	O
වරක්	NNC	O
මෙ	DET	O
මිහිකත	NNC	O
දින	NNC	O
දූතියන්ගේ	NNC	O
කාර්යය	NNC	O
අධීක්ෂණය	NCV	O
කරනු	VP	O
ලබන	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
2015	NUM	O
මිහිකත	NNC	O
දිනයේදී	NNC	O
වාර්ෂික	JJ	O
සමාලෝචනයක්	NNC	O
පවත්වනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
මහානාම	NNP	B-ORG
විද්‍යාලයයේ	NNC	I-ORG
නව	JJ	O
විදුහල්පති	NNC	O
ලෙස	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
පරිපාලන	NNJ	O
සේවයේ	NNC	O
පළමු	JJ	O
පංතියේ	NNC	O
නිලධරයකු	NNC	O
වන	VP	O
ප්‍රසන්න	NNP	B-PER
උපශාන්ත	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පසුගිය	VP	O
දා	NNC	O
රාජකාරි	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
පෙළේ	NNC	O
පාසල්	NNJ	O
රැසක	NNC	O
විදුහල්පතිවරු	NNC	O
ද	RP	O
සහභාගී	RRPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
මහා	JJ	O
සංඝරත්නයේ	NNC	O
සෙත්	NNJ	O
පිරිත්	NNC	O
දේශනා	NNC	O
මැද	NNP	O
උපශාන්ත	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
වැඩ	NNC	O
භාර	JCV	O
ගත්තේය	VFM	O
.	FS	O
උපශාන්ත	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
මීට	PRP	O
ප්‍රථමව	NNC	O
පින්නවල	NNP	B-ORG
මධ්‍ය	JJ	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයයේ	NNC	I-ORG
නියෝජ්‍ය	JJ	O
විදුහල්පතිවරයකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
රාජකීය	JJ	B-ORG
විද්‍යාලයයේ	NNC	I-ORG
නියෝජ්‍ය	JJ	O
විදුහල්පතිවරයකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යංශයේ	NNC	I-ORG
සහකාර	JJ	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
අධ්‍යක්ෂවරයකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
ගුරු	JJ	B-ORG
විද්‍යාල	NNJ	I-ORG
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
ලෙස	POST	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
විභාග	NNJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	NNC	I-ORG
සහකාර	JJ	O
කොමසාරිස්	NNC	O
සහ	CC	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
කොමසාරිස්වරයකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
ද	RP	O
කටයුතු	NCV	O
කර	VNF	O
පළපුරුද්දක්	NNC	O
හිමි	VP	O
අත්දැකීම්	NNC	O
බහුල	JJ	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
පරිපාලන	JJ	O
නිලධාරිවරයෙකි	NVB	O
.	FS	O
ඉන්දික	JJ	B-PER
සෙනෙවිරත්න	NNP	I-PER
ඡායාරූප	NNC	O
අනුග්‍රහය-	NNP	O
ලංකාදීප	NNP	B-ORG
පුවත්පත	NNC	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පළාත්	NNJ	I-ORG
අධ්‍යාපන	JJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
ප්ලෑන්	NNP	I-ORG
ශ්‍රී	NNP	I-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ආයතනයේ	NNC	O
තාක්ෂණික	JJ	O
සහයෝගයෙන්	NNC	O
මධ්‍යම	JJ	B-LOC
පළාතේ	NNC	I-LOC
තෝරාගත්	VP	O
පාසල්වල	NNC	O
ශීෂ්‍ය	JJ	O
නායක	NNC	O
නායිකාවන්	NNC	O
හට	POST	O
ළමා	JJ	O
ආරක්ෂාව	NNC	O
පළිබඳ	POST	O
නේවාසික	JJ	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
පුහුණු	JJ	O
වැඩමුළුවක්	NNC	O
පසුගිය	VP	O
දෙදින	NNC	O
පුරා	POST	O
කුණ්ඩසාලේ	NNP	B-LOC
ජාතිය	NNC	B-ORG
ගොඩනගන්නගේ	NNC	I-ORG
ආයතනයේදී	NNC	I-ORG
පැවැත්විණ	VFM	O
.	FS	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
නායකයින්	NNC	O
පාසල	NNC	O
පරිශ්‍රය	NNC	O
තුළ	POST	O
දී	RP	O
ඔවුන්	PRP	O
මෙන්ම	POST	O
පාසල්	NNJ	O
ප්‍රජාව	NNC	O
බාහිර	JJ	O
සමාජයේදී	NNC	O
ආරක්ෂා	JCV	O
වීමේ	VNN	O
වැදගත්කම	NNC	O
අවබෝධකරවීම	VNN	O
මෙහි	PRP	O
අරමුණු	NCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මධ්‍යම	JJ	B-LOC
පළාත්	NNJ	I-LOC
අධ්‍යාපන	JJ	O
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
ඊ.	???	B-PER
පි.	ABB	I-PER
ටී.	ABB	I-PER
කේ.	ABB	I-PER
එකනායක	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
උපදේස්	NNP	O
පරිදි	POST	O
,	PUNC	O
පළාත්	NNJ	O
අතිරේක	JJ	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
චම්පිකා	NNP	B-PER
මායාදුන්න	NNP	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
අධීක්ෂණයෙන්	NNC	O
ප්ලෑන්	NNP	B-ORG
ශ්‍රී	NNP	I-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
වැඩසටහන්	NNC	O
සම්බන්ධීකාරක	NNC	O
කේ.	ABB	B-PER
ඩී.	ABB	I-PER
ධර්ප්‍රිය	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
විසින්	POST	O
මෙහෙවනු	VP	O
ලබූහ	VFM	O
.	FS	O
ප්ලෑන්	NNP	B-ORG
ශ්‍රී	NNP	I-ORG
ලාංකා	NNP	I-ORG
මහනුවර	NNP	B-LOC
වැඩසටහන්	NNC	O
ඒකකයේ	NNC	O
කළමනාකරු	NNC	O
සුබෝධනි	NNP	B-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
පරිදි	POST	O
ළමා	JJ	O
අයිතිවාසිකම්	NNC	O
උපදේශික	JJ	O
ශානිකා	NNP	B-PER
මළල්ගොඩ	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
විසින්	POST	O
මෙහෙයවීම්	NNP	O
කටයුතු	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
අධ්‍යාපනඥ	NNJ	O
කථිකාචාර්ය	NNC	O
බන්දුල	NNP	B-PER
පී	ABB	I-PER
දයාරත්න	NNP	I-PER
,	PUNC	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
විශේෂඥ	JJ	O
අනන්ද	NNP	B-PER
අබේසිංහ	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්වරුන්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
ළමා	JJ	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
විවිධ	JJ	O
අංශ	NNC	O
නියෝජනය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
උපදේශක	JJ	O
උපදේශකාවන්	NNC	O
රැසක්	NNC	O
සම්පත්	NNJ	O
දායකයින්	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
සහභාගී	RPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
නොවිදිමත්	NNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
වන	VP	O
ඩි.	ABB	B-PER
ඒ.	ABB	I-PER
කේ.	ABB	I-PER
දස්කොන්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
කේ.	ABB	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
එම්.	ABB	I-PER
ඩබ්.	NNP	I-PER
බි.	ABB	I-PER
ගල්කඩුව	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ඩබ්.	NNP	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
විජේනායක	NNP	I-PER
,	PUNC	O
එස්.	ABB	B-PER
වි.	???	I-PER
පි.	???	I-PER
ජානකි	NUM	I-PER
යන	VP	O
මහත්ම	NNC	O
මහත්මීහු	NNC	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
අධීක්ෂණ	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
සිදුකරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
ඔබ	PRP	O
සමාජයට	NNC	O
අවැසිම	NNC	O
පුද්ගයකු	NNC	O
බව	POST	O
ඔප්පු	NCV	O
කරන්න	VNN	O
මධ්‍යම	JJ	B-LOC
පළාත්	NNJ	I-LOC
අතිරේක	JJ	O
පළාත්	NNJ	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
අධ්‍යක්ෂිකා-	NNP	O
චම්පිකා	NNP	B-PER
මායාදුන්න	NNC	I-PER
ශිෂ්‍ය	JJ	O
නායක	NNC	O
නායිකාවන්ගේ	NNC	O
හැසීරීමෙන්	VNN	O
ද	RP	O
ඔවුන්	PRP	O
සමාජයට	NNC	O
ආදර්ශයක්	NNC	O
දියතු	NNC	O
පුද්ගයන්	NNC	O
විය	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
නොවිදිමත්	NNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
වන	VP	O
ඩි.	ABB	B-PER
ඒ.	ABB	I-PER
කේ.	ABB	I-PER
දස්කොන්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
කේ.	ABB	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
එම්.	ABB	I-PER
ඩබ්.	NNP	I-PER
බි.	ABB	I-PER
ගල්කඩුව	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ඩබ්.	NNP	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
විජේනායක	NNP	I-PER
,	PUNC	O
එස්.	ABB	B-PER
වි.	???	I-PER
පි.	???	I-PER
ජානකි	NUM	I-PER
යන	VP	O
මහත්ම	NNC	O
මහත්මීහු	NNC	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
අධීක්ෂණ	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
සිදුකරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
ආදර්ශමත්	JJ	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
නායකයා	NNC	O
සමාජයේ	NNC	O
වටිනා	JJ	O
පුද්ගයයෙක්	NNC	O
වෙනවා	VP	O
වැඩසටහන්	NNC	O
සම්බන්ධීකාරක	NNC	O
කේ.	NNP	B-PER
ඩි.	-	I-PER
ධර්මප්‍රිය	NNC	I-PER
ආදර්ශමත්	NNC	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
නායක	NNC	O
නායිකාවන්	NNC	O
සමාජයට	NNC	O
යහපත්	JJ	O
වැඩකොටසක්	NNC	O
කරන	VP	O
බලන	VP	O
පිරිසක්	NNC	O
බවට	POST	O
පත්වීම	VNN	O
අනිවාර්යයි	NNC	O
.	FS	O
බුදුරජාණන්	NNP	B-PER
වහන්සේ	NNC	I-PER
තවුතිසා	NNP	B-LOC
දෙවිලොවෙන්	NNC	I-LOC
දඹදිව	NNP	I-LOC
සංකස්ස	NNP	I-LOC
පුරයට	NNC	O
වැඩම	JCV	O
කිරීම	VNN	O
.	FS	O
සැරියුත්	NNP	B-PER
හිමියන්	NNC	O
ප්‍රඥාලාභී	JJ	O
භික්‍ෂූන්	NNC	O
අතර	POST	O
අග්‍රස්ථානය	NNC	O
ලැබීම	VNN	O
,	PUNC	O
මහා	JJ	O
පවාරණ	JJ	O
දිනය	NNC	O
,	PUNC	O
ජය	NNC	B-LOC
ශ්‍රි	NNP	I-LOC
මහා	JJ	I-LOC
බෝධින්	NNC	I-LOC
වහන්සේගේ	NNC	O
දක්ෂිණ	JJ	O
ශාඛාව	NNC	O
ලංකාවට	NNP	B-LOC
වැඩමවා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
දෙවැනි	JJ	B-PER
පෑතිස්	NNC	I-PER
රජු	NNC	O
විසින්	POST	O
අරිට්ඨ	JJ	B-PER
කුමරු	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
දූත	NNJ	O
පිරිස	NNC	O
අත	NNC	O
ධර්මාශෝක	NNC	B-PER
රජු	NNC	O
වෙත	POST	O
සංදේශයක්	NNC	O
වැවීම	VNN	O
යන	VP	O
කරුනු	VP	O
වප්	JJ	O
පොහොයට	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
ශාසනික	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
වැදගත්	JJ	O
සිද්ධින්	NNC	O
අතර	POST	O
වෙයි	VNN	O
.මෙදින	VP	O
සිට	POST	O
ඉල්	NNP	O
පුන්	NNP	O
පොහොය	NNC	O
දක්වා	POST	O
කඨ්නාස්තරණය	NNC	O
කාලය	NNC	O
ද	RP	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
දඹදිව	NNP	B-LOC
මෙන්ම	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේද	NNP	I-LOC
කඨීන	JJ	O
චීවර	NNJ	O
පූජාව	NNC	O
එදා	NNC	O
සිට	POST	O
අද	NNC	O
දක්වාම	POST	O
පවත්වනු	VP	O
ලැබේ	VFM	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
විශ්ව	JJ	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
සරසවි	NNJ	I-ORG
මිතුරෝ	NNC	I-ORG
සංවිධානය	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
දෙහිඅත්තකණ්ඩිය	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
අධ්‍යයන	JJ	O
පොදු	JJ	O
සහතික	NNJ	O
පත්‍ර	NNJ	O
සමාන්‍ය	JJ	O
පෙළ	NNC	O
විභාගයට	NNC	O
පෙනී	VNF	O
සිටීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
සිසු	JJ	O
සිසුවියන්	NNC	O
සඳහා	POST	O
උපකාරක	JJ	O
සම්මන්ත්‍රණයක්	NNC	O
පවත්වයි	VFM	O
.	FS	O
දෙහිඅත්තකණ්ඩිය	NNP	B-LOC
මහවැලි	NNP	I-LOC
ශාලාවේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
පැවැත්වෙන	VP	O
මෙම	DET	O
සම්මන්ත්‍රණයේ	NNC	O
දී	RP	O
ගණිතය	NNC	O
,	PUNC	O
විද්‍යාව	NNC	O
විෂයයන්	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
දිවයිනේ	NNC	O
ප්‍රමුඛ	JJ	O
ආචාර්යවරුන්	NNC	O
විසින්	POST	O
සම්මන්ත්‍රණය	NNC	O
පවත්වා	VNF	O
පෙරහුරු	NCV	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
පත්‍ර	NNC	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
සැලසුම්	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
සහභාගී	RRPCV	O
වන	VP	O
සියලු	DET	O
සිසු	JJ	O
සිසුවියන්	NNC	O
සඳහා	POST	O
මුද්‍රිත	JJ	O
නිබන්ධන	NNC	O
හා	CC	O
ප්‍රශ්නනෝත්ර	NNJ	O
කට්ටල	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
නියමිතය	RB	O
ශාන්ත	NNP	B-ORG
තෝමස්	NNP	I-ORG
විදුහලේ	NNC	I-ORG
තිලක්ෂ	NUM	B-PER
සුමනසිරි	NNP	I-PER
(151)	NUM	O
විශිෂ්ට	JJ	O
ඉනිම	NNC	O
නිසා	POST	O
වයස	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
19	NUM	O
න්	RP	O
පහළ	JJ	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
තරගාවලියේ	NNC	O
පළමු	JJ	O
කොටසේ	NNC	O
ගල්කිස්සේ	NNP	B-LOC
දී	RP	O
පැවති	VP	O
තරගයේ	NNC	O
දී	RP	O
පන්නිපිටිය	NNP	B-LOC
ධර්මපාල	NNP	B-ORG
විදුහලට	NNC	I-ORG
එරෙහිව	RB	O
ඉනිමක	JJ	O
සහ	CC	O
ලකුණු	NNC	O
4ක	NUM	O
ජයක්	NNC	O
ලැබීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
තිලක්ෂ	NUM	B-PER
සුමනසිරි	NNP	I-PER
පන්දු	NNC	O
131	NUM	O
දී	RP	O
හතරේ	NUM	O
පහර	NNC	O
12ක්	NUM	O
හයේ	NUM	O
පහර	NCV	O
7	NUM	O
ක්	RP	O
සමගින්	POST	O
ලකුණු	NNC	O
151	NUM	O
ක්	RP	O
රැස්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
පන්නිපිටිය	NNP	B-LOC
ධර්මපාල	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
පළමු	JJ	O
ඉනිම	NNC	O
156	NUM	O
(විමුක්ති	NNP	B-PER
රදැල්ල	NNP	I-PER
(27)	???	O
තරිඳු	NNP	B-PER
මධුවන්ත	NNP	I-PER
(33)	NNP	O
බිමන්ත	NNP	B-PER
ලක්ප්‍රිය	NNC	I-PER
(22)	NUM	O
,	PUNC	O
රවිඳු	NNP	B-PER
තිලකරත්න	NNP	I-PER
(33/4	NUM	O
,	PUNC	O
සහන්	NNP	B-PER
විජේසිංහ	NNP	I-PER
17/2	NUM	O
,	PUNC	O
දෙවැනි	JJ	O
ඉනිම	NNC	O
121	NUM	O
(	PUNC	O
හිමාෂ	NNC	B-PER
ලියනගේ	NNP	I-PER
(72	NUM	O
,	PUNC	O
සහන්	NNP	B-PER
විජේසිංහ	NNP	I-PER
9/2	NUM	O
,	PUNC	O
තරිඳ	NNP	B-PER
ජයවර්ධන	NNP	I-PER
29/2	NUM	O
,	PUNC	O
ශාන්ත	NNP	B-ORG
තෝමස්	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
පළමු	JJ	O
ඉනිම	NNC	O
කඩුලු	NNC	O
5ට	NUM	O
281	NUM	O
(	PUNC	O
තිලක්ෂ	NUM	B-PER
සුමනසිරි	NNP	I-PER
151	NUM	O
,	PUNC	O
දුලංජ	NNP	B-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
68	NUM	O
,	PUNC	O
සචිත	NNP	B-PER
ජයතිලක	NNP	I-PER
42	NUM	O
,	PUNC	O
කුෂාන්	NNP	B-PER
ජයලත්	NNP	I-PER
52/2	NUM	O
,	PUNC	O
රොහන්	NNP	B-PER
භාසුරු	NNP	I-PER
.	PUNC	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ආසියානු	NNP	I-LOC
කලාපයේ	NNC	O
අවම	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
කුසගින්නෙන්	NNC	O
පෙලෙන	VP	O
ජනතාවක්	NNC	O
සිටින	VP	O
රටක්	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
බවට	POST	O
පත්ව	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	B-ORG
ආහාර	NNJ	I-ORG
ප්‍රතිපත්ති	NNJ	I-ORG
සමීක්ෂණ	NNJ	I-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
ගණනය	NCV	O
කළ	VP	O
Global	FRW	O
hunger	FRW	O
Index	FRW	O
හි	CM	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
43	NUM	O
වැනි	POST	O
ස්ථානයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
(63)	NNP	O
,	PUNC	O
පාකිස්ථානය	NNP	B-LOC
(57)	NUM	O
හා	CC	O
බංග්ලාදේශය	NNP	B-LOC
(58)	NNC	O
වැනි	POST	O
ස්ථානයට	NNC	O
පත්ව	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වෙතත්	POST	O
අනෙකුත්	DET	O
රටවල්	NNC	O
හා	CC	O
සලකා	VNF	O
බලන	VP	O
විට	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
තවමත්	RB	O
අනතුරුදායක	JJ	O
මට්ටමක	NNC	O
පසුවන	VP	O
බවද	POST	O
සමීක්ෂකයෝ	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙති	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
සමීක්ෂණය	NNC	O
සඳහා	POST	O
රටවල්	NNC	O
120ක	NUM	O
දත්ත	NNC	O
පදනම්	NCV	O
කරගෙන	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
ඒ	DET	O
රටවල්වල	NNC	O
වෙසෙන	VP	O
මන්දපෝෂණ	JJ	O
ජන	JJ	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
,	PUNC	O
වයස	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
පහට	NUM	O
අඩු	JJ	O
ළමා	JJ	O
මරණ	NNJ	O
ප්‍රමාණය	NNC	O
හා	CC	O
අඩු	JJ	O
බරින්	NNC	O
පෙලෙන	VP	O
වයස	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
පහට	NUM	O
අඩු	JJ	O
ළමා	JJ	O
ජනගහනය	NNC	O
යන	VP	O
තොරතුරු	NNC	O
පදනම්	NCV	O
කරගනිමින්	VNF	O
මෙම	DET	O
දර්ශකය	NNC	O
ගණනය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ආසියානු	NNP	I-LOC
කලාපයේ	NNC	O
ජනතාව	NNC	O
කුසගින්නෙන්	NNC	O
පෙලෙන	VP	O
ජනතාවක්	NNC	O
වෙසෙන	VP	O
කලාපයක්	NNC	O
වශයෙන්ද	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
හඳුන්වාදී	VNF	O
තිබුණත්	VNF	O
,	PUNC	O
ලෝකයේ	NNC	O
වැඩිම	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
කුසගින්නෙන්	NNC	O
පෙලෙන	VP	O
කලාපය	NNC	O
ලෙස	POST	O
අප්‍රිකා	NNP	B-LOC
මහාද්වීපයේ	NNP	O
සහරා	NNP	B-LOC
කලාපය	NNC	O
නම්	POST	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
දර්ශකය	NNC	O
මුල්වරට	NNC	O
1990	NUM	O
වසරේ	NNC	O
ගණනය	NCV	O
කළ	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
එතැන්	NNC	O
පටන්	POST	O
මේ	DET	O
වසර	NNC	O
දක්වා	POST	O
ලෝක	NNJ	O
ජගහනයෙන්	NNC	O
කුසගින්නේ	NNC	O
පෙලෙන	VP	O
ජනගහනය	NNC	O
සියයට	NUM	O
34	NUM	O
කින්	CM	O
අවම	JCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
ඔවුහු	PRP	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙති	VFM	O
.	FS	O
පළාත්	NNJ	B-ORG
කර්මාන්ත	NNJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
බියගම	NNP	B-LOC
වීරසේකරපුර	NNP	I-LOC
මැටි	NNP	O
කර්මාන්ත	NNJ	O
පරිශ්‍ර‘	NNC	O
ඉදිකළ	VP	O
මෙරට	NNC	O
ප්‍රථම	JJ	O
මැටි	JJ	O
භාණ	JJ	O
කෞතුකාගාරය	NNC	O
අද	NNC	O
(19දා)	NNC	O
විවෘත	JCV	O
කෙරේ	VFM	O
කැලණි	NNP	B-LOC
මිටියාවතේ	NNC	O
මැටි	JJ	O
භාණ්ඩ	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
කර්මාන්තයේ	NNC	O
භාවිත	RPCV	O
කළ	VP	O
සහ	CC	O
කරන	VP	O
උපකරණ	NNC	O
ද	RP	O
,මැටි	JJ	O
කර්මාන්තයේ	NNC	O
ඉතිහාසයේ	NNC	O
සහ	CC	O
විකාශනයේ	NNC	O
අප්‍රකට	NNC	O
තොරතුරු	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
මෙහිදී	PRP	O
අවබෝධයක්	NNC	O
ලබාගත	VP	O
හැකි	AUX	O
බව	POST	O
එම	DET	O
සංකල්පයේ	NNC	O
නිර්මාතෘ	NNC	O
බස්නාහිර	NNP	O
පළාත්	NNJ	O
සභා	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
උදය	NNP	B-PER
ගම්මන්පිල	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රදේශවාසී	NNC	O
සිසු	JJ	O
දරුවන්	NNC	O
තුළ	POST	O
පොත්පත්	NNC	O
පරිශීලනයට	VNN	O
උනන්දුවක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
කොට	VNF	O
එමගින්	POST	O
යහපත්	JJ	O
අනාගත	JJ	O
පරපුරක්	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
අරමු‚න්	NNC	O
පුස්තකාල	NNJ	O
පහසුකම්	NNC	O
නොමැති	NIP	O
බුලත්සිංහල	NNP	B-LOC
ප්‍රාදේශීය	JJ	O
ලේකම්	NNJ	O
කොට්ඨාසයේ	NNC	O
ඉහළ	JJ	B-LOC
කුඩලිගම	NNP	I-LOC
ප්‍රදේශයට	NNC	O
ප්‍රදේශවාසීන්ගේ	NNC	O
කැපවීමෙන්	NNC	O
පුස්තකාලයක්	NNC	O
ඉදිකොට	VNF	O
එය	PRP	O
ජනතා	JJ	O
අයිතියට	NNC	O
පත්කිරීම	VNN	O
බුලත්සිංහල	NNP	B-LOC
ප්‍රාදේශීය	JJ	O
ලේකම්	NNC	O
අයිරාංගනී	NNP	B-PER
වීරසිංහ	NNP	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
පසුගියදා	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කෙරි‚	VFM	O
.	FS	O
ඉහළ	JJ	B-LOC
කුඩලිගම	NNP	I-LOC
ග්‍රාම	JJ	O
නිලධාරී	NNC	O
ෙජ්.	ABB	B-PER
ඒ.	ABB	I-PER
ආර්.	ABB	I-PER
සුරංග	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
යෝජනාවක්	NNC	O
අනුව	POST	O
මෙම	DET	O
සත්කි්‍රයාව	NNC	O
මල්පල	RRPCV	O
ගැනු‚	VFM	O
.	FS	O
පුස්තකාලයට	NNC	O
පොත්	NNC	O
ප්‍රදේශවාසීන්	NNC	O
පරිත්‍යාග	NCV	O
කළ	VP	O
අතර	POST	O
›	NNC	O
ලංකා	NNP	B-ORG
ටෙලිකොම්	NNP	I-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
රුපියල්	NNP	O
පනස්	NUM	O
දහසක	NUM	O
පොත්	NNC	O
පරිත්‍යාගයක්ද	NNC	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මෙහිදී	PRP	O
සණස	NNJ	B-ORG
සංවර්ධන	NNJ	I-ORG
බැංකුව	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
අඩු	JJ	O
ආදායම්	NNJ	O
ලාභී	NNC	O
පාසල්	NNJ	O
දරුවන්ට	NNC	O
ශිෂ්‍යත්ව	NNC	O
ප්‍රදානයක්ද	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
කුඩලිගම	NNP	B-LOC
›	NNC	O
ක්ෂේත්‍රාරාමාධිපති	NNC	O
දීයකඩුවේ	NNP	B-PER
සරණසිරි	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ඉහල	JJ	B-LOC
කුඩලිගම	NNP	I-LOC
අභිනවාරාමාධිපති	NNC	O
තිනියාවල	NNC	B-PER
ධම්මානන්ද	NNC	I-PER
යන	VP	O
හිමිවරුද	NNC	O
බුලත්සිංහල	NNP	B-LOC
ප්‍රාදේශීය	JJ	O
සභා	NNJ	O
මන්තී්‍ර	NNC	O
සරත්	NNP	B-PER
රූපසිංහ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
මතුගම	NNP	B-LOC
සණස	NNJ	B-ORG
සංවර්ධන	NNJ	I-ORG
බැංකුවේ	NNC	I-ORG
ව්‍යාපෘති	NNJ	O
කළමණාකාර	NNJ	O
ඒ.	ABB	B-PER
එච්.	ABB	I-PER
පී.	ABB	I-PER
නන්දනතිලක	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්වරුන්ද	NNC	O
ප්‍රදේශවාසීන්ද	NNC	O
මෙම	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
එක්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
සටහන	NNC	O
හා	CC	O
ඡායාරූප	NNC	O
නෑබොඩ	NNP	B-LOC
ලක්ෂ්මන්	NNP	B-PER
විතාන	NNP	I-PER
ශ්‍රී	NNP	O
ලාංකික	NNP	O
සිසුවියක්	NNC	O
,	PUNC	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
පරිසර	JJ	O
වැඩසටහන	NNC	O
වාර්ෂිකව	JJ	O
සංවිධාන	NNC	O
කරන	VP	O
ආසියානු	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
ශාන්තිකර	NNP	B-LOC
කලාපය	NNC	I-LOC
සඳහා	POST	O
වූ	VP	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
චිත්‍ර	NNJ	O
තරඟයේ	NNC	O
පළමු	JJ	O
ස්ථානය	NNC	O
දිනා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බිබිසී	NNP	B-ORG
ලෝක	NNJ	O
සේවය	NNC	O
කියයි	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
ත්‍යාගය	NNC	O
දිනා	VNF	O
ගත්තේ	VP	O
අට	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
කේ.	ABB	B-PER
කේ.	ABB	I-PER
සෙනුලි	NNP	I-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
සිසුවියයි	NVB	O
.	FS	O
බිබිසී	NNP	B-ORG
සන්දේශය	NNP	O
ප්‍රවෘත්තියට	NNC	O
අන්ව	VNF	O
ඇය	PRP	O
ඇගේ	PRP	O
මෙම	DET	O
චිත්‍රයට	NNC	O
තේමාව	NNC	O
වූයේ	VP	O
‘ආහාර	NNC	O
නාස්තිය	NNC	O
නවතමු	VFM	O
–	PUNC	O
මිහිතලය	NNC	O
රැක	VNF	O
ගනිමු	VFM	O
–	PUNC	O
ආහාර	NNJ	O
විනාශය	NNC	O
වලක්වමු	VFM	O
–	PUNC	O
අහාර	NNC	O
නාස්ති	JCV	O
කිරීම	VNN	O
මිහිතලයද	NNC	O
විනාශ	NCV	O
කිරීමයි’	VFM	O
යන්නයි	NVB	O
.	FS	O
සෙනුලි	NNP	B-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
සිසුවිය	NNC	O
මේ	DET	O
වසරේ	NNC	O
ජය	JCV	O
ලබන්නේ	VP	O
ආසියානු	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
ශාන්තිකර	NNP	B-LOC
කලාපීය	JJ	O
රටවලින්	NNC	O
තරඟයට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කළ	VP	O
නිර්මාණ	NNC	O
හැට	NUM	O
තුන්	NUM	O
දහස්	NUM	O
හත්	NUM	O
සියයක්	NUM	O
අතරින්	POST	O
.	FS	O
ඇගේ	PRP	O
නිර්මාණය	NCV	O
බටහිර	NNP	B-LOC
ආසියාව	NNP	I-LOC
,	PUNC	O
අප්‍රිකාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ලතින්	NNP	B-LOC
ඇමරිකාව	NNP	I-LOC
,	PUNC	O
යුරෝපය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
උතුරු	NNP	B-LOC
ඇමරිකාව	NNP	I-LOC
සහ	CC	O
කැරිබියානු	NNP	B-LOC
රටවලින්	NNC	O
ජය	JCV	O
ගන්නා	VP	O
නිර්මාණ	NNC	O
අතර	POST	O
පැවැත්වෙන	VP	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
තරඟයට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කෙරෙන	VP	O
අතර	POST	O
එම	DET	O
ජයග්‍රාහකයා	NNC	O
ජගත්	JJ	O
ජයග්‍රාහකයන්ගේ	NNC	O
උත්සවයක	NNC	O
දී	RP	O
ප්‍රකාශයට	NCV	O
පත්කිරීමට	VNN	O
නියමිතයි	RB	O
.	FS	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජතීන්ගේ	NNC	I-ORG
පරිසර	JJ	O
වැඩසටහනේ	NNC	O
ටුන්සා	NNP	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
චිත්‍ර	NNJ	O
තරඟය	NNC	O
,	PUNC	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
පරිසර	JJ	O
වැඩසටහන	NNC	O
,	PUNC	O
ජපානය	NNP	B-LOC
මූලස්ථානය	NNC	O
කොට	VNF	O
ගත්	VP	O
ජගත්	JJ	B-ORG
සාම	JJ	I-ORG
සහ	CC	I-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
පදනම	NNC	I-ORG
සහ	CC	O
නිකොන්	NNP	B-ORG
සංවිධානය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
වාර්ෂිකව	JJ	O
සංවිධාන	NNC	O
කෙරෙන්නක්	NNC	O
.	FS	O
සෙනුලි	NNP	B-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
සිසුවිය	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටින්නීය	VFM	O
.	FS	O
ඇගේ	PRP	O
නිර්මාණය	NCV	O
සහ	CC	O
සෙසු	DET	O
ජයග්‍රාහී	JJ	O
චිත්‍ර	NNC	O
ජපානයේ	NNP	O
විවිධ	JJ	O
ස්ථානවල	NNC	O
ද	RP	O
වෙනත්	DET	O
රටවල	NNC	O
ද	RP	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
පරිසර	JJ	O
වැඩසටහනේ	NNC	O
සහ	CC	O
ජගත්	JJ	O
සාම	JJ	O
සහ	CC	O
පරිසර	JJ	O
පදනමේ	NNC	O
වෙබ්	JJ	O
අඩවිවල	NNC	O
ද	RP	O
ප්‍රදර්ශනය	NCV	O
කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
සෙනුලි	NNP	B-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
සිසුවියගේ	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
වෙනුවෙන්	POST	O
ඇයට	PRP	O
ඇමරිකානු	NNP	B-LOC
ඩොලර්	NNP	O
දහසක	NUM	O
මුදලක්	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
ලබන	VP	O
ජූනි	NNP	O
මාසයේ	NNC	O
23-27	NUM	O
යන	VP	O
දින	NNC	O
වලදී	CM	O
කෙන්යාවේ	NNP	B-LOC
නයිරෝබි	NNP	I-LOC
නුවර	NNC	O
පැවැත්වෙන	VP	O
ත්‍යාග	NNJ	O
ප්‍රදානෝත්සවයට	NNC	O
සහභාගීවීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
සියලු	DET	O
වියදම්	NNC	O
ඇතුළුව	POST	O
ගුවන්	JJ	O
ගමන්	NNJ	O
ටිකට්	NNJ	O
පත්	RRPCV	O
ඇයටත්	VNN	O
ඈ	PRP	O
සමඟ	POST	O
යන	VP	O
වැඩිහිටියකුටත්	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
බිබිසී	NNP	B-ORG
සන්දේශය	NNP	O
අභ්‍යන්තර	JJ	B-ORG
කටයුතු	NNC	I-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
එකම	JJ	O
ආදරයක්	NNC	O
යන	VP	O
තේමාව	NNC	O
යටතේ	POST	O
සංවිධානය	NCV	O
කළ	VP	O
කටාර්	NNP	B-LOC
ජාතික	JJ	O
දින	NNC	O
තරගාවලියේදී	NNC	O
පළමු	JJ	O
අනුශූරතාව	NNC	O
දිනා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
දෝහා	NNP	B-LOC
නුවර	NNP	O
ස්ටැෆර්ඞ්	NNP	B-ORG
ශ්‍රී	NNP	I-ORG
ලාංකික	NNP	I-ORG
පාසල	NNC	I-ORG
සමත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
තරගාවලිය	NNC	O
දෙසැම්බර්	NNP	O
18	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
වෙස්ට්	NNP	B-LOC
එන්ඩ්	NNP	I-LOC
පාර්ක්හිදී	NNP	I-LOC
පැවැත්වුණි	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
ශ්‍රී	NNP	O
ලාංකික	NNP	O
පාසලේ	NNC	O
සිසු	JJ	O
සිසුවියන්	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කළ	VP	O
සංස්කෘතික	JJ	O
නර්තන	NNC	O
,	PUNC	O
ගායනා	NNC	O
,	PUNC	O
තේමාත්මක	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කිරීම්	VNN	O
සහ	CC	O
ආචාර	JJ	O
පෙළපාලිය	NNC	O
පැමිණි	VP	O
සිටි	VP	O
සියල්ලන්ගේ	DET	O
රසාස්වාදයට	NNC	O
හේතු	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ස්ටැෆර්ඞ්	NNP	B-ORG
ශ්‍රී	NNP	I-ORG
ලාංකික	NNP	I-ORG
පාසල	NNC	I-ORG
අතීතයේදීත්	NNC	O
බොහෝ	RP	O
ඉසව්වල	NNC	O
ඉදිරියෙන්ම	VNF	O
සිටි	VP	O
අතර	POST	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
අතින්	NNC	O
විශිෂ්ඨත්වයක්	NNC	O
හිමිකර	VNF	O
ගන්නා	VP	O
අතරතුර	POST	O
පාසලේ	NNJ	O
විෂය	NNC	O
බාහිර	JJ	O
ක්‍රියාකාරකම්ද	NNC	O
වර්තමාන	JJ	O
තත්ත්වයන්ට	NNC	O
ගැළපෙන	VP	O
අයුරින්	NNC	O
වර්ධනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
පාසල්	NNJ	O
බලධාරීන්ගේ	NNC	O
අරමුණයි	NVB	O
.	FS	O
ඉරිදා	NNP	O
ලංකාදීප	NNP	B-ORG
අනුග්‍රහෙයනි	NNP	O
ගෝලීය	JJ	O
උණුසුම	NNC	O
ඉහළ	JCV	O
යාමේ	VNN	O
ප‍්‍රතිඵලයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
ඇතිවන	VP	O
එල්නිනෝ	NNP	O
ලානිනා	NNP	O
නියඟය	NNC	O
මේ	DET	O
වසරේ	NNC	O
මාර්තු	NNP	O
මාසයෙන්	NNC	O
පසු	POST	O
පැසිපික්	NNP	B-LOC
සාගරය	NNC	I-LOC
කේන්ද්‍ර	NCV	O
කරගෙන	VNF	O
ඇතිවිය	VP	O
හැකි	AUX	O
බවට	POST	O
ලෝක	NNJ	O
ප්‍රකට	JJ	O
ටයිම්	NNP	B-ORG
සඟරාව	NNC	I-ORG
අනාවැකියක්	NNC	O
පළකර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
නියඟය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
අනතුරු	NNC	O
අඟවන	VP	O
ටයිම්	NNP	B-ORG
සඟරාව	NNC	I-ORG
වැඩි	JJ	O
දුරටත්	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කර	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
මේ	DET	O
නියඟය	NNC	O
ඇතිවුවහොත්	VNF	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ආසියානු	NNP	I-LOC
සහ	CC	O
නැගෙනහිර	NNP	B-LOC
ආසියානු	NNP	I-LOC
රටවල	NNC	O
අධික	JJ	O
උණුසුම්	JJ	O
තත්ත්වයක්	NNC	O
හා	CC	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ඇමෙරිකානු	NNP	I-LOC
රටවටල	NNC	O
අධික	JJ	O
වැසි	NNC	O
ඇතිවිය	VP	O
හැකි	AUX	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
එල්නිනෝ	NNP	O
නියඟය	NNC	O
ඇතිවුවහොත්	VNF	O
එයින්	PRP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවට	NNP	I-LOC
කිහිප	DET	O
ආකාරයකින්	NNC	O
බලපෑම්	NCV	O
එල්ලවිය	VP	O
හැකි	AUX	O
බව	POST	O
ඒ	DET	O
ගැන	POST	O
ඉරිදා	NNP	O
ලංකාදීපය	NNC	B-ORG
කළ	VP	O
විමසුමකට	NNC	O
පිළිතුරු	NNC	O
ලෙස	POST	O
තාක්ෂණ	NNJ	O
පර්යේෂණ	NNC	O
හා	CC	O
පරමාණුක	JJ	O
බලශක්ති	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ඇමැති	NNC	O
පාඨලී	NNP	B-PER
චම්පික	NNP	I-PER
රණවක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
සඳහන්	RRPCV	O
කර	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
එවැනි	POST	O
නියං	NNP	O
තත්ත්වයක්	NNC	O
මත	POST	O
මෝසම්	NNP	O
සුළං	NNP	O
සහ	CC	O
වැසි	NNC	O
නොලැබීමෙන්	VNN	O
ජල	JJ	O
හිඟයක්	NNC	O
ඇතිවිය	VP	O
හැකි	AUX	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
ආහාර	NNC	O
,	PUNC	O
පානීය	JJ	O
ජලය	NNC	O
හා	CC	O
විදුලිය	NNC	O
සැපයීමට	VNN	O
බාධා	NCV	O
ඇතිවීම	VNN	O
වැනි	POST	O
ගැටලු	NNC	O
රැසක්	NNC	O
මෙවැනි	POST	O
නියඟයක්	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
උද්ගත	VNF	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
බව	POST	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
කියා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
එල්නිනෝ	NNP	O
ලානිනා	NNP	O
නියඟය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
ටයිම්	NNP	O
සඟරාව	NNC	O
මෙතෙක්	RB	O
පළ	RRPCV	O
කළ	VP	O
අනාවැකි	NNC	O
සියල්ල	NNC	O
සැබෑ	JJ	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
සඳහන්	POST	O
සඳහන්	RPCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
සංජීවිකා	NNP	B-PER
සමරතුංග	NNP	I-PER
(	PUNC	O
ඉරිදා	NNP	B-ORG
ලංකාදීප	NNP	I-ORG
)	PUNC	O
අනුග්‍රහයෙනි	VFM	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
මහින්ද	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
සහ	CC	O
ශාන්ත	NNP	B-ORG
ඇලෝසියස්	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
අතර	POST	O
වාර්ෂික	JJ	O
පැසිපන්දු	NNP	O
තරගය	NNC	O
ශාන්ත	NNP	B-ORG
ඇලෝසියස්	NNP	I-ORG
විදුහල්	NNP	I-ORG
පැසිපන්දු	NNP	O
පිටියේදී	NNC	O
මේ	DET	O
මස	NNC	O
9	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
පස්වරු	NNP	O
4.	NUM	O
00	NUM	O
සිට	POST	O
පැවැත්වේ	VFM	O
.	FS	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
දිස්ත‍්‍රික්කයේ	NNC	I-LOC
ප‍්‍රධානම	JJ	O
පාසල්	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
අතර	POST	O
පැවැත්වෙන	VP	O
මෙම	DET	O
පැසිපන්දු	NNP	O
තරගය	NNC	O
නැරඹීමට	VNN	O
එම	DET	O
විදුහල්වල	NNC	O
විදුහල්පතිවරු	NNC	O
,	PUNC	O
ආදි	JJ	O
ශිෂ්‍යයන්	NNC	O
සහ	CC	O
වර්තමාන	JJ	O
ශිෂ්‍යයන්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
විශාල	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
සහභාගි	RPCV	O
වීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
වත්තේගම	NNP	I-LOC
භාරතී	NNP	B-ORG
දෙමළ	NNP	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයීය	NNJ	I-ORG
භූමියේ	NNC	O
කන්දක්	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කිරීමට	VNN	O
යාමේ	VNN	O
දී	RP	O
එහි	PRP	O
තිබී	VNF	O
වසර	NNC	O
250ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
පැරැණි	JJ	O
කාසි	NNC	O
තොගයක්	NNC	O
හමු	RRPCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
හමු	RRPCV	O
වූ	VP	O
මෙම	DET	O
කාසි	NNC	O
අතර	POST	O
වසර	NNC	O
‍250ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
පැරණි	JJ	O
කාසි	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
1870	NUM	O
,	PUNC	O
1892	NUM	O
හා	CC	O
1893	NUM	O
වසරවලට	NNC	O
අයත්	POST	O
කාසි	NNC	O
86ක්	NUM	O
හමු	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
හමු	RRPCV	O
වූ	VP	O
කාසී	NNC	O
අතර	POST	O
ශත	NNP	O
පහේ	NUM	O
කාසි	NNP	O
50කට	NUM	O
වඩා	RP	O
තිබෙන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
වත්තේගම	NNP	B-LOC
පොලිසිය	NNC	B-ORG
කියයි	VFM	O
.	FS	O
පරීක්ෂණ	NNC	O
සඳහා	POST	O
පුරා	POST	B-ORG
විද්‍යා	JJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවට	NNC	I-ORG
භාර	JCV	O
දීමට	VNN	O
විද්‍යාලීය	JJ	O
බලධාරීන්	NNC	O
පියවර	NCV	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
දෙවැනි	JJ	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
සම්මන්ත‍්‍රණ	NNC	O
ශාලාව	NNC	O
ලෙස	POST	O
හම්බන්තොට	NNP	B-LOC
“	PUNC	O
මාගම්	NNP	B-LOC
රුහුණුපුර	NNP	I-LOC
ජාත්‍යන්තර	JJ	I-LOC
සම්මන්ත‍්‍රණ	NNC	I-LOC
ශාලාව	NNC	I-LOC
”	PUNC	I-LOC
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප‍්‍රධානත්වයෙන්	NNC	O
(7දා)	NNC	O
විවෘත	JCV	O
කෙරිණ	VFM	O
.	FS	O
මෙය	PRP	O
සිරිබෝපුර	NNP	B-LOC
ප‍්‍රදේශයේ	NNC	O
අක්කර	NNP	O
28ක	NUM	O
භූමිභාගයක්	NNC	O
පුරා	POST	O
පැතිර	VNF	O
මෙහි	PRP	O
ප‍්‍රධාන	JJ	O
ශාලාව	NNC	O
ආසන	NNC	O
1500කින්	NNC	O
යුක්ත	POST	O
වන	VP	O
අතරආසන	VP	O
250කින්	NNC	O
යුත්	AUX	O
අනුශාලා	NNC	O
3ක්	NUM	O
හා	CC	O
කුඩා	JJ	O
ශාලා	NNC	O
10කින්	NUM	O
යුක්තයි	NNC	O
.	FS	O
වහන	NNP	O
400ක්	NUM	O
ගාල්	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
පහසුකම්	NNC	O
හා	CC	O
හෙලිකොප්ටර්	NNJ	O
අංගනයක	NNC	O
පහසුකම්වලින්	NNC	O
යුත්	AUX	O
මෙම	DET	O
මධ්‍යස්ථානය	NNC	O
හම්බන්තොට	NNP	B-LOC
වරාය	NNC	I-LOC
ඉදිරිපසින්	NNC‍	O
පිහිටා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
පැවැත්වෙන	VP	O
ප‍්‍රථම	NNC	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
සමුළුව	NNC	O
පොදු	JJ	O
රාජ්‍ය	JJ	O
මණ්ඩලීය	JJ	O
තරුණ	JJ	O
සමුළුවයි	NVB	O
.	FS	O
එය	PRP	O
10	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
සිට	POST	O
14	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
දක්වා	POST	O
පැවැත්වේ	VFM	O
ඡායාරූපයක්	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
දී	RP	O
පැවැත්වෙන	VP	O
පොදු	JJ	B-ORG
රාජ්‍ය	JJ	I-ORG
මණ්ඩලීය	JJ	I-ORG
රාජ්‍ය	JJ	O
නායක	NNC	O
සමුළුව	NNC	O
නිමිත්තෙන්	POST	O
දිවයිනේ	NNC	O
සියලුම	DET	O
විශ්වවිද්‍යාල	NNJ	O
සතියක	NNC	O
කාලයක්	NNC	O
වසා	VNF	O
තැබෙන	VP	O
බව	POST	O
විශ්ව	JJ	B-ORG
විද්‍යාල	NNJ	I-ORG
ප‍්‍රතිපාදන	NNC	I-ORG
කොමිෂන්	JJ	I-ORG
සභාව	NNC	I-ORG
ඊයේ	NNC	O
නිවේදනය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
ලබන	VP	O
9	NUM	O
වැනි	POST	O
දින	NNC	O
සිට	POST	O
17	NUM	O
වැනි	POST	O
දින	NNC	O
දක්වා	POST	O
සියලු	DET	O
විශ්වවිද්‍යාල	NNC	O
වසා	VNF	O
තැබෙන	VP	O
අතර	POST	O
විශ්වවිද්‍යාල	NNJ	O
සිසුන්	NNC	O
8	NUM	O
වැනි	POST	O
දින	NNC	O
පස්වරුව	NNC	O
වනවිට	POST	O
නේවාසිකාගාරවලින්	NNC	O
ඉවත්විය	VP	O
යුතු	AUX	O
බවද	POST	O
කොමිෂන්	JJ	B-ORG
සභාව	NNC	I-ORG
කියයි	VFM	O
.	FS	O
පොදු	JJ	B-ORG
රාජ්‍ය	JJ	I-ORG
මණ්ඩලීය	JJ	I-ORG
රාජ්‍ය	JJ	O
නායක	NNC	O
සමුළුව	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
‍කොළඹ	NNP	B-LOC
පාසල්	NNC	O
29	NUM	O
ක්	RP	O
(06)	NNC	O
සිට	POST	O
වසා	VNF	O
දැමෙනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
(06දා	NUM	O
)	PUNC	O
සිට	POST	O
නිවාඩු	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙන	VP	O
පාසල්	NNJ	O
අතර	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
මහානාම	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
බාරෝන්	NNP	B-ORG
ජයතිලක	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
රාජසිංහ	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
අශෝක	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
ආනන්ද	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
විහාර	NNP	B-ORG
මහා	JJ	I-ORG
දේවි	NNP	I-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
සංඝරාජ	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
හෝලි	NNP	B-ORG
රොසරි	NNP	I-ORG
සිංහල	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
හෝලි	NNP	B-ORG
රොසරි	NNP	I-ORG
දෙමළ	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
ටී	ABB	B-ORG
බී	ABB	I-ORG
ජයා	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
අල්ඉග්බාල්	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
මිහිඳු	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
අල්ගිග්මා	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
කොටහේන	NNP	B-ORG
මධ්‍ය	JJ	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
ශාන්ත	NNP	B-ORG
පාවුලු	NNP	I-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
හින්දු	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
විශාකා	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
ඉසිපතන	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
සී.	ABB	B-ORG
ඩබ්ලිව්.	ABB	I-ORG
ඩබ්ලිව්.	ABB	I-ORG
කන්නන්ගර	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
සුසමයවර්ධන	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
රාජකීය	JJ	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
ඩි.	-	B-ORG
එස්.	ABB	I-ORG
සේනානායක	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
තර්ස්ටන්	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
සිරිමාවෝ	NNP	B-ORG
බණ්ඩාරනායක	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
ආනන්ද	NNP	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
ගෝතමි	NNP	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
නාලන්ද	NNP	B-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
මහාබෝධී	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
සාරිපුත්ත	NNP	B-ORG
විදුහලයි	VFM	I-ORG
.	FS	O
බොරැල්ල	NNP	B-LOC
එස්.	ABB	B-ORG
ඩබ්ලිව්.	ABB	I-ORG
ආර්.	ABB	I-ORG
ඩී.	ABB	I-ORG
බණ්ඩාරණායක	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
බොරැල්ල	NNP	B-LOC
රත්නාවලී	NNP	B-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
සහ	CC	O
මරදාන	NNP	B-LOC
ක්ලිෆ්ටන්	NNP	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
අනිද්දා	NNC	O
(07)	NUM	O
,	PUNC	O
ආඩිඅම්බලම	JJ	B-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
නොවැම්බර්	NNP	O
08	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
සිට	POST	O
ද	RP	O
කොළඹ-10	NUM	B-LOC
අල්	NNP	B-ORG
හිදායා	NNP	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
කොළඹ-12	NUM	B-LOC
ඊ.	ABB	B-ORG
ඒ.	ABB	I-ORG
ගුණසිංහ	NNP	I-ORG
විද්‍යාලය	NNP	I-ORG
නොවැම්බර්	NNP	O
09	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
සිට	POST	O
ද	RP	O
වසා	VNF	O
තැබේ	VFM	O
.	FS	O
පොදු	JJ	B-ORG
රාජ්‍ය	JJ	I-ORG
මණ්ඩලීය	JJ	I-ORG
රාජ්‍ය	JJ	O
නායක	NNC	O
සමුළුව	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
වසා	VNF	O
තබන	VP	O
සියලු	DET	O
පාසල්	NNC	O
නොවැම්බර්	NNP	O
මස	NNC	O
19	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
නැවත	RB	O
ආරම්භ	JCV	O
වීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
පාසල්	NNJ	O
සිසුන්	NNC	O
160,000	NUM	O
ක්	RP	O
දෘෂ්ටික	JJ	O
ඌණතාවලින්	NNC	O
පෙළෙන	VP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
තවත්	DET	O
450,000	NUM	O
දෘෂ්ටි	JJ	O
උණතාවලට	NNC	O
ගොදුරැදුරැවීමේ	VNN	O
අවදානමක්	NNC	O
පවතින	VP	O
බවත්	POST	O
විෂන්	NNP	O
2020	NUM	O
වැඩසටහනේ	NNC	O
සභාපති	NNC	O
සෞඛ්‍යය	JJ	O
සේවා	NNJ	O
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
ජනරාල්	NNC	O
විශේෂඥ	JJ	O
වෛද්‍ය	JJ	O
පාලිත	NNP	B-PER
මහීපාල	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
සෞඛ්‍යය	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශ	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
මෙරට	NNC	O
දෘෂ්ටි	JJ	O
ඌණතාවලින්	NNC	O
පෙළෙ	NNC	O
න	VP	O
පුද්ගලයන්ට	NNC	O
අවශ්‍යය	JJ	O
ඇස්	NNJ	O
කණ්නාඩි	NNC	O
,	PUNC	O
අක්ෂි	JJ	O
කාච	NNC	O
සහ	CC	O
සැත්කම්	NNC	O
නොමිලේ	RB	O
සිදුකර	VNF	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
දෘෂ්ටික	JJ	O
ඌණතා	NNC	O
තුරන්	JCV	O
කරළීමට	VNN	O
පිහිටුවන	VP	O
ලද	VP	O
විෂන්	NNP	O
2020	NUM	O
ජාතික	JJ	O
අක්ෂි	JJ	O
වැඩසටහනට	NNC	O
මූල්‍ය	JJ	O
හා	CC	O
භෞතික	JJ	O
සම්පත්	NNJ	O
ලබාදෙමින්	NNC	O
දායකත්වය	NNC	O
ලබා	VNF	O
දේ	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රතිපාදනවලින්	NNC	O
මෙරට	NNC	O
පාසල්	NNJ	O
දරැවන්	NNC	O
22,000	NUM	O
කට	CM	O
පසුගිය	JJ	O
දෙවසර	NNC	O
තුළ	POST	O
නොමිලේ	JJ	O
ඇස්	NNC	O
කණ්නාඩි	NNC	O
ලබාදී	VNF	O
සුද	NNC	O
වැසීමේ	VNN	O
රෝගයෙන්	NNC	O
පෙළෙන	VP	O
10,000ක්	NUM	O
ශල්‍යකර්මවලට	NNC	O
ලක්කර	VNF	O
නොමිලේ	VP	O
අක්ෂි	JJ	O
කාච	NNC	O
පිරිනමා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
(අද)	NNC	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
පිහිටි	VP	O
අන්තර්ජාල	NNJ	O
භාණ්ඩ	NNJ	O
අලෙවියේ	NNC	O
ප්‍රමුඛ	JJ	O
වෙබ්	JJ	O
අඩවියක්	NNC	O
වන	VP	O
ඉ-බේ	NNP	B-ORG
වෙබ්	JJ	O
අඩවිය	NNC	O
සිව්වැනි	POST	O
කාර්තුවේදී	NNC	O
සිදුකර	VNF	O
ඇති	NIP	O
අලෙවි	NCV	O
කිරීම්	VNN	O
සහ	CC	O
ලබා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
ලාභය	NNC	O
බලාපොරොත්තු	NCV	O
වූවාටත්	VNN	O
වඩා	RP	O
අඩු	JJ	O
අගයක්	NNC	O
ගන්නා	VP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
බ්‍රසීලය	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
ඊ-මේල්	NNP	O
පණිවුඩ	NNC	O
සහ	CC	O
අනෙකුත්	DET	O
සයිබර්	NNP	O
තාක්ෂණික	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
සඳහා	POST	O
ආරක්ෂාවක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
කිරීමට	VNN	O
සැලසුම්	NNC	O
සකස්	RPCV	O
කර	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
එරට	NNC	O
ජනාධිපතිනි	NNC	O
ඩිල්මා	NNP	B-PER
රොයුසෙෆ්	NNP	I-PER
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ලෝකයේ	NNC	O
වැඩිහිටි	JJ	O
ජනගහනය	NNC	O
ඉතා	RP	O
සීඝ්‍රයෙන්	RB	O
ඉහළයමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
බවත්	POST	O
,බොහෝ	DET	O
රටවල්	NNC	O
එම	DET	O
තත්ත්වයට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
දීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
මෙතෙක්	RB	O
කටයුතු	NCV	O
නොකර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
සංවිධානය	NNC	I-ORG
සහ	CC	O
ලොව	NNC	O
වැඩිහිටියන්ගේ	NNC	O
අයිතිවාසිකම්	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
එක්ව	VNF	O
සිදුකළ	VP	O
අධ්‍යයන	JJ	O
වාර්තාවක්	NNC	O
හෙළිදරව්	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අධ්‍යයනය	NNC	O
සඳහා	POST	O
රටවල්	NNC	O
91ක්	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
එහි	PRP	O
මුල්	JJ	O
තැන	NNC	O
ස්වීඩනයටත්	NNC	B-LOC
,	PUNC	O
අවසන්	JJ	O
ස්ථානය	NNC	O
ඇෆ්ගනිස්ථානයටත්	NNC	B-LOC
හිමිව	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ස්වීඩනයේ	NNP	B-LOC
ක්‍රියාත්මක	JJ	O
විශ්‍රාම	JJ	O
වැටුප්	NNJ	O
ක්‍රමය	NNC	O
දැන්	RB	O
අවුරුදු	NNC	O
100	NUM	O
ක්	RP	O
පැරණිය	NVB	O
.	FS	O
එසේම	RB	O
එරට	NNC	O
වැඩිහිටියන්ට	NNC	O
ලැබෙන	VP	O
සමාජ	NNJ	O
සහයෝගිතාවද	NNC	O
,	PUNC	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
සහ	CC	O
සෞඛ්‍ය	JJ	O
ආරක්ෂක	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
නිසා	POST	O
එය	PRP	O
ඉදිරියෙන්ම	VNF	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
නෝර්වේ	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ජර්මනිය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
නෙදර්ලන්තය	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
කැනඩාව	NNP	B-LOC
ඊට	PRP	O
පසුව	POST	O
තිබෙන	VP	O
අතර	POST	O
ඇමෙරිකාවට	NNP	B-LOC
අටවැනි	JJ	O
තැන	NNC	O
හිමිව	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
ලොව	NNC	O
අනෙකුත්	DET	O
රටවලදී	NNC	O
පිරිමින්	NNC	O
සඳහා	POST	O
අවුරුදු	NNC	O
68ක්	NNC	O
සහ	CC	O
කාන්තාවන්	NNC	O
සඳහා	POST	O
අවුරැදු	NNC	O
72ක	NUM	O
ආයු	NNC	O
අපේක්ෂාවක්	NNC	O
පවතිද්දී	VNF	O
,	PUNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
සහ	CC	O
සෞඛය	NNP	O
පහසුකම්	NNC	O
අවම	JJ	O
ඇෆ්ගනිස්ථානය	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
එය	PRP	O
අවුරුදු	NNC	O
59ක්	NUM	O
සහ	CC	O
61ක්	NUM	O
වන	VP	O
බව	POST	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතින්ගේ	NNP	I-ORG
දත්ත	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ජෝර්දානය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ලාඕසය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
මොන්ගෝලියාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
නිකරගුවාව	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
වියට්නාමය	NNP	B-LOC
ඒ	DET	O
අතරින්	POST	O
ප්‍රධාන	JJ	O
තැනක්	NNC	O
ගනී	VFM	O
.	FS	O
දැනට	RB	O
ගණන්	NCV	O
බලා	VNF	O
ඇති	NIP	O
ආකාරයට	NNC	O
වසර	NNC	O
2050	NUM	O
වන	VP	O
විට	POST	O
ඉතිහාසයේ	NNC	O
පළමු	JJ	O
වතාවට	NNC	O
ලොව	NNC	O
වයස	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
15ට	NUM	O
අඩු	JJ	O
ළමුන්ගේ	NNC	O
ජනගහනයට	NNC	O
වඩා	RP	O
අවුරුදු	NNC	O
60	NUM	O
ට	CM	O
වැඩි	JJ	O
වැඩිහිටියන්ගේ	NNC	O
ජනගහනය	NNC	O
ඉහළ	JCV	O
යන	VP	O
බව	POST	O
එළිදරව්	NCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
පවතින	VP	O
මෙම	DET	O
තත්වය	NNC	O
යම්	DET	O
රටක	NNC	O
ආර්ථිකය	NNC	O
දුර්වල	JCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
බලපෑම්	NNC	O
ඇති	NIP	O
කරන්නේද	VP	O
යන්න	POST	O
තවමත්	RB	O
පැහැදිලි	JCV	O
වී	VNF	O
නොමැති	NIP	O
බව	POST	O
මේ	DET	O
අධ්‍යයනයට	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වූ	VP	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
හෙල්ප්ඒජ්	NNP	B-ORG
සංවිධානයේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
විධාකය	NNC	O
නිලධාරිනී	NNC	O
සිල්වියා	NNP	B-PER
ස්ටෙෆෝනි	NNP	I-PER
පවසන්නීය	VFM	O
.	FS	O
ලොව	NNC	O
ස්ථාවර	JJ	O
ආර්ථික	JJ	O
දෙකක්	NUM	O
හිමි	VP	O
ජපානය	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
බ්‍රසීලය	NNP	B-LOC
සතුව	VNF	O
ඉහළ	JJ	O
වැඩිහිටි	JJ	O
ජනතා	JJ	O
අනුපාතයක්	NNC	O
පැවතීම	VNN	O
ගෙන	VNF	O
හැර	VNF	O
දක්වමින්	VNF	O
ඇය	PRP	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වෙතත්	POST	O
සීඝ්‍ර	JJ	O
දියුණුවක්	NNC	O
ලබමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
රටවල්	NNC	O
ගොන්නට	NNC	O
අයත්	POST	O
වෙන	VP	O
බ්‍රසීලය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
රුසියාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
චීනය	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
දකුණු	NNP	B-LOC
අප්‍රිකාව	NNP	I-LOC
වැනි	POST	O
බ්‍රික්ස්	NNP	O
කණ්ඩායමේ	NNC	O
රටවල්	NNC	O
මෙම	DET	O
වර්ගීකරණයේ	NNC	O
පහළින්ම	NNC	O
සිටින	VP	O
බවත්	POST	O
පැවසේ	VFM	O
.	FS	O
එය	PRP	O
ලොව	NNC	O
වඩාත්	RP	O
දිළිදු	JJ	O
රටවල්	NNC	O
ලෙස	POST	O
සැලකෙන	VP	O
උරුගුවේ	NNC	B-LOC
සහ	CC	O
පැනමාව	NNC	B-LOC
යනාදී	POST	O
රටවලටත්	NNC	O
වඩා	RP	O
පහළින්	NNC	O
වීම	VNN	O
සැලකිය	VP	O
යුතු	AUX	O
කාරණයක්	NNC	O
බවද	POST	O
මෙම	DET	O
වාර්තාවේ	NNC	O
සදහන්ව	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
24	NUM	O
වන	VP	O
පොදුරාජ්‍ය	NNC	B-ORG
මණ්ඩලයීය	JJ	I-ORG
රාජ්‍ය	JJ	O
නායක	NNC	O
සමුළුව	NNC	O
අද	NNC	O
පෙරවරු	NNP	O
10.15ට	NUM	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
නෙළුම්	NNP	I-LOC
පොකුණ	NNP	I-LOC
මහින්ද	NNP	I-LOC
රාජපක්ෂ	NNP	I-LOC
රංගශාලාවේ	NNP	I-LOC
දී	RP	O
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP	B-LOC
කිරුළ	NNP	O
හිමි	VP	O
චාර්ල්ස්	NNP	B-PER
කුමරුගේ	NNP	I-PER
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
ආරම්භ	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ඕස්ට්‍රේලියාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
නවසිලන්තය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
සිංගප්පුරුව	NNC	B-LOC
,	PUNC	O
දකුණු	NNP	B-LOC
අප්‍රිකාව	NNP	I-LOC
,	PUNC	O
පකිස්ථානය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
බංගලිදේශය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
බේලීස්	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ස්වාසිලන්තය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
සැමෝවා	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
වනාටු	NNC	B-LOC
,	PUNC	O
ශාන්ත	NNP	B-LOC
කිට්ස්	NNP	I-LOC
නේවිස්	NNP	I-LOC
,	PUNC	O
බෘනායි	NNP	B-LOC
යන	VP	O
රටවල	NNC	O
අගමැතිවරුද	NNC	O
,	PUNC	O
නයාරු	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
නැමිබියා	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
බහමාස්	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
සොලමන්	NNP	B-LOC
දුපත්	NNC	I-LOC
සහ	CC	O
ෂි	NNP	B-LOC
ශෙල්ස්	NNP	I-LOC
හි	CM	O
ජනපතිවරුද	NNC	O
,	PUNC	O
උගන්ඩා	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
නයිජීරියා	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
සැමිබියා	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
ගානා	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
පැපුවා	NNP	B-LOC
නිව්ගීනියා	NNP	I-LOC
යන	VP	O
රටවල්හි	NNP	O
උප	JJ	O
ජනපතිවරු	NNC	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
වෙති	VFM	O
.	FS	O
24	NUM	O
වන	VP	O
පොදුරාජ්‍ය	NNC	B-ORG
මණ්ඩලයීය	JJ	I-ORG
රාජ්‍ය	JJ	O
නායක	NNC	O
සමුළුව	NNC	O
අද	NNC	O
පෙරවරු	NNP	O
10.15ට	NUM	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
නෙළුම්	NNP	I-LOC
පොකුණ	NNP	I-LOC
මහින්ද	NNP	I-LOC
රාජපක්ෂ	NNP	I-LOC
රංගශාලාවේ	NNP	I-LOC
දී	RP	O
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP	B-LOC
කිරුළ	NNP	O
හිමි	VP	O
චාර්ල්ස්	NNP	B-PER
කුමරුගේ	NNP	I-PER
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
ආරම්භ	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
සමුළුවේ	NNC	O
මුලසුන	NNC	O
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP	B-PER
චාල්ස්	NNP	I-PER
කුමරු	NNC	I-PER
දරන	VP	O
අතර	POST	O
පොදු	JJ	B-ORG
රාජ්‍ය	JJ	I-ORG
මණ්ඩලය	NNC	I-ORG
නියෝජනය	NCV	O
කරන	VP	O
රටවල්	NNC	O
53ක	NUM	O
රාජ්‍ය	JJ	O
නායකයන්	NNC	O
සහ	CC	O
එම	DET	O
රටවල	NNC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
නායකයන්	NNC	O
නියෝජනය	NCV	O
කරන	VP	O
නියෝජිතවරුන්ඊට	NNC	O
සහභාගී	RRPCV	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
2011	NUM	O
දී	RP	O
පොදුරාජ්‍ය	NNP	B-ORG
මණ්ඩලීය	JJ	I-ORG
රාජ්‍ය	JJ	O
නායකයන්ගේ	NNC	O
සමුළුව	NNC	O
ඕස්ට්‍රේලියාවේ	NNP	B-LOC
පර්ත්	NNP	I-LOC
නුවරදී	NNP	I-LOC
ජුලියා	NNP	B-PER
ගිලාන්ඩ්	NNP	I-PER
අගමැතිනියගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
දෙවසරකට	NNC	O
වරක්	NNC	O
පැවැත්වෙන	VP	O
මෙම	DET	O
සමුළුවේ	NNC	O
දී	RP	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
ජනපතිට	NNC	O
2013	NUM	O
සිට	POST	O
2015	NUM	O
දක්වා	POST	O
සමුළු	NNJ	O
සභාපතිත්වය	NNC	O
හිමිවේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
රටවල්	NNC	O
33	NUM	O
ක	RP	O
රාජ්‍ය	JJ	O
නායකයෝ	NNC	O
සහ	CC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
නායකයින්	NNC	O
නියෝජනය	NCV	O
කරන	VP	O
නියෝජිතයින්	NNC	O
දිවයිනට	NNC	O
පැමින	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
පාසලේ	NNJ	O
ආරම්භය	NNC	O
–	PUNC	O
1923	NUM	O
පෙබරවාරි	NNP	O
මස	NNC	O
14	NUM	O
වන	VP	O
දාය	NNC	O
.	FS	O
ළමුන්	NNC	O
74	NUM	O
දෙනෙකුගෙන්	NNC	O
පාසල	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
ප‍්‍රථම	NNC	O
විදුහල්පති	NNC	O
තුමා	NNC	O
වූයේ	VP	O
ආර්.	ABB	B-PER
පී.	ABB	I-PER
අප්පුහාමි	NNP	I-PER
මහතාය	VFM	O
.	FS	O
වර්ථමාන	NNP	O
විදුහල්පති	NNC	O
එච්.	ABB	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
ඞී.	ABB	I-PER
හේරත්	NNP	I-PER
මහතාය	NNC	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
විදුහල්පති	NNC	O
ජේ.	ABB	B-PER
කේ.	ABB	I-PER
අබේවීර	NNP	I-PER
මහතායප‍්‍රථම	NUM	O
ශිෂ්‍යා	NNC	O
වූයේ	VP	O
ආර්.	ABB	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
ආරොන්	NNP	I-PER
අප්පුහාමි	NNP	I-PER
වර්ථමාන	NNP	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
සංඛ්‍යව	NNC	O
1080ls’	UNK	O
ගුරු	JJ	O
මහත්ම	NNJ	O
මහත්මීන්	NNC	O
44	NUM	O
දෙනෙකුගෙන්	NNC	O
සමන්විතය’	UNK	O
පළමු	JJ	O
ශ්‍රේණියේ	NNC	O
සිට	POST	O
උසස්	JJ	O
පෙළ	NNC	O
දක්වා	POST	O
පන්ති	NNC	O
පැවැත්වේ	VFM	O
.	FS	O
විජය	NNP	B-ORG
පුවත්ප	NNC	I-ORG
ත්	RP	I-ORG
සමාගමේ	NNC	I-ORG
සමස්ත	JJ	O
මණ්ඩලය	NNC	O
ලංකාදීප	NNP	B-ORG
පුවත්පත	NNC	I-ORG
මුල්	JCV	O
කරගනිමින්	VNF	O
නොකඩවා	RB	O
තන්තිරිමලේ	NNP	B-LOC
ආලෝක	JJ	O
පූජාව	NNC	O
පවත්වනු	VP	O
ලබයි	VFM	O
.	FS	O
විජය	NNP	B-ORG
පුවත්පත්	NNJ	I-ORG
සමාගමේ	NNJ	I-ORG
සභාපතිතුමන්මීට	NNC	O
ඉහතදී	NNP	O
ලේක්හවුස්	NNP	B-ORG
ආයතනයේ	NNC	O
සභාපතිව	NNC	O
සිටි	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
මිහින්තලේ	NNP	B-LOC
ආලෝක	JJ	O
පූජාව	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
ලද්දේ	VP	O
එතුමා	NNC	O
විසිනි	NVB	O
.	FS	O
අද	NNC	O
වනවිටත්	POST	O
එම	DET	O
පූජාව	NNC	O
දිනමිණ	NNP	O
පුවත්පත	NNC	O
අශ්‍රය	NNC	O
කරගනිමින්	VNF	O
ලේක්හවුස්	NNP	B-ORG
ආයතනන්	NNC	I-ORG
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
විජය	NNP	B-ORG
පුවත්පත්	NNJ	I-ORG
සමාගම	NNC	I-ORG
ඇරඹීමෙන්	VNN	O
පසු	POST	O
,	PUNC	O
2003	NUM	O
වසරේ	NNC	O
දී	RP	O
සභාපතිතුමන්ගේ	NNC	O
සංකල්ප	NNC	O
යක්	CM	O
පරිදි	POST	O
දිඹුලාගල	NNP	B-LOC
ආලෝකමත්	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
අභිලාෂයෙන්	NNC	O
සාකච්ඡා	NNC	O
සඳහා	POST	O
පිරිසක්	NNC	O
පිටත්ව	VNF	O
ගියහ	VFM	O
.	FS	O
දිඹුලාගල	NNP	B-LOC
විහාරස්ථානයෙන්	NNC	I-LOC
ආලෝක	JJ	O
පූජාව	NNC	O
පැවැත්වීම	VNN	O
පිළිබඳ	POST	O
කැමැත්තක්	NCV	O
නොවූ	VP	O
හෙයින්	POST	O
ආපසු	RB	O
ආ	VP	O
පිරිස	NNC	O
විජයවර්ධන	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
විසින්	POST	O
අවධානය	NNC	O
යොමුකරන	VP	O
ලද්දේ	VP	O
තන්තිරිමලේ	NNP	B-LOC
විහාරස්ථාන	NNC	I-LOC
වෙෙතයි	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
තන්තිරිමලේ	NNP	B-LOC
චන්ද්‍රරතන	NNP	B-PER
විහාරාධිපති	NNC	O
හිමියන්	NNC	O
මුණ	RRPCV	O
නොගැසුණද	VNN	O
,	PUNC	O
තබා	VNF	O
ආ	VP	O
පණිවුඩය	NNC	O
අනුව	POST	O
ආයතනයට	NNC	O
පැමිණි	VP	O
චන්දරතන	NNP	B-PER
හිමියන්	NNC	O
තමන්ගේ	PRP	O
අනුමැතිය	NNC	O
ආලෝක	JJ	O
පූජාව	NNC	O
සඳහා	POST	O
ලබාදුනි	NNP	O
.	FS	O
2003	NUM	O
සැප්තැම්බර්	NNP	O
මස	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
මෙකී	VP	O
සිදුවීමෙන්	NNC	O
පසුව	POST	O
2004	NUM	O
දුරුතු	NNP	O
මස	NNC	O
ආලෝක	JJ	O
පූජාව	NNC	O
රැගෙන	VNF	O
තන්තිරිමලයට	NNP	B-LOC
විජය	NNP	B-ORG
පුවත්පත්	NNJ	I-ORG
සමාගම	NNC	I-ORG
ගියේය	VFM	O
.	FS	O
එදා	NNC	O
ඇරඹි	VNF	O
තන්තිරිමලේ	NNP	B-LOC
ආලෝක	JJ	O
පූජාව	NNC	O
වසර	NNC	O
11	NUM	O
ක්	RP	O
නොකඩවා	RB	O
සිදුකරමින්	VNF	O
පවතියි	VFM	O
.	FS	O
අනුරාධපුර	NNP	B-LOC
නගරයේ	NNC	O
සිට	POST	O
කිලෝමීටර්	NNP	O
40	NUM	O
ක්	RP	O
ඊසාන	NNP	O
දිගට	NNC	O
වන්න	VP	O
ට	CM	O
පිහිටි	VP	O
තන්තිරිමලේ	NNP	B-LOC
විහාරස්ථානයට	NNC	I-LOC
අයත්	POST	O
ප්‍ර‘දේශය	NNP	O
අක්කර	NNP	O
250ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
වූ	VP	O
ගල්තලාවකින්ද	NNC	O
යුක්ත	POST	O
ප්‍රදේශයකි	NVB	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සමස්ත	JJ	O
කලාපය	NNC	O
පුරාවට	POST	O
මේ	DET	O
වනවිට	POST	O
පොසොන්	NNP	O
පොහොයට	NNC	O
ආලෝකය	NNC	O
සැපයෙන්නේ	VP	O
විජය	NNP	B-ORG
පුවත්පත්	NNJ	I-ORG
සමාගම	NNC	I-ORG
විසිනි	NVB	O
.	FS	O
තන්තිරිමලේ	NNP	B-LOC
විහාරස්ථානයේ	NNC	I-LOC
සිට	POST	O
කි.	ABB	O
මී.	???	O
04	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
නුදුරින්	NNC	O
ගලායන	VP	O
මල්වතු	NNP	O
ඔයෙන්	NNC	O
ඔබ්බෙන්	NNC	O
මෙම	DET	O
ආරම්භක	JJ	O
අවධිය	NNC	O
තුළ	POST	O
යුද	JJ	O
ගිනිදැල්වෙමින්	NNC	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
දිනවලදී	NNC	O
තන්තිරිමලේ	NNP	B-LOC
විහාරස්ථාන	NNC	I-LOC
ආලෝකමත්	JCV	O
කරන්නට	VNN	O
ගිය	VP	O
ඔවුන්	PRP	O
සිටියේ	VP	O
කොයි	JJ	O
මොහොතේ	NNC	O
වුවද	VP	O
එල්ල	NCV	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
ත්‍රස්ත්‍ර	NNJ	O
ප්‍රහාර	NNC	O
නිසා	POST	O
ජීවිත	NNJ	O
අවදානමකට	NNC	O
පවා	POST	O
මුහුණදෙමිනි	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
අදටද	NNC	O
,	PUNC	O
2004	NUM	O
දී	RP	O
අරඹා	VNF	O
වසර	NNC	O
09ක්	NUM	O
ගෙවීගිය	VP	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
එපරිද්දෙන්ම	POST	O
තන්තිරිමලේ	NNP	B-LOC
පූජා	NNJ	O
භූමිය	NNC	O
පොසොන්	NNP	O
පොහොය	NNC	O
සිතිය	VP	O
තුළ	POST	O
ආලෝකයෙන්	NNC	O
පුරවාලීය	VFM	O
.	FS	O
විදුලි	JJ	O
බුබුළු	NNC	O
25000	NUM	O
ක්	RP	O
ඉක්මවා	VNF	O
යන	VP	O
ප්‍රමාණයක්	NNC	O
දල්වාලමින්	VNF	O
මෙම	DET	O
කාර්යභාරයට	NNC	O
මුළුමනින්ම	RB	O
කැපවන්නේ	VP	O
විජය	NNP	B-ORG
පුවත්පත්	NNJ	I-ORG
සමාගමේ	NNJ	I-ORG
කාර්ය	NNJ	O
මණ්ඩලයයි	NVB	O
.	FS	O
ආයතනයේ	NNC	O
විදුලි	JJ	O
කාර්මික	JJ	O
ශිල්පීන්ගේ	NNC	O
නොමඳ	JJ	O
කැපවීම	NNC	O
තන්තිරිමලේ	NNP	B-LOC
විහාරය	NNC	I-LOC
පොහොන්	NNP	O
ආලෝකයෙන්	NNC	O
පුරවාලීමට	VNN	O
හැකි	AUX	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ආලෝක	JJ	O
පූජාවට	NNC	O
අමතරව	POST	O
විජය	NNP	B-ORG
කාර්යමණ්ඩලය	NNC	O
විසින්	POST	O
විවිධ	JJ	O
දේ	NNC	O
ප්‍රදේශයට	NNC	O
පූජා	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මුල්	JJ	O
අවධියේදී	NNC	O
ශබ්ද	NNC	O
විකාශය	NCV	O
යන්ත්‍රයක්ද	NNC	O
,	PUNC	O
පසුව	POST	O
දහම්	JJ	O
පාසල්	NNJ	O
දරුවන්ට	NNC	O
නිල	JJ	O
ඇඳුම්ද	NNC	O
ලබාදුනි	NNP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සඳහා	POST	O
සභාපතිතුමන්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
කළමනාකාරීත්වය	NNC	O
අනුග්‍රහය	NNC	O
ලැබෙන	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
ළමයි	NNC	O
450/500	NUM	O
ආසන්න	NNC	O
හා	CC	O
ගුරුවරුන්ට	NNC	O
නිල	JJ	O
ඇඳුම්	NNC	O
ලබාදෙන	VP	O
අතරම	POST	O
,	PUNC	O
එවකට	NNC	O
තිදෙනෙකු	NUM	O
වූ	VP	O
භික්ෂූන්	NNC	O
වහන්සේලාට	NNC	O
ද	RP	O
මේ	DET	O
වනවිට	POST	O
වැඩවසන	JJ	O
භික්ෂූන්	NNC	O
වහන්සේලාට	NNC	O
ද	RP	O
සිවුරු	NNC	O
පිරිකරද	NNP	O
පූජා	NCV	O
කරනු	VP	O
ලබයි	VFM	O
.	FS	O
විශ්‍රාම	JJ	O
ශාලා	NNC	O
ඉදි	RPCV	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
දේශපාලඥයන්ගේ	NNC	O
අවධානයද	NNC	O
ආලෝක	JJ	O
පූජාවත්	NNC	O
සමග	POST	O
තන්තිරිමලේට	NNC	B-LOC
යොමු	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසා	POST	O
පාරවල්	NNC	O
සැකසුණු	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
ජල	JJ	O
පහසුකම්	NNC	O
සැපයීමද	VNN	O
සිදුකෙරිණි	NNP	O
.	FS	O
අවට	NNC	O
ප්‍රදේශයක	NNC	O
ජලය	NNC	O
නොවු	VP	O
නිසා	POST	O
විජය	NNP	B-ORG
පුවත්පත්	NNJ	I-ORG
සමාගම	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
නළ	NNJ	O
ළිඳක්	NNC	O
ලබාදුන්	VP	O
පසු	POST	O
ක්‍රිමවත්	NNC	O
ජල	JJ	O
නළ	NNJ	O
පද්ධතියක්	NNC	O
ඉදිකිරීමට	VNN	O
බලධාරීන්ගේ	NNC	O
අවධානය	NNC	O
යමුවිය	VFM	O
.	FS	O
මෙවැනි	PRP	O
විශාල	JJ	O
පහසුකම්	NNC	O
රැසක්	NNC	O
පොසොන්	NNP	O
ආලෝක	JJ	O
පූජාවෙන්	NNC	O
තන්තිරිමලේට	NNC	B-LOC
හිමිවිය	VFM	O
.	FS	O
වෙහෙර	NNC‍	O
,	PUNC	O
බෝධි	NNJ	O
මළුව	NNC	O
,	PUNC	O
බුදුගෙය	NNC	O
අවට	NNC	O
පොකුණු	NNC	O
සහ	CC	O
වැව්	NNC	O
ආදී	POST	O
සියලු	DET	O
ප්‍රදේශ	NNC	O
ආලේකමත්	JCV	O
කිරීම	VNN	O
මෙහිදී	PRP	O
සිදුවන	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
විදුලි	JJ	O
බුබුළු	NNC	O
යොදාගෙන	VP	O
ඒවා	PRP	O
සැරසීම	VNN	O
සිදුකෙරෙයි	NNP	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
අමතරව	POST	O
වැව්	NNC	O
හා	CC	O
පොකුණු	NNC	O
මත	POST	O
සකස්කළ	VP	O
කූඩුවලට	NNC	O
පහන්	NNC	O
දල්වා	VNF	O
ජලයේ	NNC	O
පාවීමටසලස්වයි	VFM	O
.	FS	O
මෙ	DET	O
වැනි	POST	O
දේ	NNC	O
මගින්	POST	O
සමස්ත	JJ	O
තන්තිරිමලේ	NNP	B-LOC
පූජා	NNJ	O
භූමියම	NNC	O
ආලෝකමත්	JCV	O
කිරීම	VNN	O
සිදුවන	VP	O
නිසා	POST	O
අපූරු	JJ	O
අලංකරණයක්	NNC	O
එක්ව	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
යුගයේ	NNC	O
තරුණ	JJ	O
කවියෝ	NNC	O
.	FS	O
සාගර	NNP‍	B-PER
පලන්සූරිය	NNP‍	I-PER
උපත/	NNC	O
1908	NUM	O
දී	RP	O
රත්නපුර	NNP	B-LOC
කලල්ඇල්ලේදී	NNP	I-LOC
.	FS	O
පී.	ABB	B-PER
බී.	ABB	I-PER
අල්විස්	NNP	I-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
උපත/	NUM	O
1917	NUM	O
මාර්තු	NNP	O
03	NUM	O
කොල්ලුපිටියේ	NNC	B-LOC
දී	RP	O
විපත/	NNC	O
1966	NUM	O
අගෝස්තු	NNP	O
21	NUM	O
.	PUNC	O
මීමන	NNP	B-PER
ප්‍රේමතිලක	NNP	I-PER
.	FS	O
එච්.	ABB	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
කුඩලිගම	NNP	I-PER
උපත/	NUM	O
1918	NUM	O
කුඩලිගමදී	NNP	B-LOC
විපත/	NUM	O
1983	NUM	O
.	PUNC	O
එදත්	NNC	O
වෙනදා	VNF	O
වගේමයි	VFM	O
කොළොම්බියාවේ	NNP	B-LOC
සෙරෙජෝන්	NNP	I-LOC
ගල්	NNC	O
අඟුරැ	JJ	O
පතල්	NNJ	O
සේවකයින්	NNC	O
සුපුරැදු	NNC	O
පරිදි	POST	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
වැඩ	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
යන්ත්‍ර	NNC	O
යොදාගෙන	VP	O
පස්	NUM	O
ඉවත්	RRPCV	O
කරමින්	VNF	O
කැණීම්	VNN	O
කිරීම	VNN	O
ආරම්භ	JCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
ඒත්	CC	O
හිටිහැටියේ	NNC	O
පොළොවෙන්	NNC	O
යමක්	NNC	O
මතුවීම	VNN	O
නිසා	POST	O
කැණීම්	VNN	O
කටයුතු	NNC	O
නතර	JCV	O
කර	VNF	O
දැමුණා	VFM	O
.	FS	O
පතල්	NNJ	O
සේවකයින්ට	NNC	O
හමුවී	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
යෝධ	JJ	O
අස්ථි	NNJ	O
.	FS	O
පුරා	POST	O
විද්‍යාඥයින්	NNC	O
කණ්ඩායමක්	NNC	O
වහාම	RB	O
සෙරෙජෝන්	NNP	B-LOC
ගල්	NNC	O
අඟුරැ	JJ	O
පතලට	NNC	O
කැඳවණු	VP	O
ලැබුවා	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රවේසමෙන්	RB	O
පස්	NUM	O
ඉවත්	RRPCV	O
කරමින්	VNF	O
අස්ථි	NNJ	O
මතු	RRPCV	O
කරගත්	VP	O
විද්‍යාඥ	JJ	O
කණ්ඩායමට	NNC	O
දකින්න	VNF	O
ලැබුණේ	VP	O
ඒවා	PRP	O
සද්දන්ත	JJ	O
සර්පයකුට	NNC	O
අයත්	POST	O
අස්ථි	NNJ	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සද්දන්තයාගේ	NNC	O
අස්ථි	NNJ	O
අසළින්	NNC	O
උගේ	PRP	O
ගොදුරැ	NNC	O
බවට	POST	O
පත්වූ	VP	O
සතුන්ගේ	NNC	O
අස්ථි	NNJ	O
ද	RP	O
දකින්න	VNF	O
ලැබුණා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
දැවැන්තයාගේ	NNC	O
ගොදුරැ	NNC	O
බවට	POST	O
පත්වී	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
කිඹුලන්	NNP	O
හා	CC	O
ඉදිඹුවන්ය	NVB	O
.	FS	O
විද්‍යාඥයින්	NNC	O
පවසන්නේ	VP	O
මේ	DET	O
යෝධ	JJ	O
සර්පයා	NNP	O
බස්රථයක්	NNC	O
තරම්	POST	O
විශාල	JJ	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සතා	NNC	O
පිඹුරෙකුට	NNC	O
සමානය	NVB	O
.	FS	O
වසර	NNC	O
මිලියන	NUM	O
60	NUM	O
පෙර	POST	O
ඈත	JJ	O
අතීතයේ	NNC	O
සෙරෙජෝන්	NNP	B-LOC
ගල්	NNC	O
අඟුරැ	JJ	O
පතල	NNC	O
පිහිටා	VNF	O
ඇති	NIP	O
ප්‍රදේශය	NNC	O
සාරවත්	JCV	O
වගුරැ	JJ	O
බිමක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
පැවැතුණු	VP	O
බවයි	POST	O
පුරා	POST	O
විද්‍යාඥයින්	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙන්නේ	VP	O
.	FS	O
විද්‍යාඥයින්ට	NNC	O
හමුවූ	VP	O
කෂේරැකාවට	NNC	O
අනුව	POST	O
මේ	DET	O
සර්පයා	NNP	O
කිලෝග‍්‍රෑම්	NNP	O
730	NUM	O
බරින්	NNC	O
යුක්තය	NVB	O
.	FS	O
නාසයේ	NNC	O
සිට	POST	O
වල්ගය	NNC	O
කෙළවරට	NNC	O
දිග	NNP	O
මීටර්	NNP	O
13	NUM	O
කි	RP	O
.	FS	O
සෙරෙජෝන්	NNP	B-LOC
ගල්	NNC	O
අඟුරැ	JJ	O
පතලෙන්	NNC	O
හමුවූ	VP	O
නිසා	POST	O
මේ	DET	O
සර්පයා	NNP	O
නම්	POST	O
කර	VNF	O
තිබෙන්නේ	VP	O
ටයිටන්බෝවා	NNP	B-PER
සෙරෙජෝනිස්	NNP	I-PER
යනුවෙනි	NVB	O
.	FS	O
&යෝධ	JJ	O
සර්පයින්	NNC	O
ගැන	POST	O
අපි	PRP	O
කවුරැත්	NNC	O
උනන්දුයි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසයි	POST	O
යෝධ	JJ	O
සර්පයින්	NNC	O
යොදා	VNF	O
හොලිවුඩ්	NNP	B-LOC
චිත‍්‍රපට	NNC	O
බිහිවෙන්නේ	VP	O
.	FS	O
ඒත්	CC	O
මේ	DET	O
සතා	NNC	O
හැබෑවක්	NNC	O
.	FS	O
හොලිවුඩ්	NNP	B-LOC
මායාවක්	NNC	O
එහෙම	RB	O
නොවේ	VFM	O
.	FS	O
ඇනකොන්ඩා	NNP	O
චිත්‍ර	NNJ	O
පටයේ	NNC	O
ජෙනිෆර්	NNP	B-PER
ලෝපෙස්	NNP	I-PER
පසුපස	NNC	O
හඹා	VNF	O
යන	VP	O
යෝධ	JJ	O
ඇනකොන්ඩාටත්	NNC	O
වඩා	RP	O
මේ	DET	O
සර්පයා	NNP	O
විශාලයි	NVB	O
.”	NNJ	O
සර්පයාගේ	NNC	O
අස්ථි	NNJ	O
පරීක්ෂා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
පැමිණි	VP	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
ෆ්ලොරීඩා	NNP	B-ORG
සරසවියේ	NNC	I-ORG
පුරාවිද්‍යාඥ	NNC	O
ජොනතන්	NNP	B-PER
බ්ලොක්	NNP	I-PER
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
වසර	NNC	O
ගණනක්	NNC	O
තිස්සේ	POST	O
සර්ප	JJ	O
විශේෂඥයින්	NNC	O
වාද	NNC	O
විවාද	NNC	O
පැවැත්වූවා	VNF	O
සර්පයෙක්	NNC	O
කොතරම්	QBE	O
විශාලව	NNC	O
වැඩෙනවාදැයි	QUE	O
කියලා	VFM	O
.	FS	O
සර්ප	JJ	O
විශේෂඥයින්	NNC	O
අතරින්	POST	O
ප්‍රමුඛයෙක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
නිව්යෝක්	NNP	B-LOC
නුවර	NNP	I-LOC
කොනෙල්	NNP	B-ORG
සරසවියේ	NNC	I-ORG
සර්ප	JJ	O
විශේෂඥ	JJ	O
හැගී‍්‍රන්	NNC	B-PER
පවසන්නේ	VP	O
සර්පයෙකුගේ	NNC	O
උපරිම	JJ	O
දිග	NNC	O
අඩි	NNC	O
40	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
වේවි	VFM	O
යන්නයි	NVB	O
.	FS	O
ඒත්	CC	O
මේ	DET	O
අලුත්	JJ	O
සොයා	VNF	O
ගැනීමත්	VNN	O
සමඟ	POST	O
එම	DET	O
න්‍යායය	NNC	O
වෙනස්	JCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අනුරාධපුර	NNP	B-LOC
ශිෂ්ටාචාරයේ	NNC	O
බිඳවැටීම	VNN	O
11	NUM	O
වැනි	POST	O
සියවසේ	NNC	O
දී	RP	O
සිදු	RRPCV	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
තම	PRP	O
පුරාවිද්‍යා	NNJ	O
ගවේෂණවලින්	NNC	O
තහවුරු	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
ලුම්බිණියේ	NNP	B-LOC
කැණීම්ව	VNF	O
ලදී	VFM	O
ශාක	NNJ	O
මූලයක	NNC	O
පො	ABB	O
සිලයක්	NNC	O
සොගැනීමට	VNN	O
තම	PRP	O
පර්යේෂණ	NNJ	O
කණ්ඩායම	NNC	O
සමත්	JCV	O
වූ	VP	O
බවත්	POST	O
මහාචාර්ය	NNC	O
රොබින්	NNP	B-PER
කනිංහැම්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
පුරාවිද්‍යා	NNJ	O
පශ්චාත්	JJ	O
උපාධි	NNJ	O
ආයතනයේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවක්	NNC	O
අමතමින්	VNF	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අනුරාධපුර	NNP	B-LOC
ශිෂ්ටාචාරය	NNC	O
බිඳවැටීම	VNN	O
පිළිබඳව	POST	O
මහාවංශය	NNC	O
සහ	CC	O
ඒ	DET	O
හා	CC	O
අදාළ	JJ	O
වංශකතාවල	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
වන්නේ	VP	O
චෝල	NNP	O
ආක්‍රමණ	NNC	O
නිසා	POST	O
බිඳවැටුණු	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
පූර්ව	JJ	O
පුරාගාමීන්	NNC	O
වකාකාරයෙන්	NNC	O
එම	DET	O
කාරණය	NNC	O
පවසා	VNF	O
තිබුණත්	VNF	O
මේ	DET	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
විද්‍යාත්මක	JJ	O
පුරාවිද්‍යා	NNJ	O
අංශයෙන්	NNC	O
කිසිම	DET	O
අදහසක්	NNC	O
ඉදිරිපත්	RRPCV	O
වුණේ	VP	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
ක්‍රමවේදය	NNC	O
මගින්	POST	O
ලංකාවේ	NNP	B-LOC
තිබෙන	VP	O
අනිකුත්	JJ	O
නගර	NNC	O
වන	VP	O
පොලෙනේනරැව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
දඹදෙණිය	NNP	B-LOC
යාපහුව	NNP	I-LOC
වැනි	POST	O
නගර	NNC	O
සඳහා	POST	O
ද	RP	O
අඩු	JJ	O
නාගරික	JJ	O
තත්ත්ව	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
තිබෙන	VP	O
කලාප	NNC	O
මොනවාද	QUE	O
,	PUNC	O
ඒවාය	PRP	O
නගරයට	NNC	O
තිබෙන	VP	O
සම්බන්ධය	NNC	O
කුමක්ද	QUE	O
යන	VP	O
කාරණය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
සොයා	VNF	O
බැලීමට	VNN	O
සහ	CC	O
පර්යේෂණ	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
බලාපොරොත්තු	NCV	O
වේනවා	VFM	O
.	FS	O
ලුම්බිණි	NNP	B-LOC
පිළිබඳව	POST	O
මාධ්‍යවේදීන්	NNC	O
මෙහිදී	PRP	O
ප්‍රශ්න	NCV	O
කළ	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
එහිදී	PRP	O
හෙතෙම	PRP	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේ	VP	O
ලුම්බිණි	NNP	B-LOC
කැණීම්	VNN	O
තුළදී	POST	O
ශාක	NNJ	O
මූලයක	NNC	O
පොසිලයක්	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
වූ	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
එය	PRP	O
සිදුහත්	NNP	B-PER
කුමරු	NNC	I-PER
උපත	NNC	O
ලද	VP	O
සල්	NNC	O
උයනේ	NNC	O
සල්ගසක	NNC	O
පොසිලයක්	NNC	O
බවට	POST	O
උපකල්පනය	NCV	O
කරන	VP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
මේ	DET	O
පිළිබඳව	POST	O
දීර්ඝ	JJ	O
පර්යේෂණයක	NNC	O
නිරතව	VNF	O
ඒ	DET	O
ගැන	POST	O
සොයා	VNF	O
යාගැනීමට	VNN	O
අදහස්	NCV	O
කරන	VP	O
බවත්	POST	O
පැවසූ	VP	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
,	PUNC	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
ලුම්බිණියේ	NNP	I-LOC
කැණීම්වලදී	NNC	O
අශෝක	JJ	B-PER
යුගයට	NNC	O
පූර්ව	JJ	O
යුග	NNC	O
දෙකක	NUM	O
තොරතුරැ	NNC	O
හමු	RRPCV	O
වූ	VP	O
බවද	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
කැණීම්	VNN	O
සඳහා	POST	O
බ්‍රිතාන්‍ය‘යේ	NNC	B-LOC
ඩරම්	NNP	B-ORG
විශ්වවිද්යාලයේ	NNC	I-ORG
පුරා	POST	O
විද්‍යා	JJ	O
මහාචාර්ය	NNC	O
රොබින්	NNP	B-PER
කනිං	NNP	I-PER
හැම්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සමග	POST	O
කැලණිය	NNP	B-ORG
විශ්වවිද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
මහාචාර්ය	NNC	O
ප්‍රශාන්ත	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
මහතාද	NNC	O
එක්විය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුව	NNC	O
සඳහා	POST	O
එම	DET	O
මහාචාර්ය	NNC	O
වරැන්ට	NNC	O
අමතරව	POST	O
පුරාවිද්‍යා	NNJ	B-ORG
පශ්චාත්	JJ	I-ORG
උපාධි	NNJ	I-ORG
ආයතනයේ	NNC	I-ORG
අධ්‍යක්ෂ	JJ	O
මහාචාර්ය	NNC	O
ජගත්	NNP	B-PER
වීරසිංහ	NNP	I-PER
මහතාද	NNC	O
එක්ව	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
දේවි	NNP	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
2012	NUM	O
වාර්ෂික	JJ	O
ත්‍යාග	NNJ	O
ප්‍රදානෝත්සවය	NNC	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මැතිතුමාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
විද්‍යාලයීය	NNJ	O
ශ්‍රවණාගාරයේදී	NNC	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
ඇමති	NNC	O
බන්දුල	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
,	PUNC	O
විදුහල්පතිනී	NNP	O
ඩබ්ලිව්.	ABB	B-PER
ඩී.	ABB	I-PER
පී.	ABB	I-PER
කේ.	ABB	I-PER
සමරසිංහ	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
හා	CC	O
ආචාර්යමණ්ඩලය	NNC	O
,	PUNC	O
මවුපියන්	NNC	O
,	PUNC	O
ආදි	JJ	O
සිසුවියන්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
පිරිසක්	NNC	O
මේ	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
එක්ව	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
පින්නවල	NNP	B-LOC
මධ්‍ය	JJ	B-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යායීය	NNC	I-ORG
13	NUM	O
වසර	NNC	O
කලා	JJ	O
(ඩි)	NNC	O
පන්තියේ	NNC	O
සිසු	JJ	O
සිසුවියන්	NNC	O
විසින්	POST	O
සංවිධානය	NCV	O
කළ	VP	O
ලේ	NNC	O
දන්දීමේ	VNN	O
කඳවුරක්	NNC	O
පසුගියාදා	VNF	O
විද්‍යාලයේ	NNC	O
දී	RP	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
කුරුණැගල	NNP	B-ORG
මහ	JJ	I-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
උපදෙස්	NNC	O
පරිදි	POST	O
විද්‍යාලයේ	NNC	O
කලා	JJ	O
අංශයේ	NNC	O
ප්‍රධානි	NNC	O
ජි.	ABB	B-PER
ඩි.	ABB	I-PER
ගුණරත්න	NNP	I-PER
සහා	NNP	O
පන්ති	NNC	O
භාර	JJ	O
රංජිත්	NNP	B-PER
වික්‍රමගේ	NNP	I-PER
මහත්වරුන්ගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
පරිදි	POST	O
ලේ	NNC	O
දන්දීමේ	VNN	O
කඳවුර	NNC	O
සිසු	JJ	O
සිසුවියන්	NNC	O
විසින්	POST	O
සංවිධානය	NCV	O
කළේ	VFM	O
.	FS	O
ඡායාරූප-	NNP	O
පින්නවල	NNP	B-ORG
මැදි	NNC	I-ORG
විදුහල්	NNJ	I-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	O
ඒකකය	NNC	O
සී.	ABB	B-PER
ඩබ්ලිව්.	ABB	I-PER
ඩබ්ලිව්.	ABB	I-PER
කන්නන්ගර	NNP	I-PER
මැතිතුමන්ව	NNC	O
වර්ෂයකට	NNC	O
එක්	NUM	O
දිනක්	NNC	O
පමණක්	POST	O
සිහිපත්	JCV	O
කරන්න	VNN	O
අපි	PRP	O
පුරුදුවෙලා	VNF	O
ඉන්නවා	VFM	O
.	FS	O
හොඳ	JJ	O
මිනිස්සු	NNC	O
,	PUNC	O
වටිනා	JJ	O
මිනිස්සු	NNC	O
ඇගයීමට	VNN	O
ලක්	RRPCV	O
වෙන්නේ	VP	O
අඩුවෙන්	NNC	O
.	FS	O
යැයි	CC	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
සේවා	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNJ	O
දුමින්ද	NNC	B-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
සිටියේ	VP	O
ගම්පොළ	NNC	B-LOC
වික්‍රමබාහු	NNP	B-ORG
විද්‍යාලයේදී	NNC	I-ORG
පැවති	VP	O
සී.	ABB	B-PER
ඩබ්ලිව්.	ABB	I-PER
ඩබ්ලිව්	ABB	I-PER
කන්නන්ගර	NNP	I-PER
මැතිතුමන්ගේ	NNC	O
44	NUM	O
වැනි	POST	O
ගුණ	NNC	O
සමරුව	NNC	O
හා	CC	O
129	NUM	O
වැනි	POST	O
ජන්ම	JJ	O
දින	NNC	O
සැමරුම්	NNJ	O
උත්සවයට	NNC	O
සහභාගී	RPCV	O
වෙමින්ය	NNC	O
.	FS	O
කන්නන්ගර	NNP	B-PER
මැතිතුමා	NNC	O
නිදහස්	JJ	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
නොකළ	VP	O
නම්	POST	O
අපි	PRP	O
අද	NNC	O
මේ	DET	O
තැන්වල	NNC	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසා	POST	O
හැමෝම	NNC	O
හැමදාමත්	NNP	O
කන්නන්ගර	NNP	B-PER
මැතිතුමන්ව	NNC	O
සිහිකළ	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
කන්නන්ගර	NNP	B-PER
මැතිතුමන්	NNC‍	O
එදා	NNC	O
එතුමන්ට	NNC	O
පැමිණි	VP	O
බලපෑම්වලට	NNC	O
බය	NNC	O
වෙලා	VNF	O
නිදහස්	JJ	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
නැමති	POST	O
ක්‍රමවේදය	NNC	O
අකුලා	VNF	O
ගත්තා	VP	O
නම්	POST	O
අද	NNC	O
අපට	PRP	O
වෙන	VP	O
දේ	NNC	O
හිතාගන්නවත්	NNC	O
බැරි	NIP	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
කන්නන්ගර	NNP	B-PER
මැතිතුමන්ට	NNC	O
මුළු	DET	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
ක්‍රමවේදයම	NNC	O
වෙනස්	JCV	O
කරන්න	VNN	O
එදා	NNC	O
හැකි	AUX	O
වීම	VNN	O
තුළ	POST	O
අද	NNC	O
අප	PRP	O
විශාල	JJ	O
ජයග්‍රහණයන්	NNC	O
ලබාගෙන	VNF	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
කන්නන්ගර	NNP	B-PER
මැතිතුමන්	NNC‍	O
සිදුකළ	VP	O
අධ්‍යාපනයේ	NNC	O
වෙනස	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
දුප්පත්	JJ	O
,	PUNC	O
ගැමි	JJ	O
,	PUNC	O
අහිංසක	JJ	O
දූ	NNC	O
දරුවන්ටත්	NNC	O
අකුරු	NNC	O
කරන්නට	VNN	O
අවස්ථාව	NNC	O
ලැබුණා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
ලෙස	POST	O
දුප්පත්	JJ	O
දරුවන්ද	NNC	O
හොඳ	JJ	O
අධ්‍යාපනයක්	NNC	O
ලබලා	NNP	O
තමන්	PRP	O
ඉන්න	VP	O
සමාජ	NNJ	O
තත්ත්වයට	NNC	O
වඩා	RP	O
ඉහළ	JJ	O
සමාජ	NNJ	O
තත්ත්වයකට	NNC	O
පැමිණීමට	VNN	O
හැකියාව	NNC	O
ලැබුණා	VFM	O
.	FS	O
කන්නන්ගර	NNP	B-PER
මැතිතුමන්	NNC‍	O
නිදහස්	JJ	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
නොකළා	VFM	O
නම්	POST	O
ගමේ	JJ	O
කෙනෙක්ට	NNC	O
කවදාවත්	NNC	O
ඉහළ	JJ	O
පුටුවකට	NNC	O
යන්න	POST	O
ලැබෙන්නෙ	NNP	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
කියන	VP	O
දේ	NNC	O
එක	NUM	O
පැළැන්තියකට	NNC	O
පමණක්	POST	O
සීමා	NCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
යැයි	CC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
මෙහිදී	PRP	O
සී.	ABB	B-PER
ඩබ්ලිව්.	ABB	I-PER
ඩබ්ලිව්.	ABB	I-PER
කන්නන්ගර	NNP	I-PER
මැතිතුමන්ගේ	NNC	O
පිළිරුව	NNC	O
වෙත	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
සේවා	NNJ	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
ආරාධිතයෝ	NNC	O
පුෂ්ප	NNP	O
උපහාර	NNC	O
දැක්වූහ	VFM	O
.	FS	O
සී.	ABB	B-PER
ඩබ්ලිව්.	ABB	I-PER
ඩබ්ලිව්	ABB	I-PER
කන්නන්ගර	NNP	I-PER
මැතිතුමන්ගේ	NNC	O
44	NUM	O
වැනි	POST	O
ගුණසමරුව	NNC	O
හා	CC	O
129	NUM	O
වැනි	POST	O
ජන්ම	JJ	O
දින	NNC	O
සැමරුම	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
ගම්පොළ	NNC	B-LOC
වික්‍රමබාහු	NNP	B-ORG
විද්‍යාලයේදී	NNC	I-ORG
පසුගිය	VP	O
11	NUM	O
වැනි	POST	O
දින	NNC	O
පා	VNF	O
ගමනක්	NNC	O
හා	CC	O
පසුගිය	VP	O
11	NUM	O
,12	NUM	O
,13	NUM	O
යන	VP	O
තෙදින	NNC	O
සිසු	JJ	O
දරු	JJ	O
දැරියන්ගේ	NNC	O
කුසලතා	NNC	O
ඇතුළත්	POST	O
ප්‍රදර්ශනයක්ද	NNC	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
රටට	NNC	O
ලෝකෙට	NNC	O
අලුතෙන්	NNC	O
එන	VP	O
හැමදේම	NNC	O
ලබාගන්න	VNN	O
හොඳ	JJ	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
ඉන්ටර්නෙට්	NNP	O
(අන්තර්ජාලය)	NNP	O
,	PUNC	O
ෆේස්	NNP	B-ORG
බුක්	NNP	I-ORG
වැනි	POST	O
සමාජ	NNJ	O
වෙබ්	JJ	O
අඩවි	NNC	O
පරිහරණය	NNC	O
,	PUNC	O
පරිගණක	NNJ	O
ක්‍රීඩා	NNC	O
,	PUNC	O
ජංගම	JJ	O
දුරකථන	NNC	O
සමහර	DET	O
රූපවාහිනී	NNJ	O
වැඩසටහන්	NNC	O
නිසා	POST	O
ළමයින්	NNC	O
පරිහානියට	NNC	O
යන	VP	O
බව	POST	O
රටේ	NNC	O
වැඩිහිටියන්	NNC	O
බොහෝ	RP	O
දෙනෙක්	NNC	O
ද	RP	O
තේරුම්	NCV	O
ගෙන	VNF	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඔබ	PRP	O
ඒවා	PRP	O
පරිහරණය	NCV	O
කරනවා	VNN	O
නම්	POST	O
ශික්ෂණයක්	NNC	O
ඇතිව	NIP	O
පරිහරණය	NCV	O
කරන්න	VNN	O
හිතට	NNC	O
ගන්න	VNF	O
ඕනෑ	NIP	O
.	FS	O
දුවට	NNC	O
පුතාට	NNC	O
මේවායින්	PRP	O
අලුත්	JJ	O
හැගීමක්	NNC	O
දැනීමක්	NNC	O
ගෙන	VNF	O
එන	VP	O
දෙයක්	NNC	O
වෙන්න	VNN	O
පුළුවන්	NIP	O
.	FS	O
නමුත්	CC	O
ඔබ	PRP	O
ඒවායින්	NNC	O
අනතුරට	NNC	O
පත්වන	VP	O
බව	POST	O
ඔබට	PRP	O
වැටහෙන්නේ	VP	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
ඔබට	PRP	O
දැනෙන්නෙ	VP	O
ලොකු	JJ	O
අනතුරක්	NNC	O
සිදු	RPCV	O
වුණු	VP	O
පසුවයි	VFM	O
.	FS	O
