දේශීය	JJ	O
වෛද්‍ය	JJ	O
නිෂ්පාදනයන්	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
පර්යේෂණ	NCV	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
නාවින්න	NNP	B-LOC
වෛද්‍ය	JJ	I-LOC
මධ්‍යස්‌ථානයට	NNC	I-LOC
විශාල	JJ	O
මුදලක්‌	NNC	O
වෙන්කර	VNF	O
ඇතැයිද	NIP	O
නිකවැරටිය	NNP	B-LOC
ආයුර්වේද	JJ	O
නිෂ්පාදන	NNC	O
ගොවි	JJ	O
පළ	RRPCV	O
ආයුර්වේද	JJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවෙන්	NNC	I-ORG
සංස්‌ථාවට	NNC	I-ORG
පැවරීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බවද	POST	O
හෙතෙම	PRP	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
වෙන්ඩෝල්	NNP	B-ORG
ආයුර්වේද	JJ	O
නිෂ්පාදන	NNJ	O
සමාගමේ	NNJ	O
සභාපති	NNC	O
වෛද්‍ය	JJ	O
ගොඩකන්ද	NNC	B-PER
මහතාද	NNC	O
මෙහිදී	PRP	O
කතා	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ඓතිහාසික	JJ	O
නවගමුව	NNP	B-LOC
දේවාලය	NNC	I-LOC
අසල	POST	O
සිඟමන්	NNC	O
යදින	VP	O
යාචක	NNC	O
පිරිසක්‌	NNC	O
අතර	POST	O
ඇතිවූ	VP	O
ගැටුමකින්	NNC	O
එහි	PRP	O
එක්‌	VNF	O
යාචකයෙකු	NNC	O
කපා	VNF	O
කොටා	VNF	O
ඝාතනය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
මෙසේ	RB	O
ඉකුත්	JJ	O
2	NUM	O
දින	NNC	O
අලුයම	NNC	O
ඝාතනයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වූයේ	VP	O
හංවැල්ල	NNP	B-LOC
දිද්දෙණිය	NNP	I-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
පදිංචිකරුවකු	NNC	O
වූ	VP	O
48	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
හෙට්‌ටිආරච්චිගේ	NNP	B-PER
කපිල	NNP	I-PER
නමැති	POST	O
පුද්ගලයෙකි	NVB	O
.	FS	O
ඉකුත්	JJ	O
ජනවාරි	NNP	O
01	NUM	O
වැනි	POST	O
දින	NNC	O
කැලණි	NNP	B-LOC
ගං	NNJ	O
ඉවුරේ	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
සාදයක්‌	NNC	O
පවත්වමින්	VNF	O
සිටි	VP	O
මෙම	DET	O
යාචක	NNC	O
පිරිස	NNC	O
මත්පැන්	NNP	O
බී	ABB	O
වෙරිමතින්	NNP	O
නවගමුව	NNP	B-LOC
මාපිටිගම	NNP	I-LOC
පාලම	NNC	O
අසල	POST	O
සුසාන	JJ	O
භූමියේ	NNC	O
රාත්‍රිය	NNC	O
ගත	VP	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
පිරිස	NNC	O
පසුදා	NNC	O
අලුයම	NNC	O
අවදිවී	VNF	O
මත්පැන්	NNC	O
බීමට	VNN	O
අවශ්‍යව	JJ	O
කැලණි	NNP	B-LOC
ගඟෙන්	NNC	I-LOC
එගොඩ	NNC‍	O
වී	VNF	O
නීති	NNC	O
විරෝධී	JJ	O
මත්පැන්	NNC	O
රැගෙනවිත්	VNF	O
සියලු	DET	O
දෙනාම	NNC	O
පානය	NCV	O
කර	VNF	O
විනෝද	JCV	O
වන	VP	O
අවස්‌ථාවේ	NNC	O
එක්‌	VNF	O
අයකුගේ	NNC	O
ජංගම	JJ	O
දුරකථනය	NNC	O
අස්‌ථානගතවී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මියගිය	VP	O
පුද්ගලයා	NNC	O
එම	DET	O
දුරකථනය	NNC	O
ගත්තා	VP	O
යෑයි	JJ	O
සැකසිතා	NNC	O
ගුටි	NCV	O
බැට	NCV	O
හුවමාරු	NCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
පසුව	POST	O
එම	DET	O
පුද්ගලයා	NNC	O
ඉන්	PRP	O
බේරී	VNF	O
ප්‍රධාන	JJ	O
මාර්ගයේ	NNC	O
පලා	VNF	O
යමින්	VNF	O
සිටියදී	VNF	O
ඝාතනය	NCV	O
සිදුකළ	VP	O
පුද්ගලයා	NNC	O
ඔහු	PRP	O
ලුහුබැඳ	VNF	O
මන්නා	VP	O
පිහියකින්	NNC	O
පහරදී	VNF	O
කපා	VNF	O
කොටා	VNF	O
ඝාතනය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
ඝාතනයට	NNC	O
ලක්‌වූ	VP	O
තරුණයා	NNC	O
තම	PRP	O
අන්ධ	JJ	O
සොහොයුරා	NNC	O
සමග	POST	O
නවගමුව	NNP	B-LOC
දේවාලය	NNC	I-LOC
අසල	POST	O
සිඟමන්	NNC	O
යදිමින්	VNF	O
මුදල්	NNC	O
ඉපයීමට	VNN	O
අමතරව	POST	O
ගමපුරා	VNF	O
ගොස්‌	VP	O
පොල්	NNP	O
කඩන	NNC	O
රැකියාවද	NNC	O
කර	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
සිඟමන්	NNP	O
යෑද	NNC	O
අවසානයේ	NNC	O
නවගමුව	NNP	B-LOC
සුසාන	JJ	I-LOC
භූමියේ	NNC	I-LOC
රාත්‍රිය	NNC	O
ගත	VP	O
කරන	VP	O
අයියා	NNP	O
මලෝ	NNP	O
සමග	POST	O
මෙදින	PRP	O
තවත්	DET	O
යාචක	NNC	O
මිතුරන්	NNC	O
පිරිසක්‌	NNC	O
එක්‌වී	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
ඝාතනය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
නවගමුව	NNP	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
සැකපිට	NNC	O
යාචකයන්	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
තුවාලකරු	NNC	O
නවගමුව	NNP	B-ORG
රෝහලට	NNC	I-ORG
ඇතුළත්	JCV	O
කරන	VP	O
විටත්	POST	O
මියගොස්‌	NNC	O
සිටි	VP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
මෘත	JJ	O
ශරීරය	NNC	O
පශ්චාත්	JJ	O
මරණ	NNJ	O
පරීක්‍ෂණය	NNC	O
සඳහා	POST	O
කොළඹ	NNP	B-ORG
පොලිස්‌	NNC	I-ORG
මෘත	JJ	O
ශරීරාගාරය	NNC	O
වෙත	POST	O
යොමුකර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
නවගමුව	NNP	B-ORG
පොලිස්‌	NNP	I-ORG
ස්‌ථානාධිපති	NNC	O
පොලිස්‌	NNC	O
පරීක්‍ෂක	NNC	O
ආලෝක	NNC	B-PER
බණ්‌ඩාර	NNP	I-PER
සේනානායක	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
උපදෙස්‌	NNC	O
සහ	CC	O
මෙහෙයවීම	VNN	O
මත	POST	O
පරීක්‍ෂණ	NNC	O
සිදුකර	VNF	O
පලාලි	NNP	B-LOC
ගුවන්	JJ	I-LOC
තොටුපළ	NNC	I-LOC
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
ගුවන්තොටුපළක්‌	NNC	O
බවට	POST	O
පත්කිරීමට	VNN	O
රජය	NNC	O
එකඟ	JCV	O
වී	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
ඉලංකෙයි	NNP	B-ORG
තමිල්	NNP	I-ORG
අරසු	NNP	I-ORG
පක්‍ෂයේ	NNC	I-ORG
නායක	NNC	O
මාවෙයි	NNP	B-PER
සේනාධිරාජා	NNP	I-PER
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සම්බන්ධව	POST	O
ජනපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සමඟ	POST	O
මෙන්ම	POST	O
අගමැති	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සමඟද	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සේනාධිරාජා	NNP	B-PER
පවසා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
පලාලි	NNP	B-LOC
ගුවන්	JJ	I-LOC
තොටුපළ	NNC	I-LOC
පුළුල්	JCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
දෙමළ	NNP	O
ජනතාවගේ	NNC	O
ඉඩම්	NNC	O
ආක්‍රමණය	NCV	O
නොකර	VNF	O
වෙරළාසන්න	VNN	O
භූමිය	NNC	O
පුරවා	VNF	O
අවශ්‍ය	JJ	O
ඉඩ	NNC	O
ප්‍රමාණය	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කෙරෙන	VP	O
බව	POST	O
සේනාධිරාජා	NNP	B-PER
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
රැඳවුම්	NNJ	O
භාරයේ	NNC	O
සිටින	VP	O
හිටපු	VP	O
ත්‍රස්‌ත	JJ	O
ක්‍රියාකාරීන්	NNC	O
215	NUM	O
කට	CM	O
පොදු	JJ	O
සමාව	NNC	O
නොදෙන	VP	O
බවත්	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
දේශපාලන	JJ	O
සිරකරුවන්	NNC	O
නැති	NIP	O
බවත්	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඉන්දීය	NNP	B-ORG
හින්දු	NNP	I-ORG
පුවත්පත	NNC	I-ORG
සමඟ	POST	O
සාකච්ඡාවකට	NNC	O
එක්‌වෙමින්	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ත්‍රස්‌ත	JJ	O
මර්දන	NNJ	O
පනත	NNC	O
අහෝසි	RPCV	O
කරන	VP	O
ලෙසත්	POST	O
ද්‍රවිඩ	NNP	O
දේශපාලන	JJ	O
සිරකරුවන්	NNC	O
මුදාහරින	VP	O
ලෙසත්	POST	O
ඉල්ලීම්	NCV	O
කර	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
පැවසූ	VP	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
ත්‍රස්‌තවාදය	NNC	O
නිසා	POST	O
බටහිර	NNP	B-LOC
රටවල්	NNC	O
ද	RP	O
ප්‍රශ්නවලට	NNC	O
මුහුණපා	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
ජිනීවා	NNP	B-LOC
යෝජනාව	NNC	O
අනුව	POST	O
යුද	JJ	O
අපරාධ	NNJ	O
චෝදනා	NNC	O
විමර්ශනය	NCV	O
සඳහා	POST	O
විශේෂ	JJ	O
අධිකරණය	NNC	O
ස්‌ථාපිත	NNC	O
කිරීමට	VNN	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවට	NNP	I-LOC
හදිසියක්‌	NNC	O
නැතැයි	NIP	O
ද	RP	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
විසින්	POST	O
සඳහන්	RPCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ජිනීවා	NNP	B-LOC
යෝජනාවෙන්	NNC	O
අපට	PRP	O
නියෝගයක්‌	NNC	O
කර	VNF	O
නැහැ	NIP	O
යෑයි	CC	O
ද	RP	O
හෙතෙම	PRP	O
කියා	VNF	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
යෝජිත	JJ	O
ආණ්‌ඩුක්‍රම	NNC	O
ව්‍යවස්‌ථාව	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
තමා	PRP	O
ජනවාරි	NNP	O
9	NUM	O
දා	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුවේදී	NNC	B-LOC
ප්‍රකාශයක්‌	NNC	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
පළ	RRPCV	O
කළ	VP	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
මේ	DET	O
ව්‍යවස්‌ථා	NNC	O
සංශෝධනයට	NNC	O
විශේෂඥයන්ගේ	NNC	O
සහය	NNC	O
ලබාගන්නා	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
පළ	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
ස්‌වෛරීභාවය	NNC	O
සහ	CC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
හිමිකම්	NNC	O
යන	VP	O
කරුණු	NNC	O
මත	POST	O
නිසි	JJ	O
අධ්‍යයනයක්‌	NNC	O
කිරීමෙන්	VNN	O
පසු	POST	O
තම	PRP	O
සංශෝධන	NNC	O
ඇතුළත්	JCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
රගර්	NNP	O
ක්‍රීඩක	NNC	O
වසීම්	NNP	B-PER
තාජුඩීන්ගේ	NNP	I-PER
මරණය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
රහස්‌	NNC	O
පොලිසිය	NNC	O
විසින්	POST	O
යොමු	RPCV	O
කරනු	VP	O
ලැබූ	VP	O
සීසීටීවී	NNP	O
දර්ශනවල	NNC	O
සිටින	VP	O
පුද්ගලයන්	NNC	O
හා	CC	O
වාහන	NNJ	O
අංක	NNC	O
කිසිවක්‌	NNC	O
පැහැදිලිව	NNC	O
හඳුනාගත	VP	O
නොහැකි	AUX	O
බව	POST	O
කොළඹ	NNP	B-ORG
විශ්වවිද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
පරිගණක	NNJ	O
අංශය	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
අධිකරණයට	NNC	O
දැනුම්	NCV	O
දෙනු	VNF	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
තාජුඩීන්	NNP	B-PER
සිද්ධිය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
විමර්ශන	NNC	O
සිදුකරන	VP	O
රහස්‌	NNC	O
පොලිසිය	NNC	O
අධිකරණයෙන්	NNC	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
ඉල්ලීමකට	NNC	O
අනුව	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
අතිරේක	JJ	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්	NNC	O
නිශාන්ත	NNP	B-PER
පීරිස්‌	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
තාජුඩීන්	NNC	B-PER
මියගිය	VP	O
දින	NNC	O
ගමන්	NCV	O
ගත්	VP	O
රථය	NNC	O
හා	CC	O
එය	PRP	O
පසුපස	NNC	O
එන	VP	O
තවත්	DET	O
රථයක	NNC	O
අපැහැදිලි	JJ	O
රූප	NNC	O
රාමු	NNC	O
සහිත	POST	O
සීසීටීවී	NNP	O
දර්ශන	NNC	O
පරීක්‍ෂා	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
කොළඹ	NNP	B-ORG
විශ්වවිද්‍යාලයට	NNC	I-ORG
යොමු	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අදාළ	JJ	O
දර්ශන	NNC	O
අනුව	POST	O
තාජුඩීන්ගේ	NNC	B-PER
වාහනය	NNC	O
හා	CC	O
ඒ	DET	O
පසුපස	NNC	O
එන	VP	O
තවත්	DET	O
වාහනයක්‌	NNC	O
පමණක්‌	NNC	O
හඳුනාගත	VP	O
හැකි	AUX	O
වුවද	VP	O
ඒවායෙහි	PRP	O
අංක	NNC	O
පැහැදිලි	JCV	O
නැති	NIP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
කොළඹ	NNP	B-ORG
විශ්වවිද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
පරිගණක	NNJ	O
අංශයේ	NNC	O
නියෝජිතයෝ	NNC	O
අධිකරණය	NNC	O
හමුවේ	VP	O
පැවසූහ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අනුව	POST	O
ඇමරිකාවේ	NNP	B-LOC
එµa.බී.අයි	NNP	B-ORG
හෝ	CC	O
එංගලන්තයේ	NNP	B-LOC
ස්‌කොට්‌ලන්ඩ්යාඩ්	NNP	B-ORG
වෙත	POST	O
යොමුකර	VNF	O
අදාළ	JJ	O
දර්ශන	NNC	O
පරීක්‍ෂා	NCV	O
කිරීම	VNN	O
වඩාත්	RP	O
යෝග්‍ය	JCV	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ඔවුහු	PRP	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළහ	VFM	O
.	FS	O
පසුගියදා	NNC	O
රජයේ	NNC	O
ප්‍රබල	JJ	O
ඇමැතිවරයකු	NNC	O
වන	VP	O
රාජිත	NNP	B-PER
සේනාරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
තාජුඩීන්ගේ	NNC	B-PER
මරණය	NNC	O
ඝාතනයක්‌	NNC	O
බවට	POST	O
තහවුරු	JCV	O
වන	VP	O
පැහැදිලි	JJ	O
වීඩියෝ	NNJ	O
දර්ශන	NNC	O
රහස්‌	NNC	O
පොලිසිය	NNC	O
සතුව	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බව	POST	O
ප්‍රසිද්ධියේම	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කර	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
වෙළෙඳ	JJ	O
පොළේ	NNC	O
පොහොර	NNJ	O
මිල	NNC	O
වැඩි	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
තොරතුරු	NNC	O
ලැබී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
කිසිදු	DET	O
ලෙසකින්වත්	NNC	O
රජය	NNC	O
පොහොර	NNJ	O
මිල	NNC	O
වැඩි	JCV	O
කොට	VNF	O
නොමැති	NIP	O
බවත්	POST	O
කෘෂිකර්ම	JJ	O
ඇමැති	NNJ	O
දුමින්ද	NNC	B-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
එසේ	RB	O
පොහොර	NNJ	O
මිල	NNC	O
වැඩි	JCV	O
කර	VNF	O
ඇත්නම්	NIP	O
එය	PRP	O
නීතිවිරෝධී	JJ	O
ක්‍රියාවක්‌	NNC	O
බවද	POST	O
,	PUNC	O
එසේ	RB	O
වැඩි	JJ	O
මිලට	NNC	O
පොහොර	NNC	O
අලෙවි	NCV	O
කරන	VP	O
වෙළෙඳුන්ට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
නීතිමය	JJ	O
පියවර	NNC	O
ගන්නා	VP	O
බවද	POST	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
කොළඹදී	NNP	B-LOC
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවක්‌	NNC	O
අමතා	VNF	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
එසේම	RB	O
සහනාධාර	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
ලබාදෙන	VP	O
පොහොර	NNJ	O
තොග	NNC	O
අවසන්	JCV	O
වූ	VP	O
වහාම	RB	O
2016	NUM	O
අයවැය	NNJ	O
යෝජනාවට	NNC	O
අනුව	POST	O
පොහොර	NNJ	O
සහනාධාරය	NNC	O
වෙනුවට	POST	O
මුදල්	NNC	O
ලබාදීම	VNN	O
ආරම්භ	JCV	O
කරන	VP	O
බවත්	POST	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
වැල්ලම්පිටිය	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
පුද්ගලයකු	NNC	O
පැහැර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ගොස්‌	NNC	O
පහරදී	VNF	O
සිරකර	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
රක්‌ෂිත	JJ	O
බන්ධනාගාර	NNC	O
ගත	VP	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
දිස්‌ත්‍රික්‌	NNP	I-LOC
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රී	NNC	O
හිරුණිකා	NNP	B-PER
ප්‍රේමචන්ද්‍ර	NNP	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
ආරක්‌ෂක	JJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
සිව්	NUM	O
දෙනා	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
සැකකරුවන්	NNC	O
අට	NUM	O
දෙනා	NNC	O
අද	NNC	O
හඳුනා	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
පෙරට්‌ටුවට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරන	VP	O
ලෙස	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
අතිරේක	JJ	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්	NNC	O
මෙහොමඩ්	NNP	B-PER
මිහාර්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
සිද්ධියට	NNC	O
අදාළ	POST	O
පැමිණිල්ල	NNC	O
කැඳවනු	VP	O
ලැබූ	VP	O
අවස්‌ථාවේදී	NNP	O
කොළඹ	NNP	B-ORG
අපරාධ	NNJ	I-ORG
කොට්‌ඨාසය	NNC	I-ORG
කළ	VP	O
ඉල්ලීමක්‌	NNC	O
කෙරෙහි	POST	O
සැලකිලිමත්	NNC	O
වෙමින්	VNF	O
එසේ	RB	O
නියෝග	NCV	O
කළ	VP	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්වරයා	NNC	O
සැකකරුවන්	NNC	O
එතෙක්‌	NNC	O
රක්‌ෂිත	JJ	O
බන්ධනාගාර	NNC	O
ගත	VP	O
කර	VNF	O
තබන	VP	O
ලෙසට	POST	O
නියෝග	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
සැකකරුවන්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
නීතිඥ	JJ	O
කණ්‌ඩායමක්‌	NNC	O
සමග	POST	O
පෙනී	VNF	O
සිටි	VP	O
නීතිඥ	JJ	O
ගුණරත්න	NNP	B-PER
වන්නිනායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සැකකරුවන්	NNC	O
අන්තර්ජාලය	NNC	O
හා	CC	O
මාධ්‍ය	NNC	O
තුළින්	POST	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
ප්‍රසිද්ධියට	NNC	O
පත්ව	VNF	O
ඇති	NIP	O
නිසා	POST	O
පෙරට්‌ටුවක්‌	NNC	O
පැවැත්වීම	VNN	O
කළ	VP	O
හැකි	AUX	O
දැයි	CC	O
ප්‍රශ්න	NCV	O
මතුවන	VP	O
බවට	POST	O
කියා	VNF	O
සිsටියේය	VFM	O
.	FS	O
90	NUM	O
දශකය	NNC	O
ආරම්භයේ	NNC	O
සංගීත	NNJ	O
ලොව	NNC	O
සිසාරා	POST	O
නැගුණු	VP	O
මියුරු	JJ	O
නැවුම්	JJ	O
ගී	NNJ	O
හඬක	NNC	O
හිමිකරුවා	NNC	O
ලෙස	POST	O
සුවහසක්‌	NNC	O
ගී	NNJ	O
රසික	NNC	O
රසිකාවියන්	NNC	O
අතර	POST	O
ඉමහත්	RB	O
ජනප්‍රියත්වයට	NNC	O
පත්වූ	VP	O
ගායක	NNC	O
ප්‍රින්ස්‌	NNP	B-PER
උදය	NNP	I-PER
ප්‍රියන්ත	NNP	I-PER
දැඩි	JJ	O
ලෙස	POST	O
රෝගාතුරව	NNC	O
නවලෝක	JJ	B-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
ප්‍රතිකාර	NCV	O
ලබමින්	VNF	O
පසු	POST	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
මොළයේ	NNC	O
හටගත්	VP	O
විෂබීජ	NNC	O
ආසාදනයක්‌	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
රෝගී	NNC	O
වු	VP	O
ප්‍රින්ස්‌ගේ	NNP	B-PER
මතක	NNC	O
ශක්‌තියද	NNC	O
ගිලිහී	VNF	O
ගොස්‌	VP	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
කතාකර	VNF	O
ගැනීමටද	VNN	O
නොහැකිව	AUX	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
ගිලන්	JJ	O
ඇඳමත	NNC	O
වැතිර	VNF	O
දියර	NNJ	O
ආහාර	NNC	O
මගින්	POST	O
පමණක්‌	VP	O
යෑපෙන	JJ	O
ප්‍රින්ස්‌	NNC	B-PER
සුවපත්	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
දායකවීමට	VNN	O
කැමැති	JJ	O
රසික	NNC	O
රසිකාවියන්ට	NNC	O
0769111838	NUM	O
දුරකථන	NNJ	O
අංකය	NNC	O
අමතා	VNF	O
ප්‍රින්ස්‌ගේ	NNP	B-PER
සොයුරියක	NNC	O
වන	VP	O
ශිරානි	NNP	B-PER
ප්‍රියංගිකා	NNP	I-PER
ගෙන්	CM	O
විස්‌තර	JJ	O
විමසිය	VP	O
හැක	AUX	O
.	FS	O
ප්‍රින්ස්‌ගේ	NNP	B-PER
වෛද්‍ය	JJ	O
ප්‍රතිකාර	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
මූල්‍ය	JJ	O
අනුග්‍රහයක්‌	NNC	O
දැක්‌වීමට	VNN	O
කැමැති	JJ	O
රසිකයන්ට	NNC	O
ඇල්පිටිය	NNC	B-LOC
ජාතික	JJ	B-ORG
ඉතිරි	JCV	I-ORG
කිරීමේ	VNN	I-ORG
බැංකු	NNJ	I-ORG
ශාඛාවේ	NNC	O
10094880	NUM	O
අංක	NNC	O
දරන	VP	O
ගිණුමට	NNC	O
මුදල්	NNC	O
බැර	RPCV	O
කර	VNF	O
හැක	AUX	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
වසර	NNC	O
(2015)	???	O
තුළ	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
නාගරික	JJ	O
හදිසි	JJ	O
මරණ	NNJ	O
පරීක්‍ෂණ	NNJ	O
උසාවියේදී	NNC	O
හදිසි	JJ	O
මරණ	NNJ	O
පරීක්‍ෂණ	NNC	O
2900	NUM	O
ක්‌	CM	O
සිදුකර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
2014	NUM	O
වසරට	NNC	O
වඩා	RP	O
2015	NUM	O
වසරේ	NNC	O
මරණ	NNC	O
370	NUM	O
ක	RP	O
වැඩිවීමක්‌	NNC	O
ඇතැයි	NIP	O
එම	DET	O
උසාවියේ	NNC	O
ප්‍රකාශකයෙක්‌	NNC	O
'දිවයින'ට	NNC	B-ORG
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
මරණ	NNJ	O
පරීක්‍ෂණ	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
නාගරික	JJ	O
හදිසි	JJ	O
මරණ	NNJ	O
පරීක්‍ෂක	NNC	O
මොහොමඩ්	NNP	B-PER
අෂ්රµa	???	I-PER
රූමි	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සහ	CC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
නාගරික	JJ	O
හදිසි	JJ	O
මරණ	NNJ	O
පරීක්‍ෂිකා	NNC	O
නීතිඥ	JJ	O
ඉරේෂා	NNP	B-PER
දේශානි	NNP	I-PER
සමරවීර	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
හමුවේ	NNC	O
පවත්වා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඓතිහාසික	JJ	O
තන්තිරිමලේ	NNP	B-LOC
පුදබිමේ	VNN	O
ඇති	NIP	O
නෙළුම්විල	NNP	B-LOC
වල්බිහි	NNP	O
වී	VNF	O
කිඹුලන්ගේ	NNC	O
රජදහනක්‌	NNC	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
දිවයින	NNC	B-ORG
ට	CM	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
දිනවල	NNC	O
තන්තිරිමලේ	NNP	B-LOC
පුදබිමට	NNC	O
පැමිණෙන	VP	O
බැතිමතුන්	NNC	O
මේ	DET	O
නෙළුම්විල	NNP	B-LOC
මැදින්	NNP	O
ඇති	NIP	O
අඩි	NNP	O
පාරේ	NNC	O
මඩ	NNJ	O
ගොහොරුවේ	NNC	O
තන්තිරිමලේ	NNP	B-LOC
ඓතිහාසික	JJ	O
නටබුන්	NNC	O
දැක	VNF	O
බලා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
යන්නේ	VP	O
කිඹුලන්ගෙන්	NNC	O
කොයි	JJ	O
මොහොතේ	NNC	O
අනතුරු	NNC	O
සිදුවේ	VFM	O
දැයි	CC	O
බියෙනි	NVB	O
.	FS	O
තන්තිරිමලේ	NNP	B-LOC
යනු	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
පැරැණිම	JJ	O
ජනාවාසයකි	NVB	O
.	FS	O
අනුරාධපුර	NNP	B-LOC
ප්‍රාදේශීය	JJ	O
ලේකම්	NNJ	O
කොට්‌ඨාසයේ	NNC	O
මහවිලච්චිය	NNC	B-LOC
ප්‍රාදේශීය	JJ	O
ලේකම්	NNJ	O
කොට්‌ඨාසයේ	NNC	O
අංක	NNC	O
366	NUM	O
තන්තිරිමලේ	NNP	B-LOC
ග්‍රාම	JJ	O
නිලධාරි	JJ	O
කොට්‌ඨාසයේ	NNC	O
ඇති	NIP	O
මේ	DET	O
පුදබිම	NNC	O
රැකගත	VP	O
යුතුව	AUX	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
කරාපිටිය	NNP	B-ORG
ශික්‌ෂණ	JJ	I-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
ඇඳන්	NNC	O
උඩ	JJ	O
මෙන්ම	POST	O
ඇඳන්	NNC	O
යට	NNC	O
හා	CC	O
බිම	NNC	O
පැදුරු	NNC	O
දමාගෙන	VP	O
රෝගීන්	NNC	O
සිටිනවා	VNN	O
යෑයි	CC	O
ස්‌වදේශ	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ඇමැති	NNC	O
වජිර	VNF	B-PER
අබේවර්ධන	VP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
කරාපිටිය	NNP	B-LOC
නගරයේ	NNC	O
නව	JJ	B-LOC
ඔසුහල	NNP	I-LOC
විවෘත	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
අවස්‌ථාවට	NNC	O
එක්‌වෙමින්	VNF	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
හෙතෙම	PRP	O
මෙසේද	RB	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
2001	NUM	O
වසරේ	NNC	O
දී	RP	O
අපේ	PRP	O
ආණ්‌ඩුව	NNC	O
බලයට	NNC	O
පත්වූ	VP	O
පසු	POST	O
මේ	DET	O
තදබදය	NNC	O
දැකලා	VNF	O
අකුරැස්‌ස	NNC	B-LOC
,	PUNC	O
තවලම	NNC	B-LOC
,	PUNC	O
දෙණියාය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
පිටිගල	NNP	B-LOC
ආදී	JJ	O
ප්‍රදේශවල	NNC	O
රෝගීන්ගේ	NNC	O
තදබදය	NNC	O
අවම	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
ඇඳන්	NNC	O
1000ක	NUM	O
රෝහලක්‌	NNC	O
හිනිඳුම	NNC	B-LOC
ඉදිකිරීමට	VNN	O
සැලසුම්	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
අවශ්‍ය	JJ	O
අනුග්‍රහය	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
නෙදර්ලන්ත	NNP	B-LOC
තානාපතිතුමා	NNC	O
එකඟවුණා	VFM	O
.	FS	O
දැන්	RB	O
මා	PRP	O
මේ	DET	O
ගැන	POST	O
නෙදර්ලන්ත	NNP	B-LOC
තානාපති	NNJ	O
කාර්යාලය	NNC	O
සමඟ	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කරගෙන	VNF	O
යනවා	VFM	O
.	FS	O
රාජිත	NNP	B-PER
ඇමැතිතුමත්	NNC	O
කීවා	VNF	O
ඒක	JJ	O
කරන්න	VNN	O
පටන්	JCV	O
ගන්න	VNN	O
කියලා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
රෝහල	NNC	O
ඉදිකළහොත්	VNF	O
කරාපිටිය	NNP	B-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
පවතින	VP	O
තදබදය	NNC	O
අවම	JCV	O
කරගන්න	VNN	O
පුළුවන්	NIP	O
.	FS	O
අඩු	JJ	O
ජනගහනයක්‌	NNC	O
සිටින	VP	O
හම්බන්තොට	NNP	B-LOC
දිස්‌ත්‍රික්‌කයට	NNC	I-LOC
නම්	POST	O
ඇඳන්	NNC	O
දහසක	NUM	O
රෝහලක්‌	NNC	O
ලැබිලා	VNF	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
නමුත්	CC	O
දකුණු	NNP	B-LOC
පළාතේ	NNC	I-LOC
වැඩි	JJ	O
ජනගහනයක්‌	NNC	O
සිටින	VP	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
දිස්‌ත්‍රික්‌කයට	NNC	I-LOC
ලැබිලා	VNF	O
තියෙන	VP	O
පහසුකම්	NNC	O
අඩුයි	VFM	O
.	FS	O
එය	PRP	O
බරපතළ	JJ	O
අසාධාරණයක්‌	NNC	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
මෙහිදී	PRP	O
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
මතුවන	VP	O
වෙළෙඳපොළ	NNC	O
අවස්‌ථාවන්ගෙන්	NNC	O
ප්‍රයෝජන	NNC	O
ගැනීමට	VNN	O
පුද්ගලික	JJ	O
අංශය	NNC	O
උනන්දු	NCV	O
විය	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
අගමැති	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
බණ්‌ඩාරනායක	NNP	B-LOC
සම්මන්ත්‍රණ	NNJ	I-LOC
ශාලාවේදී	NNC	I-LOC
ලබන	VP	O
15	NUM	O
සිට	POST	O
17	NUM	O
දක්‌වා	VNF	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
පකිස්‌තානු	NNP	B-LOC
ව්‍යාපාරික	JJ	O
හා	CC	O
කර්මාන්ත	NNJ	O
ප්‍රදර්ශනය	NCV	O
පැවැත්වීම	VNN	O
සම්බන්ධව	POST	O
මෙරට	NNC	O
අගමැති	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
සහ	CC	O
පකිස්‌තානු	NNP	B-LOC
අගමැති	NNC	O
නවාස්‌	NNC	B-PER
ශරීµa	???	I-PER
යන	VP	O
මහත්වරුන්	NNC	O
විසින්	POST	O
අරලියගහ	NNP	B-LOC
මන්දිරයේදී	NNC	I-LOC
ඊයේ	NNC	O
නිල	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
ප්‍රකාශයට	NNC	O
පත්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
පැවැති	VP	O
චාම්	JJ	O
උත්සවය	NNC	O
අමතමින්	VNF	O
හෙතෙම	PRP	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
ප්‍රදර්ශනය	NNC	O
පකිස්‌තානු	NNP	B-ORG
වෙළෙඳ	JJ	I-ORG
සංවර්ධන	NNJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
පවත්වනු	VP	O
ලබන	VP	O
අතර	POST	O
මීට	PRP	O
පකිස්‌ථානයේ	NNC	B-LOC
විවිධ	JJ	O
ව්‍යාපාරික	JJ	O
ආයතන	NNC	O
110	NUM	O
ක්‌	CM	O
පමණ	POST	O
සහභාගිවීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
මෙහිදී	PRP	O
අදහස්‌	NNC	O
දැක්‌වූ	VP	O
අගමැති	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රථමයෙන්	JJ	O
මා	PRP	O
පකිස්‌ථාන	NNC	B-ORG
වෙළෙඳ	JJ	I-ORG
සංවර්ධන	NNJ	I-ORG
අධිකාරියට	NNC	I-ORG
ස්‌තුතිවන්ත	JCV	O
වෙනවා	VP	O
පාකිස්‌ථානු	NNP	B-LOC
වෙළෙඳ	JJ	O
ප්‍රදර්ශනය	NNC	O
කොළඹදී	NNP	B-LOC
පැවැත්වීම	VNN	O
පිළිබඳව	POST	O
.	FS	O
පාකිස්‌ථානු	NNP	B-LOC
අගමැති	NNC	O
නවාෂ්	NNP	B-PER
ශරීµa	???	I-PER
මහතා	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවට	NNP	I-LOC
පැමිණ	VNF	O
සිටින	VP	O
අවස්‌ථාවේදී	NNC	O
අපි	PRP	O
දෙරටේ	NNC	O
ද්විපාර්ශ්වික	JJ	O
සම්බන්ධතා	NNC	O
ගැන	POST	O
විවරණය	NCV	O
කර	VNF	O
ගත	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
එවැනි	DET	O
ක්‍රියාකාරීත්වයක්‌	NNC	O
නැගෙනහිර	NNP	B-LOC
ආසියාවේ	NNP	I-LOC
හෝ	CC	O
ඇමරිකාවේ	NNP	B-LOC
තිබුණේ	VP	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
මෙහිදී	PRP	O
අදහස්‌	NNC	O
දැක්‌වූ	VP	O
පකිස්‌ථාන	NNC	B-LOC
අගමැති	NNC	O
නවාස්‌	NNC	B-PER
ශරීµa	???	I-PER
මහතා	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පකිස්‌ථානයට	NNC	B-LOC
පැමිණි	VP	O
මොහොතේ	NNC	O
අප	PRP	O
අතර	POST	O
වෙළෙඳ	JJ	O
පරිමාව	NNC	O
ඇමරිකානු	NNP	B-LOC
ඩොලර්	NNP	O
බිලියන	NNP	O
එකක	NNC	O
අගයක්‌	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඒමට	VNN	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
පකිස්‌ථානු	NNP	B-LOC
ප්‍රදර්ශනයක්‌	NNC	O
මෙරටදී	NNP	O
කිරීමට	VNN	O
ලැබීම	VNN	O
සතුටට	NNC	O
කාරණයක්‌	NNC	O
ඒ	DET	O
වගේම	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලාංකික	NNP	I-LOC
වෙළෙඳ	JJ	O
ප්‍රදර්ශනයක්‌	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
පකිස්‌ථානු	NNP	B-LOC
රජයද	NNC	O
අනුග්‍රහය	NNC	O
දැක්‌වීමට	VNN	O
කැමතියි	VFM	O
.	FS	O
මෙහිදී	PRP	O
පකිස්‌ථානු	NNP	B-LOC
වෙළෙඳ	JJ	O
හා	CC	O
වාණිජ	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
ඇමැති	NNC	O
කුරාම්	NNP	B-PER
දාස්‌ගිරි	NNP	I-PER
කාන්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පකිස්‌තානු	NNP	B-ORG
වෙළෙඳ	JJ	I-ORG
සංවර්ධන	NNJ	I-ORG
අධිකාරියේ	NNC	I-ORG
ලේකම්	NNC	O
රුබියා	NNP	B-PER
ජාවේරි	NNP	I-PER
අන්නා	NNP	I-PER
මහත්මියද	NNC	O
අදහස්‌	NCV	O
දැක්‌වූහ	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අවස්‌ථාවට	NNC	O
ජත්‍යන්තර	JJ	O
වෙළෙඳ	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
ඇමැති	NNC	O
මලික්‌	NNP	B-PER
සමරවික්‍රම	NNP	I-PER
,	PUNC	O
නීතිය	NNC	O
හා	CC	O
සාමය,	NNC	O
දක්‌ෂිණ	VFM	B-LOC
සංවර්ධන	NNJ	O
ඇමැති	NNC	O
සාගල	NNP	B-PER
රත්නායක	NNP	I-PER
මහත්වරු	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
මැති	JJ	O
ඇමැතිවරුන්ද	NNC	O
පකිස්‌ථානු	NNP	B-LOC
නියෝජිත	JJ	O
පිරිසක්‌ද	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
දෙරට	NNC	O
නියෝජනය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
ව්‍යාපාරිකයින්	NNC	O
රැසක්‌ද	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වී	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
දෙමළ	NNP	O
සන්ධාන	NNP	O
හිටපු	VP	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රී	NNC	O
ජෝශප්	NNP	B-PER
පරරාජසිංහම්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වෙඩි	NCV	O
තබා	VNF	O
ඝාතනය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
සිද්ධියට	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
බවට	POST	O
සැක	NNC	O
යුද	JJ	B-ORG
හමුදා	NNJ	I-ORG
බුද්ධි	JJ	I-ORG
අංශයේ	NNC	I-ORG
සැරයන්වරයකු	NNC	O
අපරාධ	NNJ	B-ORG
පරීක්‍ෂණ	NNJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
පෙරේදා	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ගිරිතලේ	NNP	B-LOC
හමුදා	NNJ	I-LOC
කඳවුරේ	NNC	I-LOC
සේවය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිටි	VP	O
මෙම	DET	O
හමුදා	NNJ	O
සැරයන්	NNC	O
නැගෙනහිර	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	I-LOC
හිටපු	VP	O
මහ	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
ශිවනේෂතුරේ	NNC	B-PER
චන්දකාන්තන්	NNC	I-PER
සමග	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිට	POST	O
පසුව	POST	O
යුද	JJ	B-ORG
හමුදා	NNJ	I-ORG
බුද්ධි	JJ	I-ORG
අංශය	NNC	I-ORG
වෙත	POST	O
එකතු	JCV	O
වූ	VP	O
නිලධාරියකු	NNC	O
බව	POST	O
පරීක්‍ෂණවලින්	NNC	O
හෙළි	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මුස්‌ලිම්	NNP	O
ජාතිකයකු	NNC	O
වන	VP	O
මෙම	DET	O
හමුදා	NNJ	O
සැරයන්වරයා	NNC	O
පරරාජසිංහම්	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
සිද්ධියට	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
බව	POST	O
හෙළි	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
මෙම	DET	O
සිද්ධිය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
අත්අඩංගුව	NNC	O
ගෙන	VNF	O
සිටින	VP	O
සැකකරුවන්ගෙන්	NNC	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
කිරීමේදීය	NVB	O
.	FS	O
පරරාජසිංහම්	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
සිද්ධියට	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
බව	POST	O
කියන	VP	O
පිල්ලෙයාන්	NNP	B-PER
ඇතුළු	POST	O
සිවු	NUM	O
දෙනෙක්‌	NNC	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
බන්ධනාගාර	NNC	O
ගත	VP	O
කර	VNF	O
සිටිති	VFM	O
.	FS	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගත්	VP	O
යුද	JJ	O
හමුදා	NNJ	O
සැරයන්වරයා	NNC	O
රඳවා	VNF	O
තබා	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
නියෝග	NNC	O
මත	POST	O
තබා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ප්‍රශ්න	NCV	O
කරගෙන	VNF	O
යයි	VFM	O
.	FS	O
ඇන්ජලෝ	NNP	B-PER
මැතිව්ස්‌ගේ	NNP	I-PER
සටන්කාමී	JJ	O
පිති	NNJ	O
ප්‍රහාරය	NNC	O
නිමා	RPCV	O
වීමත්	VNN	O
සමග	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
ජයග්‍රාහි	JJ	O
බලාපොරොත්තු	NNC	O
සුනු	JJ	O
විසුණු	NNC	O
කර	VNF	O
දැමූ	VP	O
නවසීලන්ත	NNP	B-LOC
ක්‍රීඩකයෝ	NNC	O
පස්‌වැනි	NUM	O
සහ	CC	O
අවසන්	JCV	O
එක්‌දින	VP	O
තරගයෙන්	NNC	O
ලකුණු	NNC	O
36	NUM	O
ක	RP	O
ජයක්‌	NNC	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
ඊයේ	NNC	O
බේ	NNP	B-LOC
ඕවල්	NNP	I-LOC
ක්‍රීඩාංගණයේදී	NNC	I-LOC
නවසීලන්ත	NNP	I-LOC
පිල	NNC	O
ලැබු	VP	O
අදාළ	POST	O
ජයත්	NNC	O
සමග	POST	O
තරගාවලිය	NNC	O
3-1	NUM	O
ක්‌	NNC	O
ලෙස	POST	O
ජය	JCV	O
ගත්තේය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවට	NNP	I-LOC
එරෙහිව	RB	O
නවසීලන්තය	NNP	B-LOC
ජයගත්	VP	O
අටවැනි	NUM	O
එක්‌දින	VP	O
තරගාවලියද	NNC	O
මෙය	PRP	O
විය	VFM	O
.	FS	O
තරගයේ	NNC	O
වීරයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
මැට්‌	NNP	O
හෙන්රි	NNP	O
සම්මාන	NNC	O
ලැබු	VP	O
අතර	POST	O
ටෙස්‌ට්‌	NNC	O
සහ	CC	O
එක්‌දින	NNJ	O
තරගාවලි	NNC	O
දෙකම	NUM	O
නවසීලන්තයේදී	NNC	B-LOC
පරාජය	NCV	O
වූ	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
තරග	NNC	O
දෙකකින්	NUM	O
සමන්විත	POST	O
විස්‌සයි	NNC	O
විස්‌ස	NNC	O
තරගාවලියේ	NNC	O
පළමු	JJ	O
තරගයට	NNC	O
හෙට	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
නායකයාගේ	NNC	O
ඇරයුමෙන්	NNC	O
පළමුව	NNC	O
පිති	NNJ	O
ප්‍රහාරය	NNC	O
දියත්	JCV	O
කළ	VP	O
නවසීලන්ත	NNP	B-LOC
පිල	NNC	O
ලබාදුන්	VP	O
ලකුණු	NNC	O
295	NUM	O
ක	RP	O
ජයග්‍රාහී	JJ	O
ඉලක්‌කය	NNC	O
හඹා	VNF	O
ගිය	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
පිතිකරුවන්	NNC	O
සියලු	DET	O
දෙනා	NNC	O
පන්දු	NNC	O
17	NUM	O
ක්‌	CM	O
ඉතිරිව	VNF	O
තිබියදී	VNF	O
දවා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
නවසීලන්ත	NNP	B-LOC
පන්දු	NNC	O
යවන්නෝ	NNC	O
සමත්	JCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
නවසීලන්තයේදී	NNP	B-LOC
ශ්‍රී	NNP	I-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
නායකයකු	NNC	O
එක්‌දින	VP	O
තරගයකදී	JJ	O
රැස්‌	NNC	O
කළ	VP	O
දෙවැනි	JJ	O
ශතකය	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
ඇන්ජලෝ	NNP	B-PER
මැතිව්ස්‌	NNC	I-PER
උත්සහ	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිටියදී	VNF	O
ජයග්‍රහණය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
ඔහු	PRP	O
ගැසූ	VP	O
දැවැන්ත	JJ	O
පහර	NNC	O
හතරේ	NUM	O
සීමාව	NNC	O
ආසන්නයේදී	JJ	O
මැට්‌	NNC	B-PER
හෙන්රි	NNP	I-PER
උඩපන්දුවක්‌	NNC	O
ලෙස	POST	O
රැක	VNF	O
ගැනීමෙන්	VNN	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
ජයග්‍රහණය	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
මැතිව්ස්‌ගේ	NNP	B-PER
දෙවැනි	JJ	O
එක්‌දින	NNJ	O
ශතකයද	NNC	O
අහිමි	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
නවසීලන්තයේදී	NNC	B-LOC
ශතකයක්‌	NNC	O
රැස්‌	JCV	O
කළ	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
නායකයා	NNC	O
වන්නේ	VP	O
සනත්	NNP	B-PER
ජයසුරිය	NNP	I-PER
වන	VP	O
අතර	POST	O
ඔහු	PRP	O
2001	NUM	O
සංචාරයේදී	NNC	O
එම	DET	O
දස්‌කම	NNC	O
දක්‌වා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
නවසීලන්ත	NNP	B-LOC
ජයග්‍රහණය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
වැඩිම	JJ	O
දායකත්වය	NNC	O
සැපයූ	VP	O
ආරම්භක	JJ	O
පිතිකරු	NNC	O
මාටින්	NNP	B-PER
ගප්ටිල්	NNP	I-PER
සිව්වැනි	JJ	O
වරටත්	NNC	O
එක්‌දින	VP	O
ශතකයක්‌	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ගප්ටිල්	NNP	B-PER
තුන්වැනි	JJ	O
කඩුල්ල	NNC	O
ලෙස	POST	O
දැවී	VNF	O
යන	VP	O
විට	POST	O
පන්දු	NNC	O
109	NUM	O
කදී	NUM	O
හතරේ	NUM	O
පහර	NNC	O
නවයක්‌	NNC	O
සහ	CC	O
හයේ	NNC	O
පහර	NCV	O
තුනක්‌	NNC	O
සමග	POST	O
ලකුණු	NNJU	O
102	NUM	O
ක්‌	CM	O
ලබා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
පන්දු	NNC	O
යෑවීමේදී	NNP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
පිතිකරුවන්ගේ	NNC	O
ජයග්‍රාහී	JJ	O
බලාපොරොත්තුව	NNC	O
විනාශ	NCV	O
කර	VNF	O
දැමූ	VP	O
මැට්‌	NNP	B-PER
හෙන්රි	NNP	I-PER
තෙවැනි	JJ	O
වරටත්	NNC	O
එක්‌දින	VP	O
තරගයකදී	JJ	O
කඩුලු	NNC	O
පහක්‌	NNC	O
බිඳ	VNF	O
දැමුවේය	VFM	O
.	FS	O
ඔහුට	PRP	O
අනගි	JJ	O
සහයක්‌	NNC	O
ලබාදුන්	VP	O
ට්‍රෙන්ට්‌	NNP	B-PER
බෝල්ට්‌	NNP	I-PER
කඩුලු	NNC	O
3	NUM	O
ක්‌	CM	O
දවා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
පිලේ	NNC	O
පළමු	JJ	O
කඩුලු	NNC	O
දෙක	NUM	O
ලෙස	POST	O
තිලකරත්න	NNP	B-PER
ඩිල්ෂාන්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
ළහිරු	NNP	B-PER
තිරිමාන්න	NNP	I-PER
දෙදෙනා	NNC	O
ලකුණු	NNC	O
15	NUM	O
ක්‌	NNC	O
තුළදී	POST	O
දැවී	VNF	O
ගිය	VP	O
අතර	POST	O
අනතුරුව	POST	O
ධනුෂ්ක	JJ	B-PER
ගුණතිලක	NNP	I-PER
තෙවැනි	JJ	O
කඩුල්ල	NNC	O
ලෙස	POST	O
ලකුණු	NNC	O
33	NUM	O
දී	RP	O
පිටියෙන්	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
දිනේෂ්	NNP	B-PER
චන්දිමාල්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
ඇන්ජලෝ	NNP	B-PER
මැතිව්ස්‌	NNC	I-PER
සිව්වැනි	POST	O
කඩුල්ලට	NNC	O
ලකුණු	NNC	O
93	NUM	O
ක	RP	O
සබඳතාවක්‌	NNC	O
එක්‌	JCV	O
කරමින්	VNF	O
නවසීලන්ත	NNP	B-LOC
පිලට	NNC	O
තියුණු	JJ	O
තරගයක්‌	NNC	O
ලබාදීමේ	VNN	O
මෙහෙයුමක්‌	NNC	O
දියත්	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
16	NUM	O
වැනි	POST	O
වරටත්	NNC	O
එක්‌දින	VP	O
අර්ධ	JJ	O
ශතකයක්‌	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කළ	VP	O
දිනේෂ්	NNP	B-PER
චන්දිමාල්	NNP	I-PER
පන්දු	NNC	O
65	NUM	O
කදී	NUM	O
හයේ	NUM	O
පහරක්‌	NNC	O
සහ	CC	O
හතරේ	NUM	O
පහරක්‌	NNC	O
සමග	POST	O
ලකුණු	NNC	O
50	NUM	O
කට	CM	O
පිටියෙන්	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
29	NUM	O
වැනි	POST	O
එක්‌දින	VP	O
අර්ධ	JJ	O
ශතකය	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සටන්කාමී	JJ	O
පිති	NNJ	O
ප්‍රහාරය	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වූ	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
නායකයා	NNC	O
අනෙක්‌	JJ	O
අන්තයේ	NNC	O
එක	NUM	O
පිට	POST	O
එක	NUM	O
කඩුලු	NNC	O
දැවී	VNF	O
යද්දී	VNF	O
මිලින්ද	NNP	B-PER
සිරිවර්ධන	NNP	I-PER
සමග	POST	O
ලකුණු	NNC	O
62	NUM	O
ක	RP	O
සබඳතාවකට	NNC	O
දායක	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මිලින්ද	NNP	B-PER
සිරිවර්ධන	NNP	I-PER
යළිත්	RB	O
යුතුකම	NNC	O
ඉටු	RPCV	O
කරමින්	VNF	O
පන්දු	NNC	O
22	NUM	O
කදී	NUM	O
හතරේ	NUM	O
පහර	NNC	O
තුනක්‌	NNC	O
සහ	CC	O
හයේ	NUM	O
පහර	NNC	O
දෙකක්‌	NUM	O
සමග	POST	O
ලකුණු	NNC	O
39	NUM	O
ක්‌	CM	O
ලබා	VNF	O
සිටියදී	VNF	O
හයේ	NUM	O
සීමාව	NNC	O
අසලට	NNC	O
උඩපන්දුවක්‌	NNC	O
ලබාදී	VNF	O
පිටියෙන්	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ඇන්ජලෝ	NNP	B-PER
මැතිව්ස්‌	NNP	I-PER
පන්දු	NNC	O
16	NUM	O
කදී	NUM	O
හතරේ	NUM	O
පහර	NNC	O
හයක්‌	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
පිලේ	NNC	O
පිතිකරුවකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
ක්‍රීඩා	NCV	O
කරන	VP	O
චාමර	NNC	B-PER
කපුගෙදර	NNP	I-PER
යළිත්	RB	O
වරක්‌	NNC	O
අසාර්ථක	JCV	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
තුන්	NUM	O
ඉරියව්	NNC	O
ක්‍රීඩක	NNC	O
තිසර	NNP	B-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
ගෙන්ද	CM	O
බලාපොරොත්තු	NCV	O
වූ	VP	O
පිතිකරණ	JJ	O
දායකත්වය	NNC	O
නොලැබීම	VNN	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
පරාජයේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
සාධකයක්‌	NNC	O
බවට	POST	O
පත්විය	VFM	O
.	FS	O
මීගමුව	NNP	B-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්	NNC	O
පූර්ණිමා	NNP	B-PER
පරණගමගේ	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
වහා	RB	O
ක්‍රියාත්මකවන	VP	O
පරිදි	POST	O
මීගමුව	NNP	B-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්	NNC	O
පදවියෙන්	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කොට	VNF	O
අධිකරණ	NNJ	O
සේවා	NNJ	O
කොමිසම	NNC	O
වෙත	POST	O
කැඳවා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ප්‍රධාන	JJ	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්වරිය	NNC	O
විසින්	POST	O
පසුගිය	VP	O
මීගමුව	NNP	B-ORG
ප්‍රධාන	JJ	I-ORG
මහෙස්‌ත්‍රාත්	NNC	I-ORG
අධිකරණයේදී	NNC	I-ORG
විනිසුරු	NNC	O
අසුනේ	VP	O
සිට	POST	O
කළ	VP	O
විවෘත	JJ	O
ප්‍රකාශයකින්	NNC	O
තම	PRP	O
නීතිඥ	JJ	O
වෘත්තියට	NNC	O
සහ	CC	O
නීතිඥයන්ට	NNC	O
අගෞරවයක්‌	NNC	O
සිදුවී	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
පවසමින්	VNF	O
මීගමුව	NNP	B-ORG
මහෙස්‌ත්‍රාත්	???	I-ORG
අධිකරණයේ	NNC	I-ORG
නීතිඥවරුන්	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්	NNC	O
අධිකරණයේ	NNC	O
නීතිඥ	JJ	O
කටයුතුවලට	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
නොවී	VNF	O
පසුගිය	VP	O
27	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
විරෝධතාවයක්‌	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කළහ	VFM	O
.	FS	O
එය	PRP	O
ඊයේ	NNC	O
වන	VP	O
විට	POST	O
මීගමුවේ	NNP	B-LOC
සියලු	DET	O
අධිකරණ	NNC	O
කරා	POST	O
පැතිර	VNF	O
ගිය	VP	O
අතර	POST	O
මීගමුවේ	NNP	B-LOC
සියලු	DET	O
නීතිඥයන්	NNC	O
අධිකරණ	NNJ	O
කටයුතුවලට	NNC	O
සහභාගිවීමෙන්	NNC	O
වැළකී	VNF	O
පොදු	JJ	O
විරෝධතාවයක	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
පසුගිය	VP	O
මීගමුව	NNP	B-LOC
නීතිඥ	JJ	O
සංගමය	NNC	O
අගවිනිසුරු	NNC	O
සහ	CC	O
අධිකරණ	NNJ	O
සේවා	NNJ	O
කොමිසම	NNC	O
හමුවේ	VP	O
විනිසුරුවරියගේ	NNC	O
ප්‍රකාශය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
සිය	PRP	O
විරෝධතාවය	NNC	O
ලිතව	VNF	O
පැමිණිලිකර	VNF	O
ඊට	PRP	O
වහා	RB	O
විසඳුමක්‌	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙන	VP	O
ලෙසට	POST	O
ඉල්ලා	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
ප්‍රධාන	JJ	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්වරිය	NNC	O
වහා	RB	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
පරිදි	POST	O
අධිකරණ	NNJ	B-ORG
සේවා	NNJ	I-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
වෙත	POST	O
කැඳවා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
තත්ත්වය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
මීගමුව	NNP	B-LOC
නීතිඥ	JJ	B-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
ඊයේ	NNC	O
සවස	NNC	O
විශේෂ	JJ	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
සාකච්ඡාවක්‌	NNC	O
කැඳවා	VNF	O
සිද්ධියට	NNC	O
අදාළ	POST	O
විනිසුරුවරිය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
අධිකරණ	NNJ	O
සේවා	NNJ	O
කොමිසම	NNC	O
විසින්	POST	O
ගත්	VP	O
ක්‍රියාමාර්ගය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
දැනුවත්	JCV	O
කළහ	VFM	O
.	FS	O
මීගමුව	NNP	B-LOC
නීතිඥ	JJ	B-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
සභාපතිධුරය	NNC	O
නීතිඥ	JJ	O
ඩග්ලස්‌	NNC	B-PER
අමරසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
විසින්	POST	O
දරණු	VP	O
ලබන	VP	O
අතර	POST	O
එම	DET	O
සංගමයේ	NNC	O
ලේකම්වරිය	NNC	O
නිල්මිණි	NNP	B-PER
මැඩොන්සා	NNP	I-PER
මහත්මියයි	NVB	O
.	FS	O
අප	PRP	O
ජීවත්	JCV	O
වන	VP	O
පෘථිවි	NNP	B-LOC
ග්‍රහලෝකය	NNC	O
අනාගත	JJ	O
පරම්පරාවන්	NNC	O
සඳහා	POST	O
සුරක්‍ෂිත	JCV	O
කිරීම	VNN	O
අපගේ	PRP	O
ප්‍රධාන	JJ	O
වගකීම	NNC	O
බව	POST	O
අමතක	JCV	O
නොකළ	VP	O
යුතු	AUX	O
බවත්	POST	O
මෙය	PRP	O
සමස්‌ත	JJ	O
ග්‍රහලෝකයටම	NNC	O
බලපාන	VP	O
ප්‍රශ්නයක්‌	NNC	O
බැවින්	POST	O
ඒ	DET	O
අරභයා	POST	O
සමස්‌ත	JJ	O
ලෝක	NNJ	O
නායකයන්ගේම	NNC	O
එකමුතු	JCV	O
වීම	VNN	O
අත්‍යවශ්‍ය	JJ	O
කාරණයක්‌	NNC	O
බවත්	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
වූ	VP	O
එක්‌සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
ලෝක	NNJ	I-ORG
දේශගුණික	JJ	I-ORG
විපර්යාස	NNC	I-ORG
සමුළුව	NNC	I-ORG
අමතා	VNF	O
අවධාරණය	NCV	O
කෙළේය	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රංශ	NNP	B-LOC
ජනාධිපති	NNC	O
අන්ෂුවා	NNP	B-PER
හොලන්ඩිගේ	NNP	I-PER
සමාරම්භක	JJ	O
නිවේදනයෙන්	NNC	O
හා	CC	O
එක්‌සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
මහ	JJ	O
ලේකම්	NNJ	O
බෑන්	NNC	B-PER
කී	VP	I-PER
මූන්	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
දේශනයත්	NNC	O
සමඟ	POST	O
මෙම	DET	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
සමුළුව	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
රටවල්	NNC	O
180	NUM	O
ක	RP	O
රාජ්‍ය	JJ	O
නායකයන්	NNC	O
130	NUM	O
කට	CM	O
අධික	JJ	O
ප්‍රමාණයක්‌	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වූ	VP	O
මෙම	DET	O
සුවිශේෂී	JJ	O
හා	CC	O
දැවැන්ත	JJ	O
සමුළුව	NNC	O
ආරම්භයේදීම	NNC	O
දක්‌නට	VNN	O
හැකි	AUX	O
වූයේ	VP	O
ලෝක	NNJ	O
දේශගුණික	JJ	O
විපර්යාස	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
සම්මුති	NNC	O
රාමුවක්‌	NNC	O
කරා	POST	O
ගමන්	NCV	O
කරන	VP	O
බවකි	NVB	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
සුවිශේෂී	JJ	O
සමුළුවේදී	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
සිය	PRP	O
දේශනයේදී	NNC	O
මෙසේ	RB	O
ද	RP	O
සඳහන්	RRPCV	O
කෙළේය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
යුද	JJ	I-ORG
හමුදාව	NNC	I-ORG
ප්‍රතිසංවිධානය	NCV	O
කරන්නැයි	VNF	O
ජිනීවා	NNP	B-LOC
මානව	JJ	B-ORG
හිමිකම්	NNJ	I-ORG
කවුන්සලය	NNC	I-ORG
නිර්දේශ	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙය	PRP	O
සිදුකෙරෙන්නේ	VP	O
නම්	POST	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-ORG
රජය	NNC	I-ORG
ස්‌ටර්ලින්	NNC	O
පවුම්	NNP	O
මිලියන	NUM	O
6.6	NUM	O
ක්‌	CM	O
ලබාදීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මෙරට	NNC	O
ආරක්‍ෂක	JJ	O
හමුදා	NNJ	O
ඉතිහාසයේ	NNC	O
මානව	JJ	B-ORG
හිමිකම්	NNJ	I-ORG
කවුන්සලයේ	NNC	I-ORG
නිර්දේශ	NCV	O
මත	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
යුද	JJ	I-ORG
හමුදාව	NNC	I-ORG
ප්‍රතිසංවිධානයට	NNC	O
ලක්‌කරන	VP	O
ලෙස	POST	O
නිර්දේශ	NCV	O
කෙරුණු	VP	O
මුල්ම	JJ	O
අවස්‌ථාව	NNC	O
මෙය	PRP	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
එකී	DET	O
ප්‍රතිසංවිධාන	NNJ	O
වැඩපිළිවෙළ	NNC	O
යටතේ	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
හමුදාවට	NNC	I-ORG
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP	B-LOC
පුහුණුව	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
ද	RP	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-ORG
රජය	NNC	I-ORG
එකඟ	JCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඉඩම්	NNJ	O
නඩුවකට	NNC	O
කූට	JJ	O
ලේඛන	NNC	O
සකස්‌	JCV	O
කළ	VP	O
අයෙකුට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
නීතිය	NNC	O
මගින්	POST	O
කටයුතු	NCV	O
නොකර	VNF	O
සිටීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
රුපියල්	NNP	O
ලක්‍ෂ	NUM	O
25	NUM	O
ක	RP	O
මුදලක්‌	NNC	O
අල්ලස්‌	NNC	O
ලෙස	POST	O
ඉල්ලා	VNF	O
ලබා	VNF	O
ගත්තේ	VP	O
යෑයි	JJ	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගනු	VP	O
ලැබූ	VP	O
නාරාහේන්පිට	NNP	B-ORG
පොලිසියේ	NNC	I-ORG
අපරාධ	NNJ	O
අංශයේ	NNC	O
ස්‌ථානාධිපතිවරයා	NNC	O
ලබන	VP	O
07	NUM	O
දා	NNC	O
තෙක්‌	NNP	O
රක්‍ෂිත	JJ	O
බන්ධනාගාර	NNC	O
ගතකර	VNF	O
තබන	VP	O
ලෙස	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්	NNC	O
ගිහාන්	NNP	B-PER
පිලපිටිය	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අල්ලස්‌	NNC	B-ORG
හෝ	CC	I-ORG
දූෂණ	NNJ	I-ORG
චෝදනා	NNC	I-ORG
විමර්ශන	NNC	I-ORG
කොමිෂන්	JJ	I-ORG
සභාව	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
සිදු	RPCV	O
කළ	VP	O
වැටලීමක්‌	NNC	O
අනුව	POST	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
මෙලෙස	RB	O
රක්‍ෂිත	JJ	O
බන්ධනාගාර	NNC	O
ගත	VP	O
කළේ	VP	O
නාරාහේන්පිට	NNP	B-ORG
පොලිසියේ	NNC	I-ORG
අපරාධ	NNJ	O
අංශයේ	NNC	O
ස්‌ථානාධිපති	NNC	O
උපපොලිස්‌	NNC	O
පරීක්‍ෂක	NNC	O
තිස්‌සසිරි	NNP	B-PER
සුගතපාල	NNP	I-PER
නමැති	POST	O
අයයි	NVB	O
.	FS	O
සිද්ධියට	NNC	O
අදාළව	POST	O
තවදුරටත්	RB	O
විමර්ශන	NNC	O
පවත්වන	VP	O
බවත්	POST	O
එහිදී	PRP	O
මෙවැනි	POST	O
පුද්ගලයන්	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
කොමිෂන්	JJ	O
සභාවේ	NNC	O
උපදෙස්‌	NNC	O
පරිදි	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බවත්	POST	O
අල්ලස්‌	NNC	B-ORG
කොමිසම	NNC	I-ORG
වැඩිදුරටත්	RB	O
වාර්තා	NCV	O
ගොනුකරමින්	VNF	O
අධිකරණයට	NNC	O
දන්වා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
පුත්තලම	NNP	B-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
වෛද්‍ය	JJ	O
අධිකාරිවරයාගේ	NNC	O
ව්‍යාජ	JJ	O
පැමිණිල්ලක්‌	NNC	O
මත	POST	O
එම	DET	O
රෝහලේ	NNC	O
වෛද්‍ය	JJ	O
රසායනාගාර	NNJ	O
කාර්මික	JJ	O
විද්‍යාඥයකු	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
රක්‍ෂිත	JJ	O
බන්ධනාගාරගත	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
එරෙහිව	RB	O
අද	NNC	O
වයඹ	NNP	B-LOC
පළාතේ	NNC	I-LOC
සියලු	DET	O
රෝහල්වල	NNC	O
වෛද්‍ය	JJ	O
රසායනාගාර	NNJ	O
කාර්මික	JJ	O
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
වැඩවර්ජනයක	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
පරිපූරක	JJ	B-ORG
වෛද්‍ය	JJ	I-ORG
සේවා	NNJ	I-ORG
වෘත්තීය	JJ	I-ORG
සමිති	NNJ	I-ORG
ඒකාබද්ධ	JJ	I-ORG
බලමණ්‌ඩලය	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
අදාළ	POST	O
ව්‍යාජ	JJ	O
පැමිණිල්ල	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
නොකරන්නේ	VP	O
නම්	POST	O
වයඹ	NNP	B-LOC
පළාතේ	NNC	I-LOC
සියලු	DET	O
රජයේ	NNC	O
රෝහල්වල	NNC	O
සේවය	NCV	O
කරන	VP	O
ඖෂධවේදී,	NNC	O
විකිරණ	JJ	O
ශිල්පී,	NNC	O
වෛද්‍ය	JJ	O
රසායනාගාර,	UNK	O
කාර්මික	JJ	O
විද්‍යාඥ,	NNC	O
භෞතවේදී	NNC	O
චිකිත්සක	NNC	O
හා	CC	O
වෘත්තීයවේදී	NNC	O
චිකිත්සක	NNC	O
යන	VP	O
සේවාවන්ට	NNC	O
අයත්	POST	O
පරිපූරක	JJ	O
වෛද්‍ය	JJ	O
වෘත්තිකයන්	NNC	O
හෙට	NNC	O
සංකේත	NNJ	O
වැඩවර්ජනයක	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
එම	DET	O
බලමණ්‌ඩලයේ	NNC	O
සභාපති	NNC	O
අජිත්	NNP	B-PER
තිලකරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
වර්ජනයන්	NNC	O
මත	POST	O
අද	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
වයඹ	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	I-LOC
රජයේ	NNC	O
රෝහල්වල	NNC	O
ලේ,	NNP	O
මුත්‍රා	NNP	O
ඇතුළු	POST	O
රසායනාගාර	NNJ	O
පරීක්‍ෂණ	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
ද,	POST	O
හෙට	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
එම	DET	O
පරීක්‍ෂණ	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
සහ	CC	O
විකිරණ,	NNC	O
බෙහෙත්	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කිරීම,	???	O
භෞත	NNJ	O
චිකිත්සක	NNC	O
හා	CC	O
වෘත්තීය	JJ	O
චිකිත්සක	NNJ	O
ප්‍රතිකාර	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
ඇනහිටිනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
තිලකරත්න	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
ඒත්	CC	O
මින්	PRP	O
ඉදිරියට	NNC	O
විපක්‍ෂයේ	NNC	O
ඉන්න	VNN	O
කිසිම	DET	O
දේශපාලනඥයෙක්‌	NNC	O
ආණ්‌ඩුවට	NNC	O
එකතු	JCV	O
වෙන්නේ	VP	O
නැතැයි	NIP	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපති	NNC	O
කුරුණෑගල	NNP	B-LOC
දිස්‌ත්‍රික්‌	NNP	I-LOC
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රී	NNC	O
,	PUNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්‍ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
'දිවයින'	NNP	B-ORG
ඊයේ	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ඒත්	CC	O
ඒක	JJ	O
පලක්‌	NNC	O
වෙන්නේ	VP	O
නැතැයි	NIP	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්‍ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශයේ	NNC	I-ORG
වැය	NNJ	O
ශීර්ෂය	NNC	O
සංශෝධනය	NCV	O
කරන	VP	O
ලෙසත්	POST	O
,	PUNC	O
ඊට	PRP	O
අදාළව	POST	O
සභාව	NNC	O
කල්	NCV	O
තැබීමේ	VNN	O
විවාදයක්‌	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙන	VP	O
ලෙසත්	POST	O
එජනිස	JJ	B-ORG
මන්ත්‍රී	NNC	O
බන්දුල	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කළ	VP	O
ඉල්ලීම	NNC	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
කථානායක	NNC	O
තිලංග	NNP	B-PER
සුමතිපාල	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුවේදී	NNC	B-LOC
ප්‍රතික්‍ෂේaප	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අයවැය	NNJ	O
ලේඛනයෙන්	NNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශ	NNJ	I-ORG
වැය	NNJ	O
ශීර්ෂය	NNC	O
වැඩි	JCV	O
කර	VNF	O
තිබෙන්නේ	VP	O
ව්‍යාජ	JJ	O
සංඛ්‍යා	NNJ	O
ලේඛන	NNC	O
දක්‌වමින්	VNF	O
යෑයි	VP	O
කී	VP	O
බන්දුල	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මෙම	DET	O
මුදල්	NNC	O
ප්‍රමාණය	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශ	NNJ	I-ORG
වත්කම්	NNC	O
ද	RP	O
ඇතුළත්	JCV	O
කරමින්	VNF	O
බව	POST	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
බන්දුල	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
විසින්	POST	O
කළ	VP	O
මෙම	DET	O
ප්‍රකාශයට	NNC	O
විරෝධය	NNC	O
දැක්‌වූ	VP	O
සභානායක	NNP	O
ලක්‍ෂ්මන්	NNP	B-PER
කිරිඇල්ල	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මෙවන්	POST	O
විශේෂ	JJ	O
ප්‍රකාශයක්‌	NNC	O
කරන	VP	O
බවට	POST	O
ගුණවර්ධන	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
ආණ්‌ඩුව	NNC	O
දැනුවත්	JCV	O
කර	VNF	O
නැතැයි	NIP	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
මෙතැන	NNC	O
කරල	NNC	O
තියෙන්නේ	VP	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
වැය	NNJ	O
ශීර්ෂය	NNC	O
ස්‌ථාවර	JJ	O
වත්කම්	NNC	O
පෙන්වමින්	VNF	O
පිම්බීමක්‌	NNC	O
කිරීමයි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසා	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශයේ	NNC	I-ORG
වැය	NNJ	O
ශීර්ෂය	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරන්න	VNN	O
කලින්	NNC	O
අමාත්‍යාංශ	NNJ	B-ORG
උපදේශකාරක	NNC	I-ORG
සභාව	NNC	I-ORG
කැඳවා	VNF	O
සැබෑ	JJ	O
තත්ත්වය	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
වැය	NNJ	O
ශීර්ෂය	NNC	O
සංශෝධනය	NCV	O
කරන	VP	O
ලෙසත්	POST	O
මේ	DET	O
සම්බන්ධව	POST	O
සභාව	NNC	O
කල්	NCV	O
තැබීමේ	VNN	O
විවාදයක්‌	NNC	O
ලබාදෙන	VP	O
ලෙසත්	POST	O
ඉල්ලා	VNF	O
සිටිනවා	VFM	O
.	FS	O
කොටි	NNP	B-ORG
ජාත්‍යන්තර	JJ	I-ORG
ජාලයට	NNC	I-ORG
සම්බන්ධ	POST	O
භාණ්‌ඩාගාරයේ	NNC	O
ඩොලර්	NNP	O
බිලියන	NNP	O
දෙකක	NUM	O
අරමුදලක්‌	NNC	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
කැනඩා	NNP	B-ORG
ආරක්‍ෂක	JJ	I-ORG
ඒජන්සියට	NNC	I-ORG
රහස්‌	NNC	O
වාර්තාවකින්	NNC	O
අනාවරණය	NCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
කැනඩා	NNP	B-ORG
අධිකරණයට	NNC	I-ORG
යොමු	RPCV	O
කළ	VP	O
එකී	VP	O
රහස්‌	NNC	O
ලියවිල්ල	NNC	O
හෙළිවූයේ	VP	O
මුල්වරටය	NNC	O
.	FS	O
කැනඩාවේ	NNP	B-LOC
කෝවිලක	NNC	O
සිටි	VP	O
පූජක	NNC	O
වෙස්‌	NNC	O
ගත්	VP	O
කොටි	NNP	O
ත්‍රස්‌තවාදියකු	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
නඩුවට	NNC	O
මෙම	DET	O
රහස්‌	NNC	O
ලියවිල්ල	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කර	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
කෝටිපති	JJ	O
ව්‍යාපාරික	JJ	O
සියාම්	NNC	B-PER
ඝාතන	NNJ	O
සිද්ධිය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
මරණ	NNJ	O
දණ්‌ඩනය	NNC	O
නියම	NCV	O
වී	VNF	O
සිටින	VP	O
හිටපු	VP	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
පොලිස්‌පති	NNC	O
වාස්‌	NNC	B-PER
ගුණවර්ධනට	NNC	I-PER
එරෙහි	RB	O
කප්පම්	NNC	O
නඩුව	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
පෙරවරුවේ	NNC	O
මහර	NNP	B-ORG
මහෙස්‌ත්‍රාත්	NNP	I-ORG
අධිකරණයේදී	NNC	I-ORG
යළි	RB	O
කැඳවූ	VP	O
අවස්‌ථාවේ	NNC	O
එහි	PRP	O
ඉදිරි	JJ	O
ක්‍රියාමාර්ග	NNC	O
ගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
අවශ්‍ය	JCV	O
වන	VP	O
නීතිපති	NNJ	O
උපදෙස්‌	NNC	O
තවම	RB	O
ලැබී	VNF	O
නැති	NIP	O
හෙයින්	POST	O
එහි	PRP	O
වැඩිදුර	JJ	O
විභාගය	NNC	O
මහර	NNP	O
ප්‍රධාන	JJ	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
ප්‍රභාත්	NNP	I-PER
රණසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
විසින්	POST	O
ලබන	VP	O
වසරේ	NNC	O
පෙබරවාරි	NNP	O
මස	NNC	O
29	NUM	O
වැනි	POST	O
දිනට	NNC	O
කල්	NCV	O
තබන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අවස්‌ථාවේදී	NNC	O
අපරාධ	NNJ	B-ORG
පරීක්‍ෂණ	NNJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	NNC	I-ORG
විශේෂ	JJ	O
අපරාධ	NNJ	O
විමර්ශන	NNJ	O
අංශයේ	NNC	O
සැරයන්	NNC	O
වාසල	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
අධිකරණයට	NNC	O
කරුණු	NNC	O
දක්‌වමින්	VNF	O
මේ	DET	O
සිද්ධිය	NNC	O
සම්බන්ධව	POST	O
උධෘත	NNC	O
නීතිපතිවරයාට	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කර	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බවත්	POST	O
තවම	DET	O
නීතිපති	NNJ	O
උපදෙස්‌	NNC	O
ලැබී	VNF	O
නැති	NIP	O
බවත්	POST	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
කැලණිය	NNP	B-LOC
ප්‍රාදේශීය	JJ	O
සභා	NNJ	O
මන්ත්‍රී	NNC	O
හසිත	NNP	B-PER
කැලුම්	NNP	I-PER
මඩවල	NNP	I-PER
ඝාතන	NNJ	O
සිද්ධියේ	NNC	O
රජයේ	NNC	O
සාක්‌කිකරුවකු	NNC	O
වූ	VP	O
සිංගප්පූරු	NNP	B-LOC
සරත්	NNP	B-PER
හෙවත්	POST	O
සරත්	NNP	B-PER
එදිරිසිංහ	NNP	I-PER
නමැත්තා	NNC	O
නොමරා	VNF	O
සිටීමට	VNN	O
නම්	POST	O
රුපියල්	NNP	O
ලක්‍ෂ	NUM	O
තිහක	NUM	O
කප්පම්	NNC	O
මුදලක්‌	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
ඉන්	PRP	O
රුපියල්	NNP	O
ලක්‍ෂ	NUM	O
පහළොවක්‌	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
චෝදනාව	NNC	O
මත	POST	O
හිටපු	VP	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
පොලිස්‌පතිවරයාට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
මේ	DET	O
නඩුව	NNC	O
පවරා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඉදිරියේදී	RB	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
ක්‍රිකට්‌	NNP	B-ORG
ආයතන	NNC	I-ORG
නිලවරණයේදී	NNC	O
සභාපති	NNC	O
තනතුරට	NNC	O
තරග	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
ක්‍රිකට්‌	NNP	O
ආයතන	NNC	O
හිටපු	VP	O
විධායක	JJ	O
කමිටු	NNJ	O
සාමාජික	NNC	O
සුමිත්	NNP	B-PER
ආර්.	ABB	I-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
සිය	PRP	O
නාමයෝජනා	NNC	O
පත්‍රය	NNC	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
අධ්‍යක්‍ෂක	NNJ	O
ජනරාල්	NNC	O
කේ.	ABB	B-PER
ඩී.	ABB	I-PER
එස්‌.	ABB	I-PER
රුවන්චන්ද්‍ර	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
භාර	JCV	O
දුන්නේය	VFM	O
.	FS	O
පළමු	JJ	O
පෙළ	NNJ	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
සමාජයක්‌	NNC	O
වන	VP	O
බදුරලිය	NNC	B-ORG
ක්‍රීඩා	NNJ	I-ORG
සමාජයේ	NNC	I-ORG
සභාපතිවරයා	NNC	O
වන	VP	O
සුමිත්	NNP	B-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මෙවර	NNC	O
නිලවරණයේදී	NNC	O
ස්‌වාධීනව	RB	O
තරග	NCV	O
වදිනු	VP	O
ලබන	VP	O
බවත්,	NNC	O
එහිදී	PRP	O
තමා	PRP	O
සභාපතිවරයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
පත්වුවහොත්,	NNC	O
මෙවර	NNC	O
නිලවරණයේදී	NNC	O
තේරී	VNF	O
පත්වන	VP	O
සියලු	DET	O
නිලධාරීන්	NNC	O
සමග	POST	O
එක්‌ව	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
බලාපොරොත්තු	NCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
'දිවයින'	NNP	B-ORG
අමතා	VNF	O
සඳහන්	RRPCV	O
කර	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
මතුගම	NNP	B-LOC
ආනන්ද	NNP	B-ORG
ශාස්‌ත්‍රාලයේ	NNC	I-ORG
සහ	CC	O
හොරණ	NNP	B-LOC
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
පාලි	NNP	I-ORG
විදුහලේ	NNC	I-ORG
ආදි	JJ	O
ශිෂ්‍යයකු	NNC	O
වන	VP	O
සුමිත්	NNP	B-PER
ආර්.	ABB	I-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
අදහස්‌	NNC	O
දක්‌වමින්,	???	O
මෙවර	NNC	O
නිලවරණයේදී	NNC	O
සභාපති	NNC	O
අසුන	NNC	O
සඳහා	POST	O
තරගවදිනු	VP	O
ලබන	VP	O
බොහෝ	RP	O
දෙනෙකුට	NNC	O
නිලවරණය	NNC	O
සඳහා	POST	O
ඉදිරිපත්වීමට	VNN	O
සුදුසුකම්	NNC	O
නොමැති	NIP	O
බැවින්	POST	O
මෙම	DET	O
නිලවරණයේදී	NNC	O
තමාට	PRP	O
නිතරග	NNC	O
ජයක්‌	NNC	O
ලැබෙන	VP	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
වූ	VP	O
විශ්වාසය	NNC	O
මත	POST	O
අදාළ	JJ	O
නාමයෝජනාව	NNC	O
භාරදීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
බවත්	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
කර	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
තම	PRP	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
සමාජය	NNC	O
වන	VP	O
බදුරලිය	NNC	B-ORG
ක්‍රීඩා	NNJ	I-ORG
සමාජය	NNC	I-ORG
නියෝජනය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිය	PRP	O
නාම	JJ	O
යෝජනා	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කළ	VP	O
නමුත්,	NNP	O
කලුතර	NNP	B-LOC
පී.	ABB	B-ORG
සී.	ABB	I-ORG
සී.	ABB	I-ORG
ක්‍රීඩා	NNJ	I-ORG
සමාජයද	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
අසුන	NNC	O
සඳහා	POST	O
තරග	NCV	O
කරන	VP	O
මෙන්	POST	O
තමාගේ	PRP	O
නම	NNC	O
යෝජනා	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
එම	DET	O
යෝජනා	NNC	O
ඕල්	NNP	B-ORG
ආනන්දියන්	NNP	I-ORG
සහ	CC	O
බදුල්ල	NNP	B-LOC
යන	VP	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
සමාජවලින්	NNC	O
සම්මත	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
පෙරේරා	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
අවධාරණය	NCV	O
කර	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
මෙවර	PRP	O
නිලවරණය	NNC	O
සඳහා	POST	O
ප්‍රධාන	JJ	O
පාර්ශ්ව	NNC	O
ලෙසින්	POST	O
තිලංග	NNP	B-PER
සුමතිපාල	NNP	I-PER
සහ	CC	O
නිශාන්ත	NNP	B-PER
රණතුංග	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්වරු	NNC	O
සභාපති	NNC	O
සටනට	NNC	O
පිවිසෙන	VP	O
අතර	POST	O
පාසල්	NNC	O
ක්‍රිකට්‌	NNP	O
සංගමයේ	NNC	O
ලේකම්වරයා	NNC	O
වන	VP	O
ඩිල්ෂාන්	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතාද	NNC	O
සභාපති	NNC	O
අසුන	NNC	O
සඳහා	POST	O
තරග	NCV	O
වැදීමට	VNN	O
බලාපොරොත්තුවන	VP	O
බව	POST	O
සඳහන්	RPCV	O
කිරීමත්	VNN	O
සමග	POST	O
මෙවර	PRP	O
නිලවරණය	NNC	O
තුන්කොන්	NNP	O
සටනක්‌	NNC	O
වනු	VP	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
අනුමාණ	JCV	O
කෙරිණි	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වෙතත්	POST	O
සුමිත්	NNP	B-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ද	RP	O
සභාපති	NNC	O
ධුරය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
සිය	PRP	O
නාමයෝජනා	NNC	O
පත්‍රය	NNC	O
භාරදීම	VNN	O
මත	POST	O
මෙවර	NNC	O
ක්‍රිකට්‌	NNP	O
නිලවරණයේ	NNC	O
සභාපති	NNC	O
සටන	NNC	O
සිව්කොන්	NNP	O
සටනක්‌	NNC	O
බවට	POST	O
පත්වනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
අදාළ	JJ	O
ධුර	NNC	O
සඳහා	POST	O
නිශාන්ත	NNP	B-PER
රණතුංග	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සිය	PRP	O
නාමයෝජනාව	NNC	O
ඉකුත්	JJ	O
දා	NNC	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
අධ්‍යක්‍ෂක	NNJ	O
ජනරාල්	NNC	O
වරයාට	NNC	O
භාර	JCV	O
දී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
තිලංග	NNP	B-PER
සුමතිපාල	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සිය	PRP	O
නාම	JJ	O
යෝජනා	NNJ	O
පත්‍රය	NNC	O
දෙසැම්බර්	NNP	O
03	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
භාරදීමට	VNN	O
සූදානමින්	RB	O
පසුවන	VP	O
නමුත්,	NNP	O
ඩිල්ෂාන්	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අදාළ	POST	O
නාමයෝජනා	NNC	O
පත්‍රය	NNC	O
භාර	JCV	O
දෙන	VP	O
දිනයක්‌	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
ඊයේ	NNC	O
වනතෙක්‌	NNC	O
කිසිදු	DET	O
සඳහනක්‌	NNC	O
නොවීය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ක්‍රිකට්‌	NNP	I-ORG
ආයතනයේ	NNC	I-ORG
නිලවරණය	NNC	O
ලබන	VP	O
ජනවාරි	NNP	O
මස	NNC	O
03	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
පැවැත්වෙන	VP	O
අතර	POST	O
නාම	JJ	O
යෝජනා	NNC	O
භාර	JCV	O
ගැනීම	VNN	O
දෙසැම්බර්	NNP	O
මස	NNC	O
04	NUM	O
වනිදා	NUM	O
අවසන්	JCV	O
වනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
සේවක	JJ	B-ORG
අර්ථසාධක	JJ	I-ORG
අරමුදල	NNC	I-ORG
සහ	CC	O
සේවක	JJ	B-ORG
භාරකාර	JJ	I-ORG
අරමුදල	NNC	I-ORG
ඒකාබද්ධ	JCV	O
කිරීමත්	VNN	O
අර්ථසාධක	JJ	O
අරමුදලේ	NNC	O
කළමනාකාරිත්වය	NNC	O
මහ	JJ	B-ORG
බැංකුව	NNC	I-ORG
යටතේ	POST	O
තවදුරටත්	RB	O
පවත්වාගෙන	VNF	O
යනවාද	QUE	O
යන්න	POST	O
පිළිබඳවත්	POST	O
අවසන්	JJ	O
තීරණය	NCV	O
ගනු	VP	O
ලබන්නේ	VP	O
කැබිනට්‌	NNP	O
මණ්‌ඩලයේ	NNC	O
සහ	CC	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	B-ORG
කාරක	NNJ	I-ORG
සභාවේ	NNC	I-ORG
අනුමැතිය	NNC	O
අනුව	POST	O
බව	POST	O
අගමැති	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුවේදී	NNC	B-LOC
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අරමුදල්	NNC	O
දෙක	NUM	O
පිළිබඳ	POST	O
තීරණ	NNC	O
ගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
අධ්‍යක්‌ෂ	NNC	O
මණ්‌ඩලයක්‌,	NNC	O
ව්‍යවස්‌ථා	NNC	B-ORG
දායක	JJ	I-ORG
සභාවේ	NNC	I-ORG
අනුමැතිය	NNC	O
අනුව	POST	O
පත්කිරීමට	VNN	O
අදහස්‌	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
කී	VP	O
අගමැතිවරයා	NNC	O
මහ	JJ	B-ORG
බැංකුවේ	NNC	I-ORG
අධිපතිවරයා	NNC	O
සහ	CC	O
භාණ්‌ඩාගාර	NNJ	O
ලේකම්වරයා,	NNC	O
මහජන	JJ	O
ධන	NNC	O
භාරයේ	NNC	O
නිලධාරීන්	NNC	O
මෙම	DET	O
අධ්‍යක්‌ෂ	NNC	O
මණ්‌ඩලයට	NNC	O
පත්කරන	VP	O
බවද	POST	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අධ්‍යක්‌ෂ	NNC	O
මණ්‌ඩලය	NNC	O
ගන්නා	VP	O
තීරණ	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ප්‍රශ්න	NCV	O
තිබේ	VFM	O
නම්	POST	O
ඊට	PRP	O
මැදිහත්වීමට	VNN	O
මූල්‍ය	JJ	O
මණ්‌ඩලයට	NNC	O
හැකියාව	NNC	O
ඇතැයිද	NIP	O
කී	VP	O
අගමැතිවරයා	NNC	O
වෘත්තිය	JJ	O
සමිති	NNJ	O
නායකයන්	NNC	O
සමග	POST	O
තමන්	PRP	O
කළ	VP	O
සාකච්ඡාවේදී	NNC	O
අරමුදල්	NNC	O
දෙක	NUM	O
ඒකාබද්ධ	JCV	O
කිරීම	VNN	O
පිළිබඳ	POST	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
අදහස	NNC	O
වූයේ	VP	O
එකී	DET	O
අරමුදල්	NNC	O
දෙක	NUM	O
වෙන	VP	O
වෙනම	DET	O
පවත්වාගෙන	VNF	O
යැම	NNC	O
සුදුසු	JJ	O
බව	POST	O
හා	CC	O
අර්ථසාධක	JJ	O
අරමුදලේ	NNC	O
කළමනාකාරිත්වය	NNC	O
තවදුරටත්	RB	O
මහ	JJ	B-ORG
බැංකුව	NNC	I-ORG
යටතේ	POST	O
පාලනය	NCV	O
විය	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
යෑයිද	VNF	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
පිළිබඳව	POST	O
තවදුරටත්	RB	O
මහ	JJ	B-ORG
බැංකුවේ	NNC	I-ORG
අධිපතිවරයා	NNC	O
සහ	CC	O
සේවක	JJ	O
අර්ථසාධක	JJ	O
අරමුදලේ	NNC	O
ප්‍රධානියා	NNC	O
සමග	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කර	VNF	O
යෝජනා	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
වූ	VP	O
බවද	POST	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
පිළිබඳව	POST	O
අවසන්	JJ	O
තීරණය	NNC	O
වෘත්තීය	JJ	O
සමිති	NNJ	O
නායකයන්ටද	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරන	VP	O
බවත්	POST	O
අවසන්	JJ	O
තීරණය	NCV	O
ගනු	VP	O
ලබන්නේ	VP	O
කැබිනට්‌	NNP	B-ORG
මණ්‌ඩලයේ	NNC	I-ORG
සහ	CC	O
පාර්ලිමේන්තුවේ	NNC	B-ORG
කාරක	JJ	I-ORG
සභා	NNJ	I-ORG
අනුමැතිය	NNC	O
අනුව	POST	O
බවත්	POST	O
අගමැති	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අගමැතිවරයා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
සඳහන්	RPCV	O
කළේ	VP	O
අය	NNC	O
වැය	NCV	O
විසර්ජන	VP	O
පනත	NNC	O
දෙවැනිවර	NNC	O
කියෑවීමේ	VNN	O
විවාදයේ	NNC	O
අටවැනි	JJ	O
දින	NNC	O
විවාදය	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කරමිනි	VFM	O
.	FS	O
ඊයේ	NNC	O
පැවති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවේදී	NNC	O
රජයේ	NNC	O
වෛද්‍ය	JJ	B-ORG
නිලධාරින්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
ලේකම්	NNC	O
වෛද්‍ය	JJ	O
නලින්ද	NNP	B-PER
හේරත්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අදහස්‌	NCV	O
දැක්‌වූ	VP	O
අයුරු	NNC	O
.	FS	O
රාජ්‍ය	JJ	O
පරිපාලන,	NNC	O
අධ්‍යාපන,	NNC	O
සෞඛ්‍ය,	NNP	O
ඉංජිනේරු,	???	O
ගණකාධිකාරී,	NNC	O
විද්‍යාත්මක,	???	O
ක්‍රමසම්පාදන,	???	O
කෘෂිකර්ම,	???	O
මිනින්දොaරු,	???	O
වාස්‌තු	NNP	O
විද්‍යා	JJ	O
සහ	CC	O
විගණන	JJ	O
යන	VP	O
දීපව්‍යාප්ත	JJ	O
සේවාවන්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
සේවාවන්	NNC	O
17	NUM	O
ක්‌	CM	O
මෙම	DET	O
මෙවර	NNC	O
අයවැයෙන්	NNC	O
සමස්‌ත	JJ	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවයටම	NNC	O
අඳුරු	JJ	O
කලදසාවක්‌	NNC	O
උදාවී	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
දීපව්‍යාප්ත	JJ	O
සේවාවන්වල	NNC	O
විධායක	JJ	B-ORG
නිලධාරීන්ගේ	NNC	I-ORG
ඒකාබද්ධ	JJ	I-ORG
කමිටුවේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
ආයුර්වේද	JJ	O
වෛද්‍ය	JJ	O
නිමල්	NNP	B-PER
කරුණාසිරි	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
අයවැය	NNJ	O
යෝජනාවන්ට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
වෘත්තීය	JJ	O
ක්‍රියාමාර්ග	NNC	O
ගැනීම	VNN	O
පිළිබඳ	POST	O
කරුණු	NNC	O
දැක්‌වීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
වෘත්තීයවේදීන්ගේ	NNC	B-ORG
සංගම්	NNJ	I-ORG
ශ්‍රවණාගාරයේ	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවේදී	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
සඳහන්	RPCV	O
කළ	VP	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
ලබන	VP	O
වසරේ	NNC	O
සිට	POST	O
රජයේ	NNC	O
සේවක	JJ	O
විශ්‍රාම	JJ	O
වැටුප්	NNC	O
අහෝසි	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
තීරණය	NNC	O
නිසා	POST	O
බුද්ධිමතුන්,	NNC	O
දක්‍ෂයන්	NNC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවයට	NNC	O
එක්‌	JCV	O
නොවන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
මෙවර	PRP	O
අයවැයෙන්	NNC	O
ද	RP	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවක	JJ	O
මූලික	JJ	O
වැටුප	NNC	O
රුපියලකින්	NNC	O
හෝ	CC	O
වැඩි	JJ	O
නොකළ	VP	O
ආණ්‌ඩුව	NNC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවයට	NNC	O
තිබූ	VP	O
අවම	JJ	O
සහනය	NNC	O
වූ	VP	O
බදු	NNJ	O
සහන	NNC	O
මත	POST	O
වාහනයක්‌	NNC	O
ලබාගැනීමේ	VNN	O
පහසුකම	NNC	O
ද	RP	O
අහෝසි	RPCV	O
කර	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
කී	VP	O
වෛද්‍ය	JJ	O
නිමල්	NNP	B-PER
කරුණාසිරි	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මෙම	DET	O
තත්ත්වය	NNC	O
මත	POST	O
උගතුන්,	NNC	O
බුද්ධිමතුන්,	NNC	O
දක්‍ෂයන්	NNC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවය	NNC	O
අතහැර	VNF	O
යනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
ද	RP	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
ගැටලු	NNC	O
සහගත	VP	O
තත්ත්වය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
පසුගිය	VP	O
26	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතාගෙන්	NNC	O
ලිතව	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
සිටියත්	VP	O
මෙතෙක්‌	NNC	O
කිසිදු	DET	O
ප්‍රතිචාරයක්‌	NNC	O
ලැබී	VNF	O
නැතැයි	NIP	O
ද	RP	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
රජයේ	NNC	B-ORG
වෛද්‍ය	JJ	I-ORG
නිලධාරීන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
ලේකම්	NNC	O
වෛද්‍ය	JJ	O
නලින්ද	NNP	B-PER
හේරත්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවා	NNJ	O
ඉංජිනේරු	JJ	O
සංගමයේ	NNC	O
ලේකම්	NNC	O
ඩී.	ABB	B-PER
අබේසිරිවර්ධන	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
ක්‍රමසම්පාදන	JJ	B-ORG
සේවයේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
ධම්මික	NNP	B-PER
මාතරආරච්චි	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
පරිපාලන	JJ	B-ORG
සේවා	NNJ	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
ලේකම්	NNC	O
රෝහණ	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
,	PUNC	O
දේශීය	JJ	B-ORG
ආදායම්	NNJ	I-ORG
සේවා	NNJ	I-ORG
වෘත්තීය	JJ	I-ORG
සමිති	NNJ	I-ORG
ඒකාබද්ධ	JJ	I-ORG
කමිටුවේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
එච්.	ABB	B-PER
ඒ.	ABB	I-PER
එල්.	ABB	I-PER
උදයසිරි	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ගණකාධිකාරි	NNP	B-ORG
සේවා	NNJ	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
ඇන්ටන්	NNP	B-PER
පෙරේරා	NNP	I-PER
හා	CC	O
රජයේ	NNC	B-ORG
දන්ත	JJ	I-ORG
වෛද්‍යවරුන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
ලේකම්	NNC	O
වෛද්‍ය	JJ	O
චන්දන	NNP	B-PER
ජයකොඩි	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්වරු	NNC	O
ද	RP	O
අදහස්‌	NCV	O
දැක්‌වූහ	VFM	O
.	FS	O
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මෝල්ටා	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
ප්‍රංශ	NNP	B-LOC
නිල	JJ	O
සංචාරයෙන්	NNC	O
අනතුරුව	POST	O
ජාතික	JJ	O
ආණ්‌ඩුවේ	NNC	O
මංගල	JJ	O
අයවැය	NNJ	O
යෝජනාව	NNC	O
බහුතර	JJ	O
ඡන්දයෙන්	NNC	O
සම්මත	JCV	O
කරගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
අද	NNC	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	B-LOC
සංකීර්ණයට	NNC	O
පැමිණීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
මෝල්ටා	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
ප්‍රංශයේ	NNP	B-LOC
නිල	JJ	O
සංචාරයෙන්	NNC	O
අනතුරුව	POST	O
ඊයේ	NNC	O
සවස	NNC	O
නැවත	RB	O
දිවයිනට	NNC	O
පැමිණි	VP	O
අතර	POST	O
ජාතික	JJ	O
ආණ්‌ඩුවේ	NNC	O
මංගල	JJ	O
අයවැය	NNJ	O
විවාදය	NNC	O
අවසන්	JCV	O
වන	VP	O
අයුරු	NNC	O
සහ	CC	O
ඊට	PRP	O
ඡන්දය	NNC	O
විමසන	VP	O
මොහොත	NNC	O
දැකබලා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
පාර්ලිමේන්තුවට	NNC	B-LOC
පැමිණෙනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
ජනාධිපති	NNC	B-ORG
ලේකම්	NNJ	I-ORG
කාර්යාලයේ	NNC	I-ORG
ප්‍රකාශකයෙක්‌	NNC	O
දිවයින	NNC	B-ORG
ට	CM	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
අයවැයෙන්	NNC	O
යෝජනා	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
දුම්	NNJ	O
පරීක්‍ෂණ	NNC	O
ගාස්‌තු	NNP	O
ඉහළ	JCV	O
දැමීමට	VNN	O
විරෝධය	NNC	O
දක්‌වමින්	VNF	O
ඊයේ	NNC	O
සිට	POST	O
ලබන	VP	O
07	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
දක්‌වා	NNC	O
කළු	JJ	O
කොඩි	NNC	O
ප්‍රදර්ශනය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
පෞද්ගලික	JJ	O
බස්‌	NNC	O
රථ	NNC	O
ධාවනය	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
සමස්‌ත	JJ	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
පෞද්ගලික	JJ	I-ORG
බස්‌	NNC	I-ORG
හිමියන්ගේ	NNC	I-ORG
සමිති	NNJ	I-ORG
සම්මේලනයේ	NNC	I-ORG
ලේකම්	NNC	O
අංජන	NNP	B-PER
ප්‍රියන්ජිත්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
ලබන	VP	O
14	NUM	O
වැනිදාට	NNC	O
පෙර	POST	O
ආණ්‌ඩුව	NNC	O
ඉහළ	JCV	O
දැමූ	VP	O
දුම්	NNJ	O
පරීක්‍ෂණ	NNJ	O
ගාස්‌තුව	NNC	O
සංශෝධනය	NCV	O
නොකළහොත්	VNF	O
14	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
මධ්‍යම	JJ	O
රාත්‍රියේ	NNC	O
සිට	POST	O
දීපව්‍යාප්ත	JJ	O
බස්‌	NNC	O
වර්ජනයක්‌	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
නාරාහේන්පිට	NNP	B-LOC
ඊයේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවකදී	NNC	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
පෞද්ගලික	JJ	O
බස්‌	NNC	O
කර්මාන්තයේ	NNC	O
ගැටලු	NNC	O
සම්බන්ධව	POST	O
ප්‍රවාහන	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
නිමල්	NNP	B-PER
සිරිපාල	NNP	I-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මෙතෙක්‌	NNC	O
කිසිදු	DET	O
සහනයක්‌	NNC	O
ලබා	VNF	O
දී	RP	O
නැතැයිද	NNC	O
පැවසූ	VP	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
එබැවින්	POST	O
වත්මන්	JJ	O
ආණ්‌ඩුවේ	JJ	O
ප්‍රවාහන	NNJ	O
ඇමැතිවරයකු	NNC	O
සිටීදැයි	NNC	O
සැකයක්‌	NNC	O
ඇතිවන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
පෞද්ගලික	JJ	O
බස්‌	NNC	O
කර්මාන්තය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
විශාල	JJ	O
ගැටලු	NNC	O
තිබියදී	VNF	O
දුම්	NNJ	O
පරීක්‍ෂණ	NNJ	O
ගාස්‌තුව	NNC	O
ද	RP	O
ඉහළ	JCV	O
දැමීමෙන්	VNN	O
බස්‌	NNC	O
හිsමියන්	NNC	O
වඩාත්	RP	O
අපහසුතාවට	NNC	O
පත්වන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
අංජන	NNP	B-PER
ප්‍රියන්ජිත්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
දුම්	NNJ	O
පරීක්‍ෂණ	NNC	O
ගාස්‌තු	NNP	O
ඉහළ	JCV	O
දැමීමට	VNN	O
එරෙහිව	RB	O
අන්තර්	JJ	B-ORG
පළාත්	NNJ	I-ORG
බස්‌	NNC	I-ORG
හිමියන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
ද	RP	O
ඒකරාශි	JCV	O
කරගනිමින්	VNF	O
විරෝධතා	NNC	O
දක්‌වන	VP	O
බවත්	POST	O
අවශ්‍ය	JCV	O
වුවහොත්	VNF	O
බස්‌	NNC	O
වර්ජනයක්‌	NNC	O
ද	RP	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
තම	PRP	O
සංගමය	NNC	O
සූදානම්	JCV	O
බවත්	POST	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
ඒක	JJ	O
අපේ	PRP	O
රටේ	NNC	O
අභ්‍යන්තරව	NNC	O
සිදුවන	VP	O
දෙයක්‌	NNC	O
යෑයි	CC	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපති	NNC	O
හා	CC	O
ජාතික	JJ	B-ORG
සමඟිය	NNC	I-ORG
හා	CC	I-ORG
සංහිඳියාව	NNC	I-ORG
සඳහා	POST	I-ORG
වන	VP	I-ORG
කාර්යාලයේ	NNC	I-ORG
සභාපතිනි	NNC	O
චන්ද්‍රිකා	NNP	B-PER
බණ්‌ඩාරනායක	NNP	I-PER
කුමාරතුංග	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළාය	VFM	O
.	FS	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපතිනි	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
සඳහන්	RPCV	O
කළේ	VP	O
ඊයේ	NNC	O
පස්‌වරුවේ	NNP	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
බණ්‌ඩාරනායක	NNP	I-LOC
ජාත්‍යන්තර	JJ	I-LOC
සම්මන්ත්‍රණ	NNJ	I-LOC
ශාලාවේදී	NNC	I-LOC
පැවැති	VP	O
ප්‍රවෘත්ති	NNJ	O
සාකච්ඡාවකට	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වෙමිනි	VFM	O
.	FS	O
ජිනීවා	NNP	B-LOC
යෝජනා	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
කවුරු	NNC	O
මොනවා	QBE	O
කීවත්	VNF	O
අපි	PRP	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කරන්නේ	VP	O
අපේ	PRP	O
රටේ	NNC	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයට	NNC	O
ගැලපෙන	VP	O
අභ්‍යන්තර	JJ	O
යාන්ත්‍රණයක්‌	NNC	O
මගින්	POST	O
ගැටලු	NNC	O
විසඳීමේ	VNN	O
ක්‍රමයක්‌	NNC	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
වගේම	POST	O
උතුරු	NNP	B-LOC
නැගෙනහිර	NNP	I-LOC
නැවත	RB	O
පදිංචි	NCV	O
කරවීමට	VNN	O
හා	CC	O
යටිතල	JJ	O
පහසුකම්	NNC	O
සංවර්ධනය	NNC	O
වෙනම	DET	O
පුනරුත්ථාපන	NNJ	O
හා	CC	O
නැවත	RB	O
පදිංචි	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
අමාත්‍යාංශය	NNC	O
හරහා	POST	O
සිදු	RRPCV	O
කෙරෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසා	POST	O
ඊට	PRP	O
අවශ්‍ය	JCV	O
හඳුනාගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
කරුණු	NNC	O
ක්‍රියාවට	NCV	O
නැංවීම	VNN	O
හා	CC	O
ඊට	PRP	O
අදාළ	JJ	O
අමාත්‍යාංශ,	NNC	O
ආයතන,	NNC	O
සිවිල්	JJ	O
සංවිධාන	NNC	O
හා	CC	O
ජනතාව	NNC	O
සමග	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කිරීම	VNN	O
තමයි	POST	O
ජාතික	JJ	B-ORG
සමගිය	NNC	I-ORG
හා	CC	I-ORG
සංහිඳියාව	NNC	I-ORG
සඳහා	POST	I-ORG
වන	VP	I-ORG
කාර්යාලයේ	NNC	I-ORG
වගකීම	NNC	O
.	FS	O
කළුබෝවිල	NNP	B-LOC
මහ	JJ	B-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
වෛද්‍යවරියක	NNC	O
තලංගම	NNP	B-LOC
කලල්ගොඩ	NNP	I-LOC
සිය	PRP	O
නිවසේ	NNC	O
කාමරයක	NNC	O
විදුලි	JJ	O
පංකාවක	NNC	O
ගැටගැසූ	VP	O
නයිලෝන්	NNC	O
ලණුqවක	NNC	O
එල්ලී	VNF	O
දිවි	NNC	O
නසාගෙන	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
තලංගම	NNP	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
පෙරේදා	NNC	O
රාත්‍රි	NNC	O
මෙලෙස	RB	O
දිවි	NNC	O
නසාගෙන	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
තලංගම	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
කලල්ගොඩ	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
වීර	JJ	B-LOC
මාවතේ	NNC	I-LOC
පදිංචිව	VNF	O
සිsටි	NNP	O
කලනි	NNP	B-PER
බුද්ධිමා	NNP	I-PER
ජයසිංහ	NNP	I-PER
නමැති	POST	O
36	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
වෛද්‍යවරියකි	NVB	O
.	FS	O
ඇයට	PRP	O
මාස	NNC	O
7	NUM	O
හා	CC	O
අවුරුදු	NNC	O
4	NUM	O
වයසේ	NNC	O
පසුවන	VP	O
පුතුන්	NNC	O
දෙදෙනකු	NNC	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
පොලිසිය	NNC	O
කියයි	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
වෛද්‍යවරියගේ	NNC	O
සැමියා	NNC	O
ද	RP	O
කළුබෝවිල	NNP	B-LOC
මහ	JJ	B-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
වෛද්‍යවරයකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
සේවය	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
කලල්ගොඩ	NNP	B-LOC
නිවස	NNC	O
වසා	VNF	O
දමා	VNF	O
මෙම	DET	O
වෛද්‍යවරිය,	???	O
ඇගේ	PRP	O
සැමියා	NNC	O
හා	CC	O
දරු	JJ	O
දෙදෙනා	NNC	O
සමඟ	POST	O
වැඩි	JJ	O
වශයෙන්ම	POST	O
සිට	POST	O
ඇත්තේ	NIP	O
ගම්පහ	NNP	B-LOC
මවගේ	NNC	O
නිවසේය	VFM	O
.	FS	O
සිද්ධිය	NNC	O
වූ	VP	O
පෙරේදා	NNC	O
මෙම	DET	O
වෛද්‍යවරිය	NNC	O
රෝහලේ	NNC	O
සේවය	NCV	O
කර	VNF	O
දහවල්	NNC	O
1.35	NUM	O
ට	CM	O
පමණ	POST	O
තලවතුගොඩ	NNP	B-LOC
නිවසට	NNC	O
යන	VP	O
බව	POST	O
සිය	PRP	O
සැමියාට	NNC	O
එස්‌	NVB	O
.	FS	O
එම්	ABB	O
.	FS	O
එස්‌	NVB	O
.	FS	O
පණිවුඩයක්‌	NNC	O
මගින්	POST	O
දැනුම්	NCV	O
දී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
සිය	PRP	O
බිරිඳ	NNC	O
ගම්පහ	NNP	B-LOC
මහ	JJ	O
ගෙදරට	NNC	O
එන්නට	VNN	O
රෑ	NNC	O
බෝවීම	VNN	O
ගැන	POST	O
සැක	NCV	O
සිතූ	VP	O
එම	DET	O
වෛද්‍යවරයා	NNC	O
කලල්ගොඩ	NNP	B-LOC
නිවසට	NNC	O
ගොස්‌	VP	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
නිවසේ	NNC	O
දොර	NNC	O
ඇර	VNF	O
කාමරයට	NNC	O
ගොස්‌	VP	O
බැලීමේදී	NNP	O
බිරිඳ	NNC	O
විදුලි	JJ	O
පංකාවේ	NNC	O
එල්ලී	VNF	O
සිටිනු	VP	O
දුටු	VP	O
ඔහු	PRP	O
මේ	DET	O
ගැන	POST	O
ප්‍රදේශවාසීන්ට	NNC	O
හා	CC	O
පොලිසියට	NNC	O
දැනුම්	NCV	O
දී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කඩුවෙල	NNP	B-LOC
වැඩබලන	VP	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්වරයා	NNC	O
සිද්ධිය	NNC	O
වූ	VP	O
ස්‌ථානයට	NNC	O
පැමිණ	VNF	O
මූලික	JJ	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්	NNC	O
පරීක්‍ෂණය	NNC	O
පැවැත්වීය	VFM	O
.	FS	O
දිවි	NNC	O
නසාගත්	VP	O
වෛද්‍යවරියගේ	NNC	O
පශ්චාත්	JJ	O
මරණ	NNJ	O
පරීක්‍ෂණය	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
අධිකරණ	NNJ	O
වෛද්‍ය	JJ	O
නිලධාරි	JJ	O
කාර්යාලයේදී	NNC	O
සිදුකිරීමට	VNN	O
නියමිතව	RB	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
පිළිබඳව	POST	O
තලංගම	NNP	B-ORG
පොලිසියේ	NNC	I-ORG
ස්‌ථානාධිපති	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
පොලිස්‌	NNC	O
පරීක්‍ෂක	NNC	O
ජනක	JJ	B-PER
කුමාර	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
උපදෙස්‌	NNC	O
මත	POST	O
උප	JJ	O
පොලිස්‌	NNC	O
පරීක්‍ෂක	NNP	O
නවරත්න	NNP	B-PER
,	PUNC	O
පොලිස්‌	NNP	O
සැරයන්	NNC	O
සුනිල්	NNP	B-PER
යන	VP	O
නිලධාරීහු	NNC	O
වැඩිදුර	JJ	O
පරීක්‍ෂණ	NNC	O
සිදුකරති	VFM	O
.	FS	O
ජනතා	NNP	O
විරෝධි	JJ	O
අයවැයක්‌	NNC	O
නිසා	POST	O
ඒකාබද්ධ	JJ	O
විපක්‌ෂයේ	NNC	O
සියලු	DET	O
මන්ත්‍රීවරුන්	NNC	O
අයවැයට	NNC	O
විරුද්ධව	VNF	O
ඡන්දය	NNC	O
පාවිච්චි	RRPCV	O
කිරීමට	VNN	O
සූදානමින්	RB	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
ඒකාබද්ධ	JJ	O
විපක්‌ෂයේ	NNC	O
නායක	NNC	O
දිනේෂ්	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අයවැය	NNC	O
තුළ	POST	O
ඇත්තේ	NIP	O
ජනතා	JJ	O
අයිතීන්	NNC	O
උදුරා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
පමණක්‌	VP	O
බැවින්	POST	O
තමන්	PRP	O
ඇතුළු	POST	O
ඒකාබද්ධ	JJ	O
විපක්‌ෂය	NNC	O
ඊට	PRP	O
විරුද්ධ	JJ	O
බවත්	POST	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවකයන්,	NNC	O
කම්කරු	JJ	O
ජනතාව	NNC	O
අනාගත	JJ	O
බාලපරපුරට	NNC	O
බලාපොරොත්තුවූ	VP	O
කිසිම	DET	O
ජයග්‍රහණයක්‌	NNC	O
මෙම	DET	O
අයවැයෙන්	NNC	O
අත්වී	VNF	O
නැතැයිද	NNC	O
දිනේෂ්	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
විපක්‍ෂය	NNC	O
නියෝජනය	NCV	O
කරන	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නිදහස්‌	NNP	I-ORG
පක්‍ෂ	NNJ	I-ORG
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රීවරුන්	NNC	O
හයදෙනකු	NUM	O
අයවැයට	NNC	O
පක්‍ෂව	NNC	O
අද	NNC	O
ඡන්දය	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
බව	POST	O
ආණ්‌ඩුවේ	JJ	O
ආරංචි	NNJ	O
මාර්ග	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
අයවැයට	NNC	O
පක්‍ෂව	NNC	O
ඡන්දය	NNC	O
දීමට	VNN	O
පෙර	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
අද	NNC	O
ජනාධිපති	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
සහ	CC	O
අගමැති	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්වරුන්	NNC	O
හමු	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඒ	DET	O
බව	POST	O
දන්වා	VNF	O
ආණ්‌ඩුවේ	JJ	O
වැඩපිළිවෙළට	NNC	O
සහය	NNC	O
ලබාදෙන	VP	O
ආකාරය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
ද	RP	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
බව	POST	O
පැවසේ	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
මන්ත්‍රීවරුන්	NNC	O
ආණ්‌ඩුව	NNC	O
සමඟ	POST	O
සහයෝගයෙන්	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
සූදානම්	JCV	O
බව	POST	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විටත්	POST	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කොට	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
