එම	DET	O
පිරිස	NNC	O
පුදුචෙරිහි	NNP	B-LOC
සිට	POST	O
ඕස්ට්‍රේලියාව	NNP	B-LOC
බලා	VNF	O
පිටත්ව	VNF	O
බව	POST	O
ඕස්ට්‍රේලියානු	NNP	B-LOC
නිලධාරීන්	NNC	O
පවසා	VNF	O
තිබුණ	VP	O
ද	RP	O
ඒ	DET	O
පිළිබඳ	POST	O
කිසිදු	DET	O
තොරතුරක්	NNC	O
පුදුචෙරි	NNP	B-LOC
පොලිස්	JJ	O
නිලධාරින්	NNC	O
සතුව	VNF	O
නොපවතින	VP	O
බව	POST	O
ඔහු	PRP	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වෙතත්	POST	O
අදාළ	JJ	O
සිද්ධියට	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
බෝට්ටු	NNJ	O
හිමිකරුවන්	NNC	O
දෙදෙනෙතු	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
අදාළ	JJ	O
සරණාගතයින්	NNC	O
එම	DET	O
ස්ථානයෙන්	NNC	O
පිටත්ව	VNF	O
ගිය	VP	O
ආකාරය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
කිසිදු	DET	O
තොරතුරක්	NNC	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
තෙක්	POST	O
ලැබි	NNP	O
නොමැති	NIP	O
බව	POST	O
පුදුචෙරි	NNP	B-LOC
පොලිස්	JJ	O
ප්‍රධානි	NNC	O
ප්‍රවීර්	NNP	B-PER
රංජන්	NNP	I-PER
.	PUNC	O
ශ්‍රි	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
මාධ්‍ය	NNJ	O
නිදහස	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
අමෙරිකානු	NNP	B-ORG
තානාපති	NNJ	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
නිකුත්	RPCV	O
කළ	VP	O
ලැබු	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
නිවේදනය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ශ්‍රි	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
රජය	NNC	I-ORG
අප්‍රසාදය	NNC	O
පළ	RRPCV	O
.	FS	O
යාපනයේ	NNP	B-LOC
දී	RP	O
අමෙරිකානු	NNP	B-ORG
තානාපති	NNJ	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
පසුගිය	VP	O
සතියේ	NNC	O
මාධ්‍යවේදින්	NNC	O
සඳහා	POST	O
සංවිධානය	NCV	O
කරනු	VP	O
ලැබු	VP	O
පුහුණු	JJ	O
වැඩසටහනක්	NNC	O
රජය	NNC	O
මගින්	POST	O
අවලංගු	JCV	O
කිරීම	VNN	O
පිළිබඳව	POST	O
කනස්සල්ල	NNC	O
පළ	RRPCV	O
කරමින්	VNF	O
එම	DET	O
කාර්යාලය	NNC	O
විසින්	POST	O
නිවේදනයක්	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කර	VNF	O
.	FS	O
මේ	DET	O
හරහා	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
මාධ්‍යවේදින්ගේ	NNC	O
මූලික	JJ	O
අයිතිවාසිකම්	NNC	O
උල්ලංඝණය	RPCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
එම	DET	O
නිවේදනයෙන්	NNC	O
අමෙරිකානු	NNP	B-ORG
තානාපති	NNJ	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
පෙන්වාදී	VNF	O
කෙසේ	RB	O
වෙතත්	POST	O
මේ	DET	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
නිවේදනයක්	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කරමින්	VNF	O
විදේශ	NNJ	B-ORG
කටයුතු	NNC	I-ORG
අමාත්‍යංශය	NNC	I-ORG
පවසන්නේ	VP	O
අමෙරිකානු	NNP	B-ORG
තානාපති	NNJ	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
මෙවැනි	POST	O
වැඩසටහන්	NNC	O
සඳහා	POST	O
සහය	NNC	O
දක්වන්නේ	VP	O
කුමන	QBE	O
අරමුණින්	NNC	O
ද	RP	O
යන්න	POST	O
අපැහැදිළි	NNC	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
තිස්සමහාරාමය	NNP	B-ORG
ප්‍රාදේශීය	JJ	I-ORG
සභාවේ	NNC	I-ORG
සභාපතිවරයා	NNC	O
නෙරපා	VNF	O
හැරීමට	VNN	O
එරෙහිව	RB	O
නීතිමය	JJ	O
ක්‍රියා	NNJ	O
මාර්ග	NNC	O
ගැනීමට	VNN	O
සූදානම්	JCV	O
බව	POST	O
පෙ.	ABB	B-ORG
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රී	NNJ	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
නායක	NNC	O
අනුර	NNP	B-PER
කුමාර	NNP	I-PER
දිසානායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
දේශපාලන	JJ	O
පළිගැනීමක්	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
විශේෂ	JJ	O
ගැසට්	NNJ	O
නිවේදනයක්	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කරමින්	VNF	O
තිස්සමහාරාම	NNP	B-ORG
ප්‍රාදේශීය	JJ	I-ORG
සභාවේ	NNC	I-ORG
සභාපතිවරයා	NNC	O
නෙරපා	VNF	O
හැර	VNF	O
ඇති	NIP	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
එහි	PRP	O
උප	JJ	O
සභාපතිවරයාට	NNC	O
වැඩ	NCV	O
බලන	VP	O
ලෙස	POST	O
උපදෙස්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දී	RP	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
හෙතෙම	PRP	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
තිස්සමහාරාමය	NNP	B-ORG
ප්‍රාදේශීය	JJ	I-ORG
සභාව	NNC	I-ORG
රටේ	NNC	O
හොඳම	JJ	O
ප්‍රාදේශීය	JJ	O
සභාව	NNC	O
ලෙස	POST	O
සම්මාන	NNC	O
හා	CC	O
සහතිකපත්‍ර	NNJ	O
දිනා	VNF	O
ඇති	NIP	O
එකී	DET	O
සහතික	NNC	O
වලට	CM	O
අත්සන්	NCV	O
තබා	VNF	O
ඇති	NIP	O
ප්‍රධාන	JJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
ශාන්	NNP	B-PER
විජයලාල්	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
අත්සනින්	NNC	O
ම	RP	O
නිකුත්	RPCV	O
කළ	VP	O
ගැසට්	JJ	O
නිවේදනයක්	NNC	O
මගින්ම	NNC	O
සභාපතිවරයා	NNC	O
නෙරපා	VNF	O
හැරීම	VNN	O
ඉතා	RP	O
කනගාටුදායක	NNC	O
බවද	POST	O
ඔහු	PRP	O
පවසා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
අද	NNC	O
පැවති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවකට	NNC	O
සහභාගී	RPCV	O
.	FS	O
බහරේන්හිදී	NNP	B-LOC
මියගිය	VP	O
ශ්‍රී	NNP	O
ලාංකිකයින්	NNP	O
තිදෙනාගේ	NUM	O
දේහයන්	NNC	O
මෙරටට	NNC	O
ගෙන්වා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
අවශ්‍ය	JJ	O
පියවර	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
විදේශ	NNJ	B-ORG
සේවා	NNJ	I-ORG
නියුක්ති	JJ	I-ORG
කාර්යාංශය	NNC	I-ORG
.	FS	O
විදේශ	NNJ	B-ORG
සේවා	NNJ	I-ORG
නියුක්ති	JJ	I-ORG
කාර්යාංශයේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
කිංස්ලි	NNP	B-PER
රණවක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසන	VP	O
පරිදි	POST	O
කුවේට්හි	NNP	B-LOC
පිහිටි	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
තානාපති	NNJ	I-ORG
කාර්යාලයේ	NNC	I-ORG
මැදිහත්වීම	VNN	O
මත	POST	O
අද	NNC	O
පස්වරුවේ	NNC	O
එම	DET	O
මෘත	JJ	O
දේහයන්	NNC	O
මෙරටට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
එනු	VP	O
.	FS	O
ඊට	PRP	O
අදාල	POST	O
සියලු	DET	O
වියදම්	NNC	O
විදේශ	NNJ	B-ORG
සේවා	NNJ	I-ORG
නියුක්ති	JJ	I-ORG
කාර්යාංශය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
දරන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
කිංස්ලි	NNP	B-PER
රණවක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සඳහන්	POST	O
.	FS	O
පසුගියදා	NNC	O
බහරේන්හි	NNC	B-LOC
නිවාස	NNC	O
සංකීර්ණයක	NNC	O
ඇති	NIP	O
වූ	VP	O
ගින්නකදී	NNC	O
පිටවූ	VP	O
විෂ	NNC	O
වායු	NNC	O
ආග්‍රහණය	NCV	O
වීමෙන්	VNN	O
පිළියන්දල	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
පදිංචි	VP	O
කාන්තාවන්	NNC	O
තිදෙනෙකු	NUM	O
ජීවිතක්ෂයට	NNC	O
.	FS	O
62	NUM	O
වන	VP	O
නිදහස්	JJ	O
දිනය	NNC	O
නිමිත්තෙන්	POST	O
සිරකරුවන්	NNC	O
පිරිසකට	NNC	O
නිදහස	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
අධිකරණ	NNJ	B-ORG
හා	CC	I-ORG
නීති	NNJ	I-ORG
ප්‍රතිසංස්කරණ	NNJ	I-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
නිර්දේශ	NCV	O
කර	VNF	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
සමාව	NNC	O
යටතේ	POST	O
සිරකරුවන්	NNC	O
දහසකට	NUM	O
පමණ	POST	O
හෙට	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
නිදහස	NNC	O
ලැබෙන	VP	O
බව	POST	O
බන්ධනාගාර	NNJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	NNC	I-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	O
ප්‍රකාශක	NNC	O
කෙනත්	NNP	B-PER
ප්‍රනාන්දු	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
.	FS	O
දඩ	NNJ	O
ගෙවාගත	VP	O
නොහැකිව	AUX	O
බන්ධනාගාර	NNC	O
ගතව	VNF	O
සිටින	VP	O
සුළු	JJ	O
වැරදි	NNC	O
සඳහා	POST	O
වරදකරුවන්	NNC	O
වූවන්ට	NNC	O
පමණක්	POST	O
‍මෙම	DET	O
සමාව	NNC	O
හිමිවන	VP	O
බව	POST	O
ප්‍රනාන්දු	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
.	FS	O
මිනිස්	JJ	O
,	PUNC	O
ස්ත්‍රී	JJ	O
දූෂණ	NNC	O
සහ	CC	O
හෙරොයින්	JJ	O
ආදී	JJ	O
වැරදි	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
චූදිතයන්ට	NNC	O
මෙම	DET	O
සමාව	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
නොවන	VP	O
බව	POST	O
කෙනත්	NNP	B-PER
ප්‍රනාන්දු	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
සඳහන්	POST	O
.	FS	O
11	NUM	O
වැනි	POST	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ආසියානු	NNP	I-LOC
ක්‍රීඩා	NNJ	O
උළෙලේ	NNC	O
පස්වන	NUM	O
දිනය	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
කණ්ඩායම	NNC	O
පදක්කම්	NNC	O
සටහනේ	NNC	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
සිව්වැනි	JJ	O
ස්ථානය	NNC	O
දක්වා	POST	O
පසුබැස	NNC	O
ඒ	DET	O
මීට	PRP	O
පෙර	POST	O
රන්	JJ	O
පදක්කම්	NNC	O
තුනක්	NUM	O
ලබාගෙන	VP	O
සිව්වැනි	JJ	O
ස්ථාන‍යේ	NNC	O
රැඳී	VNF	O
සිටි	VP	O
බංග්ලාදේශ	NNP	B-LOC
කණ්ඩායම	NNC	O
තවත්	DET	O
රන්	NNJ	O
පදක්කමක්	NNC	O
ලබාගනිමින්	VNF	O
තුන්වැනි	JJ	O
ස්ථානය	NNC	O
දක්වා	POST	O
පැමිණීමත්	NNC	O
වෙඩි	NCV	O
තැබීමේ	VNN	O
ඉසව්වේ	NNC	O
මීටර්	NNP	O
10	NUM	O
වායු	NNC	O
රයිෆල්	NNP	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
තරගය	NNC	O
ජයගනිමින්	VNF	O
බංග්ලාදේශ	NNP	B-LOC
කණ්ඩායම	NNC	O
මෙම	DET	O
රන්	JJ	O
පදක්කම	NNC	O
හිමිකරගන්නා	VP	O
රන්	JJ	O
පදක්කම්	NNC	O
,	PUNC	O
රිදී	JJ	O
පදක්කම්	NNC	O
9ක්	NUM	O
සහ	CC	O
ලෝකඩ	JJ	O
පදක්කම්	NNC	O
5ක්	NUM	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
ශ්‍රී	NNP	O
ලංකා	NNP	O
කණ්ඩායම	NNC	O
සතු	POST	O
.	FS	O
ජනාධිපතිවරණයට	NNC	O
පසුදින	NNC	O
,	PUNC	O
තැඹිලිගල	NNP	B-LOC
විහාරස්ථාන‍යක්	NNC	O
ආසන්නයේ	POST	O
දී	RP	O
අත්බෝම්බ	NNC	O
ප්‍රහාරයක්	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කර	VNF	O
හිමිනමක්	NNC	O
සහ	CC	O
තවත්	DET	O
පුද්ගලයෙකු	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
සිද්ධියේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
සැකකරු	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
.	FS	O
පොලිස්	JJ	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
ප්‍රකාශක	NNC	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
පොලිස්	JJ	O
අධිකාරී	NNC	O
කරුණාරත්න	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
පවසන	VP	O
පරිදි	POST	O
සැකකරු	NNC	O
,	PUNC	O
වරකාගොඩ	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
නිවසක	NNC	O
සැඟව	VNF	O
සිටියදී	VNF	O
ගම්පොළ	NNC	B-ORG
පොලිසියේ	NNC	I-ORG
නිලධාරීන්	NNC	O
පිරිසක්	NNC	O
විසින්	POST	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
.	FS	O
සැකකරු	NNC	O
අධිකරණයට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කිරීමෙන්	VNN	O
අනතුරුව	POST	O
ලබන	VP	O
12	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
දක්වා	POST	O
රක්ෂිත	JJ	O
බන්ධනාගාර	NNC	O
ගතකර	VNF	O
.	FS	O
62	NUM	O
වන	VP	O
ජාතික	JJ	O
නිදහස්	JJ	O
උළෙල	NNC	O
හෙට	NNC	O
අතිඋත්කර්ශවත්	NNC	O
ලෙස	POST	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
දී	VNF	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
සියලු	DET	O
කටයුතු	NNC	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
සූදානම්	JCV	O
කර	VNF	O
නිදහස්	JJ	O
උත්සවය	NNC	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්‍වයෙන්	NNC	O
පෙරවරු	NNP	O
8.30	NUM	O
ට	CM	O
ආරම්භ	JCV	O
.	FS	O
නිදහස්	JJ	O
උත්සවය	NNC	O
සදහා	POST	O
,	PUNC	O
මැති	NNP	O
,	PUNC	O
රජයේ	NNC	O
ඉහළ	JJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
සහ	CC	O
විදේශීය	JJ	O
තානාපතිවරුන්	NNC	O
රැසක්	NNC	O
ද	RP	O
සහභාගී	RRPCV	O
වීමට	VNN	O
නියමිතව	RB	O
.	FS	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පිරිනැමෙන	VP	O
ත්‍රිවිධ	JJ	O
හමුදා	NNJ	O
උත්තමාචාර	NNC	O
පෙළපාලිය	NNC	O
දළදා	NNJ	B-LOC
මාළිගාව	NNC	I-LOC
ඉදිරිපිටින්	NNC	O
ගමන්	NCV	O
කිරීම	VNN	O
මෙවර	NNC	O
විශේෂත්වයක්	NNC	O
,	PUNC	O
,	PUNC	O
මුස්ලිම්	NNP	O
සංස්කෘතිකාංග	NNC	O
රැසකින්	NNC	O
ද	RP	O
මෙවර	NNC	O
නිදහස්	JJ	O
දින	NNC	O
උළෙල	NNC	O
අලංකාරවත්	NNC	O
කිරීමට	VNN	O
සංවිධායකයින්	NNC	O
සැලසුම්	NCV	O
කර	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
වාර්තා	NNC	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
නිදහස්	JJ	O
දින	NNC	O
උත්සවය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
හෙට	NNC	O
අලුයම	NNC	O
4	NUM	O
සිට	POST	O
මධ්‍යහ්න	VNN	O
12	NUM	O
දක්වා	POST	O
කාලය	NNC	O
තුළ	POST	O
මාර්ග	NNJ	O
කිහිපයක්	NNC	O
තාවකාලිකව	RB	O
වසා‍	VNF	O
තැබෙන	VP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
සඳහන්	POST	O
.	FS	O
දළඳා	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
සේනානායක	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
කොටුගොඩැල්ල	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
යටිනුවර	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
වැව	NNC	B-LOC
රවුම	NNC	I-LOC
,	PUNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
රජ	JJ	B-LOC
වීදිය	NNC	I-LOC
සහ	CC	O
කන්දෙ	NNC	B-LOC
වීදිය	NNC	I-LOC
මෙසේ	RB	O
වසා	VNF	O
තැබෙන	VP	O
මාර්ග	NNC	O
.	FS	O
මේ	DET	O
හේතුවෙන්	NNC	O
විකල්ප	JJ	O
මාර්ග	NNC	O
භාවිතා	RPCV	O
කරන	VP	O
ලෙස	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
මගී	JJ	O
ජනතාවගෙන්	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
සිටි‍යි	VFM	O
.	FS	O
හලාවත	NNP	B-ORG
පොලිසියට	NNC	I-ORG
අනුයුක්තව	RB	O
සේවය	NCV	O
කළ	VP	O
පොලිස්	JJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
පස්	NUM	O
දෙනෙකුගේ	NNC	O
සේවය	NNC	O
වහා	RB	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
පරිදි	POST	O
අත්හිටුවා	VNF	O
.	FS	O
වෙන්නප්පුව	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
දී	RP	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගත්	VP	O
‍පුද්ගලයෙකු	NNC	O
සතුව	VNF	O
තිබු	VP	O
මුදල්	NNC	O
හා	CC	O
ස්වර්ණාභර්ණ	JJ	O
තොගයක්	NNC	O
පැහැරගෙන	VNF	O
එම	DET	O
පුද්ගලයා	NNC	O
මුදා	VNF	O
හැරීම	VNN	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
එම	DET	O
පොලිස්	JJ	O
නිලධාරීන්ට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
චෝදනා	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
.	FS	O
මොවුන්	PRP	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
රාජකාරීයට	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කිරී‍ම	VNN	O
පැහැර	JCV	O
හැර	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගැනීමට	VNN	O
පොලිසිය	NNC	O
පරීක්ෂණ	NNC	O
පවත්වන	VP	O
බව	POST	O
පොලිස්	JJ	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
ප්‍රකාශක	NNC	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
පොලිස්	JJ	O
අධිකාරී	NNC	O
කරුණාරත්න	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
කියා	VNF	O
.	FS	O
එම	DET	O
පොලිස්	JJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
පස්	NUM	O
දෙනා	NNC	O
හලාවත	NNP	B-ORG
පොලිස්	JJ	I-ORG
ස්ථාන‍යේ	NNC	I-ORG
අපරාධ	NNJ	O
විමර්ශන	NNJ	O
අංශයට	NNC	O
අනුයුක්තව	RB	O
සේවය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවද	POST	O
සඳහන්	POST	O
.	FS	O
කැබිතිගොල්ලෑව	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේදී	NNC	O
බස්	NNJ	O
රථයක්	NNC	O
ඉලක්ක	NCV	O
කරගනිමින්	VNF	O
එල්ල	NCV	O
කළ	VP	O
ක්ලේමෝ	NNP	O
බෝම්බ	NNJ	O
ප්‍රහාරය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
සැකපිට	NNC	O
පුද්ගලයෙකු	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
.	FS	O
ඊයේ	NNC	O
පස්වරුවේ	NNC	O
මෙම	DET	O
සැකකරු	NNC	O
සේරුනුවර	JJ	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
අත්අඩංගුවට‍	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලිස්	JJ	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
ප්‍රකාශක	NNC	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
පොලිස්	JJ	O
අධිකාරී	NNC	O
කරුණාරත්න	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
සේරුනුවර	NNP	B-LOC
පදිංචි	VP	O
ද්‍රවිඩ	NNP	O
ජාතිකයෙකු	NNC	O
වන	VP	O
සැකකරුගෙන්	NNC	O
මේ	DET	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
තවදුරටත්	RB	O
ප්‍රශ්න	NCV	O
කිරීම්	VNN	O
සිදුකරන	VP	O
බව	POST	O
හෙතෙම	PRP	O
කියා	VNF	O
.	FS	O
2006	NUM	O
වසරේ	NNC	O
ජුනි	NNP	O
15	NUM	O
වනදා	NNC	O
සිදුවු	VP	O
මෙම	DET	O
බෝම්බ	NNJ	O
ප්‍රහාරයෙන්	NNC	O
64	NUM	O
දෙනෙක්	NNC	O
මියගොස්	VNF	O
70	NUM	O
දෙනෙක්	NNC	O
තුවාල	NNC	O
ලැබූවා	NNC	O
සේම	POST	O
මියගියවුන්	NNC	O
අතර	POST	O
කුඩා	JJ	O
ළමුන්	NNC	O
15	NUM	O
දෙනෙක්	NNC	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
ගැබිනි	JJ	O
මව්වරුන්	NNC	O
කිහිපදෙනෙක්	NNC	O
ද	RP	O
.	FS	O
කිලිනොච්චි	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	I-LOC
අවතැන්වුවන්	NNC	O
1200	NUM	O
ක	RP	O
පිරිසක්	NNC	O
යළි	RB	O
පදිංචි	NCV	O
කිරීම	VNN	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
.	FS	O
නැවත	RB	O
පදිංචි	VP	O
කරන	VP	O
පුද්ගලයින්ට	NNC	O
අවශ්‍ය	JCV	O
යටිතළ	VP	O
පහසුකම්	NNC	O
සහ	CC	O
‍අනෙකුත්	DET	O
මුල්‍ය	JJ	O
පහසුකම්	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
රජය	NNC	O
පියවරගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවද	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
අමතරව	POST	O
එම	DET	O
ප්‍රදේශවල	NNC	O
ජිවත්	JCV	O
වන	VP	O
ධීවරයින්ට	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
ආම්පන්න	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
ද	RP	O
රජය	NNC	O
පියවරගෙන	VP	O
.	FS	O
මාස	NNC	O
6	NUM	O
ක	RP	O
කාලයක්	NNC	O
සදහා	POST	O
නැවත	RB	O
පදිංචි	NCV	O
කරන	VP	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
සඳහා	POST	O
මුල්‍යාධාර	NNC	O
පහසුකම්	NNC	O
සැපයෙන	VP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NNC	O
මීට	PRP	O
අමතරව	POST	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
ආහාර	NNJ	O
වැඩසටහන	NNC	O
ය‍ටතේ	POST	O
අමෙරිකානු	NNP	B-LOC
ඩොලර්	NNP	O
මිලියන	NUM	O
28	NUM	O
කට	CM	O
අධික	JJ	O
සහනාධාර	NNC	O
ප්‍රමාණයක්	NNC	O
ද	RP	O
මෙම	DET	O
ජනතාවගේ	NNC	O
සුභ	JJ	O
සාධන	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
සදහා	POST	O
ලබාදී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්	POST	O
.	FS	O
වතුකරයේ	NNC	O
ජනතාව	NNC	O
සඳහා	POST	O
සහනදායි	JJ	O
මිලට	NNC	O
සහල්	NNC	O
ලබාදීමේ	VNN	O
වැඩපිළිවෙළක්	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
.	FS	O
සමුපාකාර	JJ	O
සමිති	NNC	O
හරහා	POST	O
මෙය	PRP	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කෙරෙන	VP	O
බව	POST	O
නුවරඑළිය	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්	NNJ	O
ලේකම්	NNC	O
කුමාරසිරි	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
කියා	VNF	O
මේ	DET	O
යටතේ	POST	O
නාඩු	NNP	O
සහල්	NNJ	O
කිලෝවක්	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
60	NUM	O
කට	CM	O
,	PUNC	O
සුදු	JJ	O
කැකුළු	NNC	O
සහල්	NNJ	O
කිලෝවක්	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
55	NUM	O
කට	CM	O
අළෙවි	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
පියවරගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්	POST	O
.	FS	O
සමුපකාර	JJ	B-ORG
තොග	NNC	I-ORG
වෙළෙඳ	JJ	I-ORG
සංස්ථාව	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
මෙම	DET	O
සහල්	NNJ	O
තොග	NNC	O
නුවරඑළිය	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	O
සියලුම	DET	O
සමුපකාර	JJ	O
සමිති	NNC	O
වෙත	POST	O
ලබාදීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
නුවරඑළිය	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්	NNJ	O
ලේකම්වරයා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
.	FS	O
මුදල්	NNJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
ගන්නා	VP	O
ලද	VP	O
තීරණයට	NNC	O
අනුව	POST	O
මෙය	PRP	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
දිස්ත්‍රික්	JJ	O
ලේකම්වරයා	NNC	O
.	FS	O
බන්ධනාගාරගතව	VNF	O
සිටින	VP	O
තරුණ	JJ	O
සිරකරුවන්ට	NNC	O
නිසි	JJ	O
අධ්‍යාපනයක්	NNC	O
හා	CC	O
වෘත්තීය	JJ	O
පුහුණුවක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දීමට	VNN	O
බන්ධනාගාර	NNJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යංශය	NNC	I-ORG
හා	CC	O
වෘත්තීය	JJ	B-ORG
පුහුණු	JJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
දැනුවත්	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
බන්ධනාගාර	NNJ	O
කොමසාරිස්	NNC	O
මේජර්	JJ	O
ජනරාල්	NNC	O
ආර්.	ABB	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
ක‍ළේය	VFM	O
.	FS	O
අවුරුදු	NNC	O
16	NUM	O
ත්	RP	O
21	NUM	O
ත්	RP	O
අතර	POST	O
වයසේ	NNC	O
පසුවන	VP	O
තරුණ	JJ	O
සිරකරුවන්	NNC	O
සඳහා	POST	O
මෙම	DET	O
වැඩසටහන	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කර	VNF	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
තරුණ	JJ	O
සිරකරුවන්	NNC	O
60	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
පමණ	POST	O
බන්ධනාගාරගතව	VNF	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
පසුගිය	JJ	O
දා	NNC	O
අඹේපුස්ස	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
ඉදිකළ	VP	O
වෙනත්	DET	O
බන්ධනාගාරයකට	NNC	O
අනියුක්ත	JCV	O
කරනු	VP	O
.	FS	O
ඉදිරියේ	NNC	O
දී	RP	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
මහමැතිවරණයේ	NNC	O
නිරීක්ෂණ	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
සඳහා	POST	O
අවශ්‍ය	JJ	O
මූලික	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
සැලසුම්	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
පැෆ්රල්	NNP	B-ORG
සංවිධානය	NNC	I-ORG
.	FS	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
විශේෂ	JJ	O
සාකච්ඡාවක්	NNC	O
ලබන	VP	O
18	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
බව	POST	O
පැෆ්රල්	NNP	B-ORG
සංවිධානයේ	NNC	I-ORG
විධායක	JJ	O
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
රෝහණ	NNP	B-PER
හෙට්ටිආරච්චි	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සඳහන්	POST	O
.	FS	O
ඛනිජ	JJ	B-ORG
තෙල්	NNC	I-ORG
නීතිගත	VP	I-ORG
සංස්ථාව	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
ලිහිසි	NNP	O
තෙල්	NNJ	O
වෙළඳපලට	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කිරීමත්	VNN	O
සමඟ	POST	O
ලිහිසි	NNP	O
තෙල්	NNJ	O
මිල	NNC	O
සියයට	NUM	O
විසි	NUM	O
පහකින්	NUM	O
පමණ	POST	O
පහළ	JCV	O
ගොස්	VNF	O
.	FS	O
ඛනිජ	JJ	B-ORG
තෙල්	NNC	I-ORG
නීතීගත	VP	I-ORG
සංස්ථාව	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
පසුගිය	VP	O
වසරේ	NNC	O
ජුනි	NNP	O
මාසයේ	NNC	O
සිට	POST	O
ලිහිසි	NNP	O
තෙල්	NNC	O
සහ	CC	O
ග්‍රීස්	NNP	O
වර්ග	NNC	O
වෙළඳපලට	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
ආරම්භ	JCV	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
දී	RP	O
එම	DET	O
ලිහිසි	NNP	O
තෙල්	NNC	O
සහ	CC	O
ග්‍රීස්	NNP	O
වර්ග	NNC	O
පාරිභෝගිකයාට	NNC	O
අඩු	JJ	O
මිලට	NNC	O
ලබා	VNF	O
දීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගත්	VP	O
බව	POST	O
ලංකා	NNP	B-ORG
ඛනිජ	JJ	I-ORG
තෙල්	NNC	I-ORG
නීතිගත	VP	I-ORG
සංස්ථාවේ	NNC	I-ORG
නියෝජ්‍ය	JJ	O
සාමාන්‍යධිකාරී	JJ	O
සිරිල්	NNP	B-PER
සුදුවැල්ල	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
.	FS	O
එමඟින්	PRP	O
වෙළඳපොළ	NNC	O
තුල	POST	O
පැවති	VP	O
ලිහිසි	NNP	O
තෙල්	NNC	O
සහ	CC	O
ග්‍රීස්	NNP	O
මිල	NNC	O
පහළ	JCV	O
ගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ඔහු	PRP	O
.	FS	O
පී.	NNP	B-ORG
පක්ෂය	NNC	I-ORG
ඉදිරි	JJ	O
මහමැතිවරණයේ	NNC	O
දී	RP	O
තරග	NCV	O
කරන	VP	O
ආකාරය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ලබන	VP	O
බදාදා	NNP	O
අවසන්	JJ	O
තීරණයකට	NNC	O
එළඹෙන	VP	O
බව	POST	O
එම	DET	O
පක්ෂයේ	NNC	O
නායක	NNC	O
සිවනේෂතුරෙයි	NNP	B-PER
චන්ද්‍රකාන්තන්	NNC	I-PER
මහතා	NNC	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ඊයේ	NNC	O
ත්‍රිකුණාමලය	NNP	B-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
නිල	JJ	O
නිවසේ	NNC	O
දී	RP	O
පී.	NNP	B-ORG
පක්ෂයේ	NNC	I-ORG
ප්‍රධානයීන්	NNC	O
විශේෂ	JJ	O
සාකච්ඡාවක්	NNC	O
පවත්වනු	VP	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
දී	RP	O
ඔවුන්	PRP	O
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
රජය	NNC	O
සමඟ	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කිරීමෙන්	VNN	O
අනතුරුව	POST	O
මේ	DET	O
පිළිබඳව	POST	O
අවසන්	JJ	O
තීරණයක්	NNC	O
ගත	VP	O
යුතු	AUX	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
රජය	NNC	O
සමඟ	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කර	VNF	O
අවසන්	JJ	O
තීරණයකට	NNC	O
පැමිණෙන	VP	O
ලෙස	POST	O
පී.	NNP	B-ORG
පක්ෂයේ	NNC	I-ORG
දේශපාලන	JJ	O
මණ්ඩලය	NNC	O
නැගෙනහිර	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	I-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
සිවනේෂතුරෙයි	NNP	B-PER
චන්ද්‍රකාන්තන්	NNC	I-PER
මහතාට	NNC	O
පවරා	VNF	O
.	FS	O
එම	DET	O
සාකච්ඡා	NNC	O
ලබන	VP	O
බදාදා	NNP	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
ඉදිරි	JJ	O
මහමැතිවරණයේ	NNC	O
දී	RP	O
තරග	NCV	O
කරන	VP	O
ආකාරය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ද	RP	O
දෙමළ	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
සන්ධානය	NNC	I-ORG
ලබන	VP	O
සතිය	NNC	O
තුළ	POST	O
අවසන්	JJ	O
තීරණයක්	NNC	O
ගැනීමට	VNN	O
නියමිතව	RB	O
.	FS	O
එම	DET	O
පක්ෂයේ	NNC	O
නායක	NNC	O
සම්බන්ධන්	NNC	B-PER
මහතා	NNC	O
මේ	DET	O
දින	NNC	O
වල	CM	O
එංගලන්තයේ	NNP	B-LOC
සංචාරයක	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වී	VNF	O
සිටී	VFM	O
සම්බන්ධ‍න්	NNC	B-PER
මහතා	NNC	O
දිවයිනට	NNC	O
පැමිණි	VP	O
වහාම	RB	O
මැතිවරණයේ	NNC	O
දී	RP	O
තරග	NCV	O
කරන	VP	O
ආකාරය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
අවසන්	JJ	O
තීරණයක්	NNC	O
ගන්නා	VP	O
බව	POST	O
දෙමළ	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
සන්ධානයේ	NNC	I-ORG
ප්‍රකාශකයෙක්	NNC	O
අද	NNC	O
දෙරණට	NNP‍	O
සඳහන්	POST	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ගමනාගමන	JJ	I-ORG
මණ්ඩලයේ	NNC	I-ORG
දුර	JJ	O
ගමන්	NNJ	O
බස්	NNJ	O
සේවා	NNJ	O
විධිමත්	NNC	O
කිරීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
යටතේ	POST	O
දැනට	RB	O
ධාවනය	NCV	O
වන	VP	O
බස්	NNJ	O
රථ	NNC	O
වලට	CM	O
අමතරව	POST	O
තවත්	DET	O
බස්	NNJ	O
රථ	NNC	O
යෙදවීමට	VNN	O
බලාපොරොත්තු	NCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ගමනාගමන	JJ	I-ORG
මණ්ඩලය	NNC	I-ORG
.	FS	O
එහි	PRP	O
දී	RP	O
දුර	JJ	O
ගමන්	NNJ	O
බස්	NNJ	O
රථ	NNC	O
කාලසටහන	VP	O
පැයකට	NNC	O
වරක්	NNC	O
බසයක්	NNC	O
ධාවනය	NCV	O
වන	VP	O
ආකාරයට	NNC	O
බස්	NNJ	O
රථ	NNC	O
යෙදවීමට	VNN	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
අදාළ	JJ	O
අංශ	NNC	O
සමඟ	POST	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විටත්	POST	O
සාකච්ඡා	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
ගමනාගමන	JJ	I-ORG
මණ්ඩලය	NNC	I-ORG
ප්‍රකාශ	NCV	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේ	VP	O
ඉතා	RP	O
කඩිනමින්	RB	O
මෙම	DET	O
වැඩපිළිවෙල	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
.	FS	O
බලපිටිය	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වූ	VP	O
රිය	NNJ	O
අනතුරකින්	NNC	O
පුද්ගලයෙකු	NNC	O
ජීවිතක්ෂයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වී	VNF	O
.	FS	O
අද	NNC	O
අළුයම	NNC	O
1.30	NUM	O
ට	CM	O
පමණ	POST	O
සුඛෝපභෝගී	JJ	O
බස්	NNJ	O
රථයක්	NNC	O
තාප්පයක	NNC	O
ගැටීමෙන්	VNN	O
මෙම	DET	O
අනතුර	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලිස්	JJ	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
ප්‍රකාශක	NNC	O
පොලිස්	JJ	O
අධිකාරී	NNC	O
ප්‍රිශාන්ත	NNP	B-PER
ජයකොඩි	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
.	FS	O
බස්	NNJ	O
රථයේ	NNC	O
රියදුරුට	NNC	O
නින්ද	NNC	O
යාම	VNN	O
හේතුවෙන්	NNC	O
මෙම	DET	O
අනතුර	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
පොලිසීය	VFM	O
.	FS	O
අනතුර	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වන	VP	O
අවස්ථාවේ	NNC	O
මගීන්	NNC	O
කිසිවෙක්	NNC	O
නොසිටි	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අනතුර	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
බලපිටිය	NNP	B-ORG
පොලීසිය	NNC	I-ORG
වැඩිදුර	JJ	O
පරීක්ෂණ	NNC	O
පවත්වයි	VFM	O
.	FS	O
ඊ	ABB	B-ORG
සැකකරුවන්	NNC	O
ලෙස	POST	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
බන්ධනාගාර	NNC	O
ගතව	VNF	O
සිටි	VP	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
115	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
පුනරුත්ථාපනය	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
රිමාන්ඩ්	NNP	I-LOC
බන්ධනාගා‍රයේ	NNC	I-LOC
සිටි	VP	O
සිරකරුවන්	NNC	O
පිරිසක්	NNC	O
මෙසේ	RB	O
පුනරුත්ථාපනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
යොමු	RPCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
බන්ධනා‍ගාර	NNC	O
කොමසාරිස්	NNC	O
ජනරාල්	NNC	O
මේජර්	JJ	O
ජනරාල්	NNC	O
ආර්	ABB	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
ජනවාරී	JJ	O
මාසය	NNC	O
තුළ	POST	O
බන්ධනාගාර	NNC	O
ගතව	VNF	O
සිටි	VP	O
ඊ	NNP	B-ORG
සැකකරුවන්	NNC	O
96	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
නිදහස්	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
ද	RP	O
පියවර	NCV	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
නීතිපති	NNJ	O
උපදෙස්	NNC	O
අනුව	POST	O
මෙම	DET	O
නිදහස්	JCV	O
කිරීම	VNN	O
සිදු	RPCV	O
කළ	VP	O
බව	POST	O
බන්ධ‍නාගාර	NNC	O
කොමසාරිස්වරයා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
හදිසි	JJ	O
නීතිය	NNC	O
යටතේ	POST	O
පසුගිය	VP	O
කාලය	NNC	O
තුළ	POST	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගත්	VP	O
මොවුන්	PRP	O
අධිකරණයට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කිරීමෙන්	VNN	O
අනතුරුව	POST	O
රක්ෂිත	JJ	O
බන්ධනාගාර	NNC	O
ගත	VP	O
කර	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
නුවරඑළිය	NNP	B-LOC
පිදුරුතලාගල	NNP	I-LOC
සහ	CC	O
වෙදමුල්ල	NNP	B-LOC
රක්ෂිත	NNC	O
වල	CM	O
ලැව්ගින්නක්	NNC	O
හට	RRPCV	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඊයේ	NNC	O
පස්වරුවේ	NNC	O
මෙම	DET	O
ගින්න	NNC	O
හට	RRPCV	O
ගත්	VP	O
බව	POST	O
නුවරඑළිය	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්	NNJ	I-LOC
ලේකම්	NNC	O
.පී	NNP	B-PER
කුමාරසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
යුද	JJ	O
හමුදාව	NNC	O
සහ	CC	O
වන	VP	O
සංරක්ෂණ	NNJ	O
නිලධාරීන්ගේ	NNC	O
මැදිහත්වීමෙන්	VNN	O
ගින්න	NNC	O
මැඩපවත්වා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ක්ෂණිකව	RB	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වීම	VNN	O
හේතුවෙන්	NNC	O
විශාල	JJ	O
ප්‍රදේශයක	NNC	O
පැතීරීමට	VNN	O
තිබූ	VP	O
ගින්න	NNC	O
මැඩපැවැත්වීමට	VNN	O
හැකි	AUX	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
දිස්ත්‍රික්	JJ	O
ලේකම්වරයා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
දින	NNC	O
වල	CM	O
පවතින	VP	O
වියළි	JJ	O
කාළගුණ	NNC	O
තත්වය	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
මෙම	DET	O
ගින්න	NNC	O
හටගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
වොෂින්ටන්	NNP	I-LOC
නගරයට	NNC	O
බලපෑ	VP	O
හදිසි	JJ	O
හිම	JJ	O
කුණාටු	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
ජීවිතක්ෂයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
නැගෙනහිර	NNP	B-LOC
අමෙරිකාවේ	NNP	I-LOC
වොෂින්ටන්	NNP	I-LOC
නගරයට	NNC	O
බලපෑ	VP	O
ඇති	NIP	O
හිම	JJ	O
කුණාටුව	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
එහි	PRP	O
දෛනික	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
සම්පූර්ණයෙන්ම	NNC	O
පාහේ	POST	O
ඇණ	JCV	O
හිට	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
දී	RP	O
අඟල්	NNP	O
28	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
උසට	NNC	O
හිම	JJ	O
තට්ටුවක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
හේතුවෙන්	NNC	O
විශාල	JJ	O
රිය	NNJ	O
අනතුරු	NNJ	O
සංඛ්‍යාවක්	NNC	O
සිදු	RPCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
නිවාස	NNJ	O
බොහෝමයක	NNC	O
විදුලි	JJ	O
බලයද	NNC	O
විසන්ධි	JCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
හිම	JJ	O
පතනය	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
ගුවන්	JJ	O
ගමන්	NNJ	O
වාර	NNJ	O
රැසක්	NNC	O
ද	RP	O
අවලංගු	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
වොෂින්ටන්	NNP	B-LOC
නගරයට	NNC	O
වසර	NNC	O
90	NUM	O
කට	CM	O
පසු	POST	O
ඇති	NIP	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
අධිකම	NNC	O
හිම	JJ	O
පතනය	NNC	O
මෙය	PRP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
හිම	JJ	O
කුණාටුව	NNC	O
ඉදිරි	JJ	O
දින	NNC	O
කිහිපයේ	NNC	O
තවදුරටත්	RB	O
පැවතිය	VP	O
හැකි	AUX	O
බව	POST	O
කාළගුණ	NNC	O
බලධාරීන්	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
දැනුම්	NCV	O
දී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
බංග්ලාදේශයේ	NNP	B-LOC
පැවැත්වෙන	VP	O
11	NUM	O
වන	VP	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ආසියානු	NNP	I-LOC
සාග්	JJ	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
උළෙලේ	NNC	O
පදක්කම්	NNC	O
සටහනේ	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
නැවත	RB	O
වරක්	NNC	O
තෙවන	JJ	O
ස්ථානයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
ව	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
ඊයේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
මළල	JJ	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
තරග	NNC	O
වල	CM	O
දී	RP	O
රන්	JJ	O
පදක්කම්	NNC	O
3	NUM	O
ක්	RP	O
ලබා	VNF	O
ගැනීමත්	VNN	O
සමඟය	NVB	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
දී	RP	O
චමින්ද	NNP	B-PER
විජේකෝන්	NNP	I-PER
මීටර	NNP	O
1500	NUM	O
පිරිමි	NNC	O
ධාවන	VP	O
තරගයෙන්	NNC	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
චන්ද්‍රිකා	NNP	B-PER
සුභාශිනී	NNP	I-PER
මීටර	NNP	O
200	NUM	O
කාන්තා	JJ	O
ධාවන	JJ	O
තරගයෙන්	NNC	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
හේෂාන්	NNP	B-PER
උණම්බුව	NNP	I-PER
මීටර	NNP	O
100	NUM	O
පසුපස	NNC	O
ආර	NNP	O
පිහිනුම්	NNP	O
තරගයෙන්	NNC	O
ද	RP	O
රන්	JJ	O
පදක්කම්	NNC	O
දිනාගනු	VP	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
රන්	NNJ	O
පදක්කම්	NNC	O
හතක්	NUM	O
,	PUNC	O
රිදී	JJ	O
පදක්කම්	NNC	O
16	NUM	O
ක්	RP	O
සහ	CC	O
ලෝකඩ	JJ	O
පදක්කම්	NNC	O
24	NUM	O
ක්	RP	O
ලබා	VNF	O
සිටියි	VFM	O
.	FS	O
මෙතෙක්	RB	O
තුන්	NUM	O
වන	VP	O
ස්ථානයේ	NNC	O
සිටි	VP	O
බංග්ලාදේශය	NNP	B-LOC
සිව්වන	JJ	O
ස්ථානයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
ව	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
තරගාවලියේ	NNC	O
ඉන්දීය	NNP	O
කණ්ඩායම	NNC	O
රන්	JJ	O
පදක්කම්	NNC	O
46	NUM	O
ක්	RP	O
,රීදී	NNC	O
පදක්කම්	NNC	O
25	NUM	O
ක්	RP	O
සහ	CC	O
ලෝකඩ	JJ	O
පදක්කම්	NNC	O
10	NUM	O
ක්	RP	O
ලබා	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
ඉදිරියෙන්	RB	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
නත්තරම්පොත	NNP	B-LOC
මැණික්හින්න	NNP	I-LOC
මාර්ගයේ	NNC	O
බස්	NNJ	O
රථයක්	NNC	O
අනතුරට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
වීමෙන්	VNN	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
16	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
තුවාල	NNC	O
ලබා	VNF	O
,	PUNC	O
කිරිමැටිය	NNP	B-LOC
හන්දිය	NNC	I-LOC
අසළ	POST	O
දී	RP	O
අද	NNC	O
උදෑසන	NNC	O
මෙම	DET	O
අනතුර	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලිස්	JJ	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
ප්‍රකාශක	NNC	O
පොලිස්	JJ	O
අධිකාරි	NNC	O
ප්‍රිශන්ත	NNP	B-PER
ජයකොඩි	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
අනතුරින්	NNC	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
15	NUM	O
දෙනෙකුට	NNC	O
සුළු	JJ	O
තුවල	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
එක්	DET	O
පුද්ගලයෙකුගේ	NNC	O
තත්ත්වය	NNC	O
බරපතල	NNC	O
බව	POST	O
වත්තේගම	NNP	B-ORG
පොලීසිය	NNC	I-ORG
අනතුර	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
වත්තේගම	NNP	B-ORG
පොලීසිය	NNC	I-ORG
වැඩිදුර	JJ	O
පරීක්ෂණ	NNC	O
පවත්වයි.මේ	VNN	O
අතර	POST	O
බලපිටිය	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වූ	VP	O
රිය	NNJ	O
අනතුරකින්	NNC	O
පුද්ගලයෙකු	NNC	O
ජීවිතක්ෂයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වී	VNF	O
අද	NNC	O
අළුයම	NNC	O
1.30ට	NUM	O
පමණ	POST	O
සුඛෝපභෝගී	JJ	O
බස්	NNJ	O
රථයක්	NNC	O
තාප්පයක	NNC	O
ගැටීමෙන්	VNN	O
මෙම	DET	O
අනතුර	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්	POST	O
අනතුරින්	NNC	O
මිය	RRPCV	O
ගොස්	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
බස්	NNJ	O
රථයේ	NNC	O
රියදුරු	NNC	O
බව	POST	O
බලපිටිය	NNP	B-ORG
පොලීසිය	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
මොස්කව්	NNP	B-LOC
මිත්‍රත්ව	NNC	B-ORG
ලුලුම්බා	NNP	I-ORG
සරසවියෙන්	NNC	I-ORG
ආචාර්ය	JJ	O
උපාධියක්	NNC	O
පිරිනමා	VNF	O
රුසියාවේ	NNP	B-LOC
තෙදින	NNC	O
නිල	JJ	O
සංචාරයක	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වී	VNF	O
සිටින	VP	O
ජනාධිපතිවරයාට	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
පස්වරුවේ	NNC	O
මෙම	DET	O
ආචාර්ය	JJ	O
උපාධිය	NNC	O
පිරිනමා	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
අංශය	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ත්‍රස්තවාදය	NNC	O
නිමා	RRPCV	O
කරමින්	VNF	O
රටට	NNC	O
සාමය	NNC	O
උදා	JCV	O
කිරීම	VNN	O
හේතුවෙන්	NNC	O
සාමය	NNC	O
සඳහා	POST	O
පිරිනැමෙන	VP	O
ආචාර්ය	JJ	O
උපාධියක්	NNC	O
මෙසේ	RB	O
පිරිනමා	VNF	O
1995	NUM	O
වසරේ	NNC	O
පළමු	JJ	O
වරට	NNC	O
ලුලුම්බා	NNP	B-ORG
සරසවියෙන්	NNC	I-ORG
රාජ්‍ය	JJ	O
නායකයින්	NNC	O
වෙත	POST	O
මෙම	DET	O
ආචාර්ය	JJ	O
උපාධිය	NNC	O
පිරිනැමීම	VNN	O
ආරම්භ	JCV	O
කරනු	VP	O
ලැබිණි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මෙම	DET	O
ආචාර්ය	JJ	O
උපාධිය	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගත්	VP	O
6	NUM	O
වන	VP	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
වාර්තා	NCV	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
අද	NNC	O
දිනය	NNC	O
තුළ	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
රුසියාව	NNP	B-LOC
සමඟ	POST	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
හා	CC	O
තොරතුරු	NNJ	O
තාක්ෂණ	NNJ	O
ක්ෂේත්‍රය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
විශේෂ	JJ	O
ගිවිසුම්	NNC	O
කිහිපයකට	NNC	O
ද	RP	O
එළඹීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
බව	POST	O
ද	RP	O
සඳහන්	RRPCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
ලෝකයේ	NNC	O
විශාලතම	JJ	O
ගෑස්	NNC	O
නිපදවන	VP	O
සමාගමේ	NNJ	O
සභාපතිවරයා	NNC	O
සමඟ	POST	O
ද	RP	O
අද	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
බව	POST	O
ජනාධිති	JJ	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
අංශය	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
කියා	VNF	O
සිටියි	VFM	O
.	FS	O
යාපනය	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කය	NNC	I-LOC
තුළ	POST	O
නව	JJ	O
බන්ධනාගාරයක්	NNC	O
ඉදිකිරීම	VNN	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
බන්ධනාගාර	NNJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	NNC	I-ORG
අවධානය	NNC	O
යොමුවී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
යාපනය	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
මෙතක්	RB	O
ස්ථීර	JJ	O
බන්ධනාගාර	NNC	O
ගොඩනැඟිල්ලක්	NNC	O
නොමැති	NIP	O
බව	POST	O
බන්ධානාගාර	NNJ	O
කොමසාරිස්	NNC	O
මේජර්	JJ	O
ජනරාල්	NNC	O
ද.	NNP	B-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
කුලී	JJ	O
පදනමට	NNC	O
ගත්	VP	O
නිවාස	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
තාවකාලිකව	JJ	O
බන්ධනාගාරයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
පවත්වාගෙන	VNF	O
යනු	VP	O
ලබන	VP	O
මෙහි	PRP	O
සිරකරුවන්	NNC	O
400	NUM	O
කට	CM	O
වැඩි	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
සිටින	VP	O
බවත්	POST	O
හෙතෙම	PRP	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
නිසා	POST	O
කඩිනමින්	RB	O
ස්ථීර	JJ	O
බන්ධනාගාරයක	NNC	O
අවශ්‍යතාවය	NNC	O
උද්ගතව	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
බන්ධනාගාර	NNJ	O
‍කොමසාරිස්වරයා	NNC	O
අවධාරණය	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
පිළිබඳව	POST	O
අධිකරණ	NNJ	O
අමාත්‍යවරයාට	NNC	O
දැනුම්	NCV	O
දී	RP	O
කඩිනමින්	RB	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
පියවර	NCV	O
ගන්නා	VP	O
බව	POST	O
ඔහු	PRP	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
රජය	NNC	O
විසින්	POST	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කරන	VP	O
කටයුතු	NNC	O
පවත්වාගෙන	VNF	O
යාම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ඇති	NIP	O
බාධක	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කිරිමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගත	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
සෞඛ්‍ය	JJ	O
ආරක්ෂණ	JJ	O
හා	CC	O
පෝෂණ	JJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
නිමල්	NNP	B-PER
සිරිපාල	NNP	I-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
කාලය	NNC	O
තුළ	POST	O
ඇතැම්	DET	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
සෞඛ්‍ය	JJ	O
සේවය	NNC	O
කඩාකප්පල්	JCV	O
කිරීම	VNN	O
සදහා	POST	O
විවිධ	JJ	O
උත්සාහයන්	NNC	O
දැරූ	VP	O
බව	POST	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
පසුගිය	VP	O
කාලය	NNC	O
තුළ	POST	O
සෞඛ්‍ය	JJ	O
සේවාව	NNC	O
අඩාල	JCV	O
කිරිමට	VNN	O
උත්සාහ	NCV	O
දැරූ	VP	O
කුමන්ත්‍රණකරුවන්ට	NNC	O
එ‍රෙහිව	RB	O
අනිවාර්යයෙන්ම	RB	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
අවධාරණය	NCV	O
.	FS	O
බදුල්ල	NNP	B-LOC
මහා‍	POST	B-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
ආදේශක	NNC	O
සනීපාරක්ෂක	JJ	O
කම්කරුවන්	NNC	O
පිරිසක්	NNC	O
ස්ථීර	JCV	O
කිරීම	VNN	O
වෙනුවෙන්	POST	O
බදුල්ල	NNP	B-LOC
‍හෙද	JJ	B-ORG
අභ්‍යාස	NNJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
පැවති	VP	O
උත්සවයකට	NNC	O
එක්වෙමින්	NNC	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
අම්බලන්තොට	NNP	B-LOC
නගරයේ	NNC	O
රන්	JJ	O
භාණ්ඩ	NNJ	O
වෙළෙඳසලකින්	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
හාරලක්ෂ	NUM	O
20,000	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
වටිනා	JJ	O
රන්	NNJ	O
මාල	NNJ	O
කිහිපයක්	NNC	O
පැහැ‍රගෙන	VNF	O
යමින්	VNF	O
සිටි	VP	O
සැකකරුවෙකු	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
පස්වරු	NNP	O
1.30	NUM	O
ට	CM	O
පමණ	POST	O
අදාල	POST	O
වෙළෙඳසලින්	NNC	O
රන්	JJ	O
මාලයක්	NNC	O
මිලදී	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
මුවාවෙන්	NNC	O
පැමිණි	VP	O
සැකකරු	NNC	O
මෙම	DET	O
පැහැර	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සිදුකර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
අම්බලන්තොට	NNP	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
සැකකරු	NNC	O
පළායමින්	VNF	O
සිටියදී	VNF	O
පොලිසියට	NNC	O
ලැබුණු	VP	O
තොරතුරක්	NNC	O
මත	POST	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
‍එම	DET	O
අවස්ථාවේ	NNC	O
ඔහු	PRP	O
සතුව	VNF	O
රන්	JJ	O
මාල	NNP	O
17	NUM	O
ක්	RP	O
තිබු	VP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
සැකකරු	NNC	O
අම්බලන්තොට	NNP	B-LOC
අක්කරකාල්ගොඩ	NNP	I-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
පදංචිකරුවෙකු	NNC	O
බව	POST	O
අනාවරණය	NCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අනුර	NNP	B-PER
ප්‍රියදර්ශන	NNP	I-PER
යාපා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ජනමාධ්‍ය	NNJ	O
හා	CC	O
තොරතුරු	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNJ	O
ධුරයෙන්	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
අස්වීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
දැනුවත්	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
අද	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
පැවති	VP	O
කැබිනට්	NNJ	O
තීරණ	NNC	O
දැනුම්	NCV	O
දීමේ	VNN	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවට	NNC	O
එක්වෙමින්	NNC	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කර	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
ඉදිරි	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
වැඩකටයුතු	NNC	O
සඳහා	POST	O
කාලය	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
බැවින්	POST	O
සිය	PRP	O
අමාත්‍ය	NNC	O
ධුරයෙන්	NNC	O
අද	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
සිට	POST	O
ඉවත්	RRPCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
අනුර	NNP	B-PER
ප්‍රියදර්ශන	NNP	I-PER
යාපා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ජනමාධ්‍ය	NNJ	B-ORG
හා	CC	I-ORG
තොරතුරු	NNJ	I-ORG
අමාත්‍යාංශයෙන්	NNC	I-ORG
ඉවත්	RRPCV	O
වුව	VP	O
ද	RP	O
ආයෝජන	NNJ	O
ප්‍රවර්ධන	NNJ	O
හා	CC	O
ව්‍යවසාය	NNC	O
සංවර්ධන	NNJ	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
ඉදිරියටත්	RB	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
හෙතෙම	PRP	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
යාපනය	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
ඉගෙනුම	NCV	O
ලැබූ	VP	O
ශිෂ්‍යයෙකු	NNC	O
සහ	CC	O
ශිෂ්‍යාවක්	NNC	O
සිය	PRP	O
දිවි	NNC	O
හානිකර‍ගෙන	VP	O
කෝපායි	NNP	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කරන	VP	O
පරිදි	POST	O
,	PUNC	O
පෙරියකුලම්	NNP	B-LOC
වැවට	NNC	I-LOC
පැන	VNF	O
ඔවුන්	PRP	O
දිවි	NNC	O
නසාගෙන	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
කලක	NNC	O
සිට	POST	O
ප්‍රේම	NNC	O
සබඳතාවක්	NNC	O
පවත්වාගෙන	VNF	O
‍ගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
මොවුන්	PRP	O
දෙදෙනා	NNC	O
යාපනය	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
වාණිජ	JJ	O
අංශයේ	NNC	O
ඉගෙනුම	NCV	O
ලබමින්	VNF	O
සිටි	VP	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
මියගිය	VP	O
තරුණයා	NNC	O
යාපනය	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
පදිංචිකරුවෙකු	NNC	O
වන	VP	O
අතර	POST	O
මියගිය	VP	O
තරුණිය	NNC	O
මඩකළපුව	NNC	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
පදිංචිකාරියක	NNC	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
සීගිරිය	NNP	B-LOC
නැරඹීමට	VNN	O
පැමිණි	VP	O
සංචාරකයින්	NNC	O
පිරිසකට	NNC	O
බඹර	NNP	O
ප්‍රහාරයක්	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වී	VNF	O
අද	NNC	O
දෙරණ	JJ	B-ORG
වාර්තා‍කරු	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරන	VP	O
පරිදි	POST	O
අද	NNC	O
පෙරවරුවේ	NNC	O
සීගිරිය	NNC	B-LOC
නැරඹීමට	VNN	O
පැමිණි	VP	O
විදෙස්	JJ	O
සංචාරකයින්	NNC	O
පිරිසක්	NNC	O
මෙසේ	RB	O
බඹර	NNP	O
ප්‍රහාරයට	NNC	O
ලක්වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
බඹර	NNP	O
ප්‍රහාරයෙන්	NNC	O
සංචාරකයින්	NNC	O
තිදෙනෙකු	NUM	O
තුවාල	NNC	O
ලබා	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
කිඹිස්ස	NNP	B-ORG
ග්‍රාමීය	JJ	I-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
ප්‍රතිකාර	NCV	O
ලබමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
අද	NNC	O
දෙරණ	JJ	B-ORG
කළ	VP	O
විමසීමක	NNC	O
දී	RP	O
රෝහල්	NNC	O
ප්‍රකාශකයෙක්	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
දේශපාලනය	NNC	O
යනු	VP	O
මැර	JJ	O
බලය	NNC	O
හෝ	CC	O
පළිගැනීම	VNN	O
නොවන	VP	O
බව	POST	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පසුගිය	VP	O
ජනාධිපතිවරණයත්	NNC	O
සමඟම	POST	O
ජනතාව	NNC	O
බියවද්දා	NNC	O
දේශපාලනය	NNC	O
කළ	VP	O
යුගය	NNC	O
අවසන්	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
තමාට	PRP	O
හැකි	AUX	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙයි	VFM	O
.	FS	O
නාමල්	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
දේශපාලන	JJ	O
ජීවිතයේ	NNC	O
ආරම්භය	NNC	O
සනිටුහන්	JCV	O
කරමින්	VNF	O
අද	NNC	O
පෙරවරුවේ	NNC	O
තංගල්ල	NNP	B-LOC
නගර	NNJ	I-LOC
ශාලාවේ	NNC	I-LOC
පැවති	VP	O
ජනහමුවක්	NNC	O
අමතමින්	VNF	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
සඳහන්	RPCV	O
කළේය.	VP	O
.	FS	O
ඕනෑම	NIP	O
පුද්ගලයෙකුට	NNC	O
දේශපාලනය	NNC	O
කිරීමේ	VNN	O
අයිතිය	NNC	O
තිබුණ	VP	O
ද	RP	O
රට	NNC	O
නැවත	RB	O
ත්‍රස්තවාදීන්ට	NNC	O
පාවා	VNF	O
දීමට	VNN	O
හෝ	CC	O
රටේ	NNC	O
,	PUNC	O
සමගිය	NNC	O
විනාශ	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
කිසිවෙකුට	NNC	O
අයිතියක්	NNC	O
නොමැති	NIP	O
බව	POST	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
මෙහිදී	PRP	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙයි	VFM	O
.	FS	O
කෙළෙහි	NNP	O
ගුණ	NNC	O
දන්නා	VP	O
ජනතාවක්	NNC	O
සිටින	VP	O
රට	NNC	O
තුළ	POST	O
නිරන්ත‍රයෙන්	NNC	O
සත්‍ය	NNC	O
ජයගන්නා	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
අදහස්	NCV	O
දක්වමින්	VNF	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අවධාරණය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
,	PUNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
මාර්ගයේ	NNC	O
රත්ගම	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශ‍යේ	NNC	O
සිදුවූ	VP	O
රිය	NNJ	O
අනතුරකින්	NNC	O
එක්	NUM	O
පුද්ගලයෙකු	NNC	O
ජීවිතක්ෂයට	NNC	O
පත්වී	VNF	O
තවත්	DET	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
14	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
තුවාල	NNC	O
ලබා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
පෙරවරුවේ	NNC	O
බස්රථ	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
එකිනෙක	NNC	O
ගැටීමෙන්	VNN	O
මෙම	DET	O
අනතුර	NNC	O
සිදුව	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලිස්	JJ	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
ප්‍රකාශක	NNC	O
පොලිස්	JJ	O
අධිකාරී	NNC	O
ප්‍රිශාන්ත	NNP	B-PER
ජයකොඩි	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
අනතුරින්	NNC	O
තුවාල	NNC	O
ලැබූ	VP	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
කරාපිටිය‍	VFM	B-ORG
රෝහලට	NNC	I-ORG
ඇතුළත්	JCV	O
කර	VNF	O
ඒ	DET	O
අතර	POST	O
පාසල්	NNJ	O
සිසුන්	NNC	O
සිව්දෙනෙකු	NNC	O
වන	VP	O
බව	POST	O
පොලිස්	JJ	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
ප්‍රකාශකවරයා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
රියදුරන්ගේ	NNC	O
නොසැලකිලිමත්භාවය	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
මෙම	DET	O
අනතුර	NNC	O
සිදුව	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
විමර්ශනවලදී	NNC	O
අනාවරණය	NCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ජෙනරාල්	NNP	O
සරත්	NNP	B-PER
ෆොන්සේකා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
හැකි	AUX	O
ඉක්මනින්	RB	O
යුධ	JJ	O
අධිකරණයට	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කෙරෙනු	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ආරක්ෂක	JJ	O
ලේකම්	NNC	O
ගෝඨාභය	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ද්‍රෝහී	JJ	O
වීමේ	VNN	O
වරදට	NNC	O
ෆොන්සේකා	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
වසර	NNC	O
5	NUM	O
ක්	RP	O
බන්ධනාගාර	NNC	O
ගත	VP	O
කළ	VP	O
හැකි	AUX	O
බව	POST	O
ද	RP	O
හෙතෙම	PRP	O
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
සිංගප්පූරු	NNP	B-LOC
මාධ්‍යයකට	NNC	O
අදහස්	NCV	O
දක්වමිනි	VFM	O
.	FS	O
ජෙනරාල්	NNP	O
සරත්	NNP	B-PER
ෆොන්සේකා	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
මැතිවරණ	NNJ	O
ප්‍රචාරණ	NNJ	O
ව්‍යාපාරය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
ඇමරිකා	NNP	B-LOC
එක්සත්	NNP	I-LOC
ජනපදය	NNP	I-LOC
සහ	CC	O
නෝර්වේ	NNP	B-LOC
සහය	NNC	O
ලබා	VNF	O
දී	RP	O
ඇති	NIP	O
බවද	POST	O
ආරක්ෂක	JJ	O
ලේකම්වරයා	NNC	O
පවසා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ආරක්ෂක	JJ	O
අංශ	NNJ	O
සාමාජිකයෙකු	NNC	O
ධූරයෙන්	NNC	O
විශ්‍රාම	JJ	O
ලැබූවද	NNC	O
6	NUM	O
මසක	NNC	O
කාලයක්	NNC	O
තුළ	POST	O
හමුදා	NNJ	O
නීතිය	NNC	O
අනුව	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
හැකි	AUX	O
බවත්,ඒ	NNC	O
අනුව	POST	O
සරත්	NNP	B-PER
ෆොන්සේකා	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වීම	VNN	O
නීත්‍යනුකූල	NNC	O
බවත්	POST	O
හෙතෙම	PRP	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
සඳහන්	RRPCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කල්පිටිය	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේදී	NNC	O
පොලිස්	JJ	O
භාරයට	NNC	O
ගත්	VP	O
හෙරොයින්	JJ	O
කිලෝග්‍රෑම්	NNP	O
30	NUM	O
කට	CM	O
අධික	JJ	O
ප්‍රමාණය	NNC	O
ප්‍රවාහනය	NCV	O
සඳහා	POST	O
යොදා	VNF	O
ගත්	VP	O
වෑන්	NNJ	O
රථය	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
පොලිසිය	NNC	O
සමත්	JCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මෑතකදී	NNC	O
සොයාගත්	VP	O
විශාලතම	JJ	O
හෙරොයින්	JJ	O
තොගය	NNC	O
සමග	POST	O
සැකකරුවෙකු	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගැනීමට	VNN	O
පසුගිය	VP	O
18	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
කල්පිටිය	NNP	B-ORG
පොලිසියට	NNC	I-ORG
ඒ	DET	O
පිළිබඳව	POST	O
සිදුකළ	VP	O
පරීක්ෂණ	NNC	O
වලදී	CM	O
පුත්තලම	NNP	B-LOC
තිත්දෙනිය	NNP	I-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
දමාගොස්	VNF	O
තිබියදී	VNF	O
අදාළ	JJ	O
වෑන්	NNJ	O
රථය	NNC	O
සොයාගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
කල්පිටිය	NNP	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
වෑන්	NNJ	O
රථයේ	NNC	O
රියදුරු	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
වැඩිදුර	JJ	O
පරීක්ෂණ	NNC	O
මෙහෙයවයි	NVB	O
.	FS	O
කිලිනොච්චිය	NNP	B-LOC
නගරයේ	NNC	O
පිහිටි	VP	O
දෛනික	JJ	O
පොළ	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
ආරක්ෂක	JJ	O
අංශ	NNC	O
අවසර	NCV	O
ලබා	VNF	O
දී	RP	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
එසේම	RB	O
මේ	DET	O
සතිය	NNC	O
තුළදී	POST	O
කිලිනොච්චියේ	NNP	B-LOC
වෙළඳසැල්	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
ද	RP	O
ආරක්ෂක	JJ	O
අංශ	NNC	O
අවසරය	NNC	O
ලැබී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NNC	O
කිලිනොච්චිය	NNP	B-LOC
සාමාන්‍ය	JJ	O
වැසියන්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
සක්‍රීය	JJ	O
නගරයක්	NNC	O
කිරීමේ	VNN	O
අරමුණින්	NNC	O
මෙම	DET	O
පියවර	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
එමෙන්ම	POST	O
කිලිනොච්චිය	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	I-LOC
සාමාන්‍ය	JJ	O
වැසියන්	NNC	O
220,000	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
යළි	RB	O
පදිංචි	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
දිස්ත්‍රික්	NNJ	B-ORG
ලේකම්	NNJ	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
තවත්	DET	O
14,000	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
යළි	RB	O
පදිංචි	NCV	O
කරවීමේ	VNN	O
කටයුතු	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
පවතින	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
වී.	ABB	B-ORG
හා	CC	O
සිරස	NNP	B-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	O
ජාලයේ	NNC	O
ප්‍රවෘත්ති	NNJ	O
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
සුසිල්	NNP	B-PER
කිඳෙල්පිටිය	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
එළඹෙන	VP	O
මහ	JJ	O
මැතිවරණයේදී	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රීක්කයෙන්	NNC	I-LOC
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
පක්ෂයෙන්	NNC	I-ORG
තරඟවදින	VP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
මෙවර	PRP	O
මහ	JJ	O
මැතවරණයට	NNC	O
තරඟ	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
පසුගිය	VP	O
සිකුරාදා	NNP	O
ඔහු	PRP	O
සිරස	NNP	B-ORG
ආයතනයෙන්	NNC	I-ORG
නිල	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
ඉල්ලා	VNF	O
අස්වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ජෙනරාල්	NNP	O
සරත්	NNP	B-PER
ෆොන්සේකා	NNP	I-PER
ලකුණෙන්	NNC	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
සන්ධානයෙන්	NNC	I-ORG
කොළඹ	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රීක්කයට	NNC	I-LOC
තරඟ	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
බව	POST	O
පෙ.	ABB	O
ප්‍රචාරක	JJ	O
ලේකම්	NNJ	O
විජිත	NNJ	B-PER
හේරත්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
සන්ධානයේ	NNC	I-ORG
නායකත්වය	NNC	O
ජෙනරාල්	JJ	O
සරත්	NNP	B-PER
ෆොන්සේකා	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
ලබා	VNF	O
දී	RP	O
,	PUNC	O
පක්ෂය	NNC	O
දිස්ත්‍රීක්ක	NNC	O
22	NUM	O
සඳහාම	POST	O
අපේක්ෂකයින්	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරන	VP	O
බවද	POST	O
හෙතෙම	PRP	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
තවත්	DET	O
පක්ෂ	NNJ	O
කිහිපයක්	NNC	O
සමග	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
බවද	POST	O
ඉදිරියේදී	RB	O
පුළුල්	JJ	O
පෙරමුණක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
බලයක්	NNC	O
ගොඩනඟා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
හැකි	AUX	O
බවට	POST	O
විශ්වාසයක්	NNC	O
පවතින	VP	O
බවද	POST	O
ප්‍රචාරක	JJ	O
ලේකම්වරයා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
හිටපු	VP	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රී	NNC	O
අර්ජුන	NNP	B-PER
රණතුංග	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
එළඹෙන	VP	O
මහ	JJ	O
ලකුණෙන්	NNC	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
සන්ධානයෙන්	NNC	I-ORG
තරඟ	NCV	O
වැදීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
අද	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
පැවති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවකට	NNC	O
එක්වෙමින්	NNC	O
තමා	PRP	O
මෙවර	NNC	O
තරඟ	NCV	O
කරන්නේ	VP	O
ජයග්‍රහණය	NNC	O
ලබා	VNF	O
පාර්ලිමේන්තුවට	NNC	O
යාම	VNN	O
ම	RP	O
අපේක්ෂා	NCV	O
කරමින්	VNF	O
නොවන	VP	O
,	PUNC	O
රජයේ	NNC	O
ප්‍රජාතන්ත්‍ර	JJ	O
විරෝධී	JJ	O
ගමනට	NNC	O
නැවතීමක්	NNC	O
තබන්නට	NNC	O
ජෙනරාල්	JJ	O
සරත්	NNP	B-PER
ෆොන්සේකා	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
සහය	NNC	O
වීමට	VNN	O
බවත්	POST	O
හෙතෙම	PRP	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
කෝප්	NNP	O
වාර්තාවේ	NNC	O
නම්	POST	O
සඳහන්ව	VNF	O
ඇති	NIP	O
දූෂිතයන්	NNC	O
කීදෙනෙකු	NNC	O
යළිත්	RB	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
යන්නට	VNN	O
වරම්	NNC	O
ඉල්ලන	VP	O
සැටි	NNC	O
එළඹෙන	VP	O
26	NUM	O
දිනට	NNC	O
දැක	VNF	O
බලා	VNF	O
ගතහැකි	AUX	O
බවද	POST	O
රණතුංග	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජනතා	NNP	I-ORG
නිදහස්	JJ	I-ORG
සන්ධානය	NNC	I-ORG
අද	NNC	O
දිස්ත්‍රික්ක	NNC	O
3	NUM	O
ක්	RP	O
සඳහා	POST	O
නාමයෝජනා	NNC	O
භාර‍දෙනු	VP	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	ABB	O
,	PUNC	O
හම්බන්තොට	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්ක	NNC	I-LOC
ගම්පහ	NNP	I-LOC
දිස්ත්‍රික්කය	NNC	I-LOC
සඳහා	POST	O
නාමයෝජනා	NNC	O
භාරදෙනු	VP	O
ලැබුවේ	VP	O
එහි	PRP	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
නායක	NNC	O
ජනාධිපති	NNC	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
උපදේශක	NNC	O
බැසිල්	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අමාත්‍ය	NNC	O
පියසේන	NNP	B-PER
ගම‍ගේ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	I-LOC
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජනතා	NNP	I-ORG
නිදහස්	JJ	I-ORG
සන්ධාන	JJ	I-ORG
කණ්ඩායම්	NNC	O
නායකයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
සිය	PRP	O
නාමයෝජනා	NNC	O
අද	NNC	O
භාරදෙනු	VP	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
හම්බන්තොට	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්	NNJ	I-LOC
කණ්ඩායම්	NNC	O
නායකයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
අමාත්‍ය	NNC	O
චමල්	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජනතා	NNP	I-ORG
නිදහස්	JJ	I-ORG
සන්ධාන	JJ	I-ORG
නාමයෝජනා	NNC	O
පත්‍රය	NNC	O
දිස්ත්‍රික්	JJ	O
තේරීම්	NNC	O
භාර	JJ	O
නිලධාරියා	NNC	O
වෙත	POST	O
ජනාධිපතිවරයාගේ	NNC	O
වැඩිමහල්	JJ	O
පුත්	NNC	O
නාමල්	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
නම	NNC	O
ද	RP	O
හම්බන්තොට	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්	NNJ	I-LOC
නාමයෝජනා	NNC	O
පත්‍රයට	NNC	O
ඇතුළත්ව	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
මහ	JJ	O
මැතිවරණයේ	NNC	O
රාජකාරී	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
වල	CM	O
නිරත	RRPCV	O
වන	VP	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවකයින්ට	NNC	O
තැපැල්	JJ	O
ඡන්ද	NNC	O
සඳහා	POST	O
අයදුම්	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
තිබු	VP	O
කාලය	NNC	O
ලබන	VP	O
26	NUM	O
වැනිදායින්	NNC	O
පසුව	POST	O
කිසිසේත්ම	NNC	O
දීර්ඝ	JCV	O
නොකරන	VP	O
බව	POST	O
මැතිවරණ	NNJ	B-ORG
මහලේකම්	NNJ	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
තැපැල්	JJ	O
ඡන්ද	NNC	O
සදහා	POST	O
අයදුම්	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවකයින්ට	NNC	O
මීට	PRP	O
පෙර	POST	O
ලබා	VNF	O
දී	RP	O
තිබු	VP	O
කාලය	NNC	O
අදින්	NNC	O
අවසන්	JCV	O
විමට	VNN	O
නියමිතව	RB	O
එහෙත්	CC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවකයින්ගේ	NNC	O
ඉල්ලීම	VNN	O
මත	POST	O
එම	DET	O
කාලය	NNC	O
දීර්ඝ	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
මැතිවරණ	NNJ	B-ORG
මහලේකම්	NNC	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
පියවර	NCV	O
ගත්තේය	VFM	O
.	FS	O
ලංකා	NNP	B-ORG
පෞද්ගලික	JJ	I-ORG
බස්	NNJ	I-ORG
හිමියන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
සහ	CC	O
මැතිවරණ	NNJ	O
කොමසාරිස්වරයා	NNC	O
අතර	POST	O
විශේෂ	JJ	O
සාකච්ඡාවක්	NNC	O
අද	NNC	O
පැවැත්වේ	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
පස්වරුවේ	NNC	O
මෙම	DET	O
සාකච්ඡාව	NNC	O
පැවැත්වෙන	VP	O
බව	POST	O
බස්	NNJ	B-ORG
හිමියන්ගේ	NNC	I-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
ගැමුණු	NNP	B-PER
විජේරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඉදිරි	JJ	O
මහ	JJ	O
මැතිවරණයේදී	NNC	O
රාජකාරී	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
සඳහා	POST	O
පෞද්ගලික	JJ	O
බස්	NNJ	O
රථ	NNC	O
ලබාදීම	VNN	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
මෙම	DET	O
සාකච්ඡාව	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
ජර්මන්	NNP	B-ORG
ගුවන්	JJ	I-ORG
සේවයට	NNC	I-ORG
අයත්	POST	O
ගුවන්	JJ	O
නියමුවන්	NNC	O
වර්ජනයක්	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
නියමුවන්	NNC	O
4,000	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
සහභාගි	RRPCV	O
වී	VNF	O
සිටින	VP	O
මෙම	DET	O
වර්ජනය	NNC	O
දින	NNC	O
4ක්	NUM	O
පුරා	POST	O
පවත්වන	VP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NNC	O
මේ	DET	O
හේතුවෙන්	NNC	O
දේශීය	JJ	O
හා	CC	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
ගුවන්	JJ	O
ගමන්	NNJ	O
වාර	NNJ	O
3,000	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
අවලංගු	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සදහන්ය	NVB	O
.	FS	O
ලුෆ්තන්සා	NNP	B-ORG
ගුවන්	JJ	I-ORG
සේවා	NNJ	I-ORG
නිලධාරීන්	NNC	O
සාකච්ඡා	NNC	O
සදහා	POST	O
පැමිණෙන	VP	O
ලෙස	POST	O
වර්ජකයන්ගෙන්	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
සිටියද	VP	O
ඔවුන්ගෙන්	PRP	O
යහපත්	JJ	O
ප්‍රතිචාරයක්	NNC	O
ලැබී	VNF	O
යුරෝපයේ	NNP	B-LOC
විශාලතම	JJ	O
ගුවන්	JJ	O
සමාගමක්	NNC	O
වන	VP	O
ලුෆ්තන්සා	NNP	B-ORG
ගුවන්‍	NNP	I-ORG
සේවය	NNC	I-ORG
යටතේ	POST	O
දිනකට	NNC	O
ගුවන්	JJ	O
ගමන්	NNJ	O
වාර	NNJ	O
1,800	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
සිදුවන	VP	O
බව	POST	O
විදෙස්	JJ	O
වාර්තා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
2010	NUM	O
ශීත	JJ	O
ඍතු	NNC	O
ඔලිම්පික්	NNC	O
තරගාවලියේ	NNC	O
තවදුරටත්	RB	O
පෙරමුණ	NNC	O
ගැනීමට	VNN	O
අමෙරිකාව	NNP	B-LOC
සමත්	JCV	O
වී	VNF	O
සිටියි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
ඔලිම්පික්	NNC	O
තරගාවලි	NNC	O
පදක්කම්	NNC	O
සටහනේ	NNC	O
රන්	JJ	O
පදක්කම්	NNC	O
රිදී	JJ	O
පදක්කම්	NNC	O
7	NUM	O
ක්	RP	O
සහ	CC	O
ලෝකඩ	JJ	O
පදක්කම්	NNC	O
10ක්	NUM	O
ද	RP	O
පදක්කම්	NNC	O
සටහනේ	NNC	O
දෙවන	JJ	O
ස්ථානය	NNC	O
ජර්මනියට	NNC	B-LOC
හිමිවී	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
හිමිකරගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
රන්	JJ	O
පදක්කම්	NNC	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
6කි	NVB	O
.	FS	O
රන්	JJ	O
පදක්කම්	NNC	O
5	NUM	O
ක්	RP	O
සමගින්	POST	O
සමස්ත	JJ	O
පදක්කම්	NNC	O
12	NUM	O
ක්	RP	O
දිනාගත්	VP	O
නොර්වේ	NNP	B-LOC
රාජ්‍යය	NNC	I-LOC
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
පදක්කම්	NNC	O
සටහනේ	NNC	O
තුන්වන	JJ	O
ස්ථානයේ	NNC	O
සත්කාරක	JJ	O
කැනඩාව	NNP	B-LOC
තවමත්	RB	O
සිව්වන	JJ	O
ස්ථානයේ	NNC	O
පසුවන	VP	O
අතර	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
හිමිකරගත්	NNC	O
රන්	JJ	O
පදක්කම්	NNC	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
ශීත	JJ	O
ඍතු	NNC	O
ඔලිම්පික්	NNC	O
තරගාවලියේ	NNC	O
11	NUM	O
වන	VP	O
දිනය	NNC	O
අදය	NNC	O
.	FS	O
පිලිපීන	NNP	B-LOC
ජනාධිපතිවරණයෙන්	NNC	O
බෙනිග්නෝ	NNP	B-PER
අකීනෝ	NNP	I-PER
ජය	JCV	O
ලබා	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
වාර්තා	NNC	O
පළ	RRPCV	O
එහෙත්	CC	O
ඒ	DET	O
සම්බන්ධ	POST	O
නිල	JJ	O
නිවේදනය	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
වී	VNF	O
ඔහුගේ	PRP	O
ප්‍රතිවාදියා	NNC	O
වූ	VP	O
ජෝසප්	NNP	B-PER
එස්ට්‍රාඩා	NNP	I-PER
ද	RP	O
අකීනෝගේ	NNP	B-PER
ජයග්‍රහණය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
මෙතෙක්	RB	O
ප්‍රකාශයක්	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
‍කර	VNF	O
නොමැති	NIP	O
බව	POST	O
වාර්තා‍	NNC	O
ප්‍රකාශිත	VP	O
ඡන්ද	NNJ	O
සංඛ්‍යාවෙන්	NNC	O
40%	NUM	O
කට	CM	O
ආසන්න	JJ	O
ප්‍රමාණයක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
අක‍ීනෝ	NNP	B-PER
සමත්	JCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පිලිපීන	NNP	B-LOC
වාර්තා	NCV	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ජෝසප්	NNP	B-PER
එස්ට්‍රාඩාට	NNC	I-PER
ලබා	VNF	O
ගත	VP	O
හැකි	AUX	O
වී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
25%	NUM	O
කට	CM	O
ආසන්න	JJ	O
ඡන්ද	NNJ	O
ප්‍රමාණයක්	NNC	O
පමණක්	POST	O
බව	POST	O
විවිධ	JJ	O
ප්‍රචණ්ඩ	JJ	O
ක්‍රියා	NNJ	O
මැද	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කෙරුණු	VP	O
පිලිපීන	NNP	B-LOC
මැතිවරණයේ	NNC	O
දී	RP	O
ඊයේ	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
පමණක්	POST	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
6	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
මිය	RRPCV	O
ගොස්	VNF	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
අකීනෝගේ	NNP	B-PER
ජයග්‍රහණය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
වාර්තා	NNC	O
පළ	RRPCV	O
වීමත්	VNN	O
සමඟ	POST	O
එරට	NNC	O
සෙසු	DET	O
දේශපාලන	JJ	O
පක්ෂ	NNC	O
වලින්	CM	O
ඔහුට	PRP	O
සුභ	JJ	O
පැතුම්	NNC	O
පිරිනමා	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
වාර්තා	NNC	O
බෙනිග්නෝ	NNP	B-PER
අකීනෝ	NNP	I-PER
එරට	NNC	O
හිටපු	VP	O
ජනාධිපතිවරුන්‍	NNC	O
දෙපළකගේ	NNC	O
පුත්‍රයා	NNC	O
වීම	VNN	O
ද	RP	O
විශේෂත්වයකි	NVB	O
.	FS	O
දැනට	RB	O
ආරක්ෂක	JJ	O
අංශ	NNC	O
භාරයේ	NNC	O
සිටින	VP	O
ඊ	NNP	B-ORG
සාමාජිකයින්ගේ	NNC	O
පවුල්	NNC	O
වෙත	POST	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
පොදු	JJ	O
සමාවක්	NNC	O
දෙනු	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
තමන්	PRP	O
විශ්වාස	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
නැවත	RB	O
පදිංචි	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
විනායගමූර්ති	NNP	B-PER
මුරලිදරන්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
තමන්	PRP	O
ඒ	DET	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ජනාධිපතිවරයා	NNC	O
සමඟ	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
මුරලිදරන්	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
සඳහන්	POST	O
අද	NNC	B-ORG
දෙරණ	JJ	I-ORG
කළ	VP	O
විමසීමක	NNC	O
දී	RP	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
විනායගමූර්ති	NNP	B-PER
මුරලිදරන්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මේ	DET	O
අදහස්	NNC	O
පළ	RRPCV	O
ඔහු	PRP	O
වැඩි	JJ	O
දුරටත්	NNC	O
පවසන	VP	O
පරිදි	POST	O
දැනට	RB	O
ආරක්ෂක	JJ	O
අංශ	NNC	O
භාරයේ	NNC	O
සිටින	VP	O
එල්.	ABB	B-ORG
ටී.	ABB	I-ORG
ටී.	ABB	I-ORG
ඊ.	ABB	I-ORG
යේ	CM	O
හිටපු	VP	O
දේශපාලන	JJ	O
අංශ	NNJ	O
නායක	NNC	O
තමිල්	NNP	B-PER
සෙල්වම්න්ගේ	NNP	I-PER
පවුලේ	NNC	O
සාමාජිකයින්	NNC	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
ජීවිත	NNC	O
ගත	VP	O
කිරීමේ	VNN	O
අපෙක්ෂාවෙන්	NNC	O
පසු	POST	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
තමිල්	NNP	B-PER
සෙල්වම්ගේ	NNP	I-PER
පවුලේ	NNC	O
උදවියට	NNC	O
ආර්ථික	JJ	O
සංවර්ධන	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
,	PUNC	O
ජනාධිපති	NNC	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
උපදේශක	NNC	O
බැසිල්	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවා	POST	O
හමුවීමට	VNN	O
අවස්ථාවක්	NNC	O
සලසා	VNF	O
දුන්	VP	O
බවද	POST	O
,	PUNC	O
ඔවුන්ට	PRP	O
චෝදනා	NNC	O
නැතිනම්	POST	O
ඉදිරියේදී	RB	O
ඉදිරියේදී	RB	O
නීත්‍යනුකූල	NNC	O
ලෙස	POST	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
ජන	JJ	O
ජීවිතය	NNC	O
ගත	VP	O
කිරීමට	VNN	O
අවස්ථාව	NNC	O
සලසා	VNF	O
දීමට	VNN	O
හැකිවෙනු	VP	O
ඇතැයිද	NIP	O
හෙතෙම	PRP	O
විශිවාසය	NNC	O
පළ	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
යුද්ධයට	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
නොවූ	VP	O
බව	POST	O
තමන්	PRP	O
විශ්වාස	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
මුරලිදරන්	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
හේතුවෙන්	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
පිළිබඳ	POST	O
සුභවාදී	JJ	O
පිළිතුරක්	NNC	O
රජයේ	NNC	O
පාර්ශවයෙන්	NNC	O
ලැබෙනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
තමන්	PRP	O
විශ්වාස	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ඔහු	PRP	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
පසුගිය	VP	O
09	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
කැලණිය	NNP	B-ORG
විහාරස්ථානය	NNC	I-ORG
වැඳපුදා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
පැමිණ	VNF	O
අතුරුදහන්	JCV	O
වූ	VP	O
කුඩා	JJ	O
දැරිය	NNC	O
මාරවිල	NNP	B-ORG
පොලීසිය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
සොයාගෙන	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
පොලිස්	JJ	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
ප්‍රකාශක	NNC	O
පොලිස්	JJ	O
අධිකාරී	NNC	O
ප්‍රිශාන්ත	NNP	B-PER
ජයකොඩි	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
09	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
පස්වරුවේ	NNC	O
මාපියන්	NNC	O
සමඟ	POST	O
පැමිණි	VP	O
එම	DET	O
දැරිය	NNC	O
බෝධි	NNJ	O
පුජා	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
සිදුකරන	VP	O
අතරතුරදී	POST	O
අතුරුදන්	JCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
පොලිසියට	NNC	O
පැමිණිලි	NCV	O
ලැබී	VNF	O
තිබුණි	VFM	B-ORG
.	FS	I-ORG
මෙම	DET	O
දැරිය	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
මහජන	JJ	O
සහය	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
බව	POST	O
ඊයේ	NNC	O
දිනයේ	NNC	O
පොලිසීය	VFM	O
විසින්	POST	O
නිවේදනය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබුණි	VFM	B-ORG
.	FS	I-ORG
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
අද	NNC	O
මාරවිල	NNP	B-ORG
පොලීසියට	NNC	I-ORG
ලැබුණු	VP	O
තොරතුරක්	NNC	O
අනුව	POST	O
මෙම	DET	O
දැරිය	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගැනිමට	VNN	O
හැකිවිය	VFM	O
.	FS	O
නිමන්සා	NNP	B-PER
මාපලගම	NNP	I-PER
නැමැති	POST	O
අතුරුදන්	JCV	O
වු	VP	O
දැරිය	VP	O
අවුරුදු	NNC	O
දෙකහාමාරක්	NNC	O
පමණ	POST	O
වන	VP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මාරවිල	NNP	B-ORG
පොලීසිය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
වැඩිදුර	JJ	O
පරීක්ෂණ	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කරන	VP	O
බවද	POST	O
පොලිස්	JJ	O
ප්‍රකාශකවරයා	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
කතරගම	NNP	B-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
පරිපාලන	JJ	O
දුර්වලකම්	NNC	O
වලට	CM	O
එරෙහිව	RB	O
ප්‍රදේශවාසීන්	NNC	O
විසින්	POST	O
උද්ඝෝෂණයක්	NNC	O
දියත්	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
අද	NNC	B-ORG
දෙරණ	JJ	I-ORG
වාර්තාකරු	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
දිනක	NNC	O
ගිලන්	JJ	O
රථ	NNJ	O
රියදුරෙකුගේ	NNC	O
නොසැලකිල්ලෙන්	NNC	O
සිඟිති	JJ	O
දැරියක	NNC	O
මිය	RRPCV	O
යාමේ	VNN	O
සිද්ධියකට	NNC	O
අදාළව	POST	O
අද	NNC	O
දහවල්	NNC	O
රෝහල්	NNC	O
සේවකයින්ට	NNC	O
එරෙහිව	RB	O
මෙම	DET	O
උද්ඝෝෂණය	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබුණි	VFM	O
.	FS	O
අදාළ	POST	O
සිඟිති	JJ	O
දැරිය	NNC	O
මිය	RRPCV	O
යාම	VNN	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
පරීක්ෂණයක්	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	B-ORG
මේ	DET	O
වන	VP	O
විටත්	POST	O
කතරගම	NNP	B-ORG
රෝහලේ	NNC	I-ORG
ප්‍රධාන	JJ	O
වෛද්‍යවරයාගේ	NNC	O
සහ	CC	O
අදාළ	JJ	O
ගිලන්	JJ	O
රථ	NNJ	O
රියදුරා	NNC	O
සේවා	NNJ	O
මාරුවක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙන	VP	O
ලෙස	POST	O
ඌව	NNP	B-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
ශෂීන්ද්‍ර	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
නියෝග	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
කාන්තාවකගේ	NNC	O
ගෞරවය,	???	O
අයිතිය,	???	O
සුරක්ෂිතතාව	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
රජය	NNC	O
වගකීමක්	NNC	O
ගතයුතු	VP	O
බවත්	POST	O
ජනවාරී	JJ	O
8	NUM	O
වෙනිදායින්	NNC	O
පසු	POST	O
ඇති	NIP	O
කරන	VP	O
සමගි	NNC	O
සන්ධාන	JJ	O
ආණ්ඩුව	NNC	O
තුළින්	POST	O
කාන්තාවකගේ	NNC	O
ගෞරවය	NNC	O
හා	CC	O
ආරක්ෂාව	NNC	O
තහවුරුවන	VP	O
ලෙස	POST	O
නීතිය	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කරමින්	VNF	O
නීතියේ	NNC	O
ආධිපත්‍යය	NNC	O
තහවුරු	JCV	O
කරන	VP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
පොදු	JJ	O
අපේක්ෂක	NNC	O
මෛත්‍රිපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
විහාර	NNC	B-LOC
මහාදේවී	VNF	I-LOC
රංගපීඨයේ	NNC	I-LOC
පැවති	VP	O
කාන්තා	JJ	O
සමුළුව	NNC	O
අමතමින්	VNF	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
ඔහු	PRP	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
මෙසේද	RB	O
පැවසූ	VP	O
බව	POST	O
පොදු	JJ	O
අපේක්ෂකවරයාගේ	NNC	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
ඒකකය	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කළ	VP	O
නිවේදනයක	NNC	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
රාජපක්ෂ	NNP	O
පාලනය	NNC	O
නීතියේ	NNC	O
ආධිපත්‍ය	NNC	O
අහිමි	JCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ස්ත්‍රී	JJ	O
,	PUNC	O
විශාල	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
වර්ධනය	NCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඔවුන්ට	PRP	O
සමහර	DET	O
අවස්ථාවලදී	NNC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
රැකවරණය	NNC	O
පවා	POST	O
ලැබේ	VFM	O
.	FS	O
කාන්තාවකට	NNC	O
ලැබිය	VP	O
යුතු	AUX	O
සියලු	DET	O
සමාජ	NNJ	O
අයිතිවාසිකම්	NNC	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
ප්‍රඥාප්තිය	NNC	O
පරිදි	POST	O
ආණුඩුක්‍රම	NNC	O
ව්‍යවස්ථාවකට	NNC	O
අවශ්‍යය	NVB	O
.	FS	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ	NNJ	O
අගවිනිසුරුවරියක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
ශිරාණි	NNP	B-PER
බණ්ඩාරණායක	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
පත්වූවාය	VFM	O
.	FS	O
එය	PRP	O
අගවිනිසුරුවරියක	NNC	O
ලෙස	POST	O
කාන්තාවක	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වු	VP	O
පළමු	JJ	O
අවස්ථාවයි	NVB	O
.	FS	O
අරලියගහ	NNP	B-LOC
මන්දිරයේ	NNC	I-LOC
සිට	POST	O
අධිකරණයේ	NNC	O
නඩු	NNJ	O
තීන්දු	NNC	O
වෙනස්	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
නොහැකි	AUX	O
වූ	VP	O
විට	POST	O
බොරු	JJ	O
චෝදනා	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කර	VNF	O
ඇයට	PRP	O
අගෞරව	NNC	O
කිරීම	VNN	O
මේ	DET	O
රටේ	NNC	O
සමස්ත	JJ	O
මව්වරුන්ටම	NNC	O
අගෞරව	NNC	O
කළ	VP	O
අවස්ථාවක්	NNC	O
බව	POST	O
ද	RP	O
මෛත්‍රිපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
දුන්නේය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
වු	VP	O
ජාතික	JJ	B-ORG
හෙළ	JJ	I-ORG
උරුමයේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
පූජ්‍ය	JJ	O
අතුරලියේ	NNP	B-PER
රතන	NNNP	I-PER
හිමියන්	NNC	O
.	FS	O
අද	NNC	O
මව්වරුන්ගේ	NNP	O
දුක්ඛිත	JJ	O
භාවය	NNC	O
නිසා	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
විදේශ	NNJ	O
රටවල	NNC	O
වහල්	NNJ	O
සේවකයන්	NNC	O
ලෙස	POST	O
රැකියා	NNC	O
කරනවා	VFM	O
.	FS	O
විදේශ	NNJ	O
රැකියාවල	NNC	O
යෙදෙන	VP	O
කාන්තාවන්ගෙන්	NNC	O
ඩොලර්	NNP	O
බිලියන	NNP	O
5ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
ලංකාවේ	NNP	B-LOC
ආර්ථිකයට	NNC	O
ලැබේ	VFM	O
.	FS	O
මැදපෙරදිග	NNP	B-LOC
ඇතුළු	POST	O
අනෙකුත්	DET	O
රටවලට	NNC	O
මව්වරුන්	NNC	O
පිටත්	RPCV	O
කිරීමේදී	VNN	O
රාජ්‍යතාන්ත්‍රික	JJ	O
භාවයත්,	NNC	O
අචාරධර්ම	NNC	O
හා	CC	O
ප්‍රතිපත්ති	NNC	O
වල	CM	O
සිට	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කළයුතු	VP	O
,	PUNC	O
අප	PRP	O
රජයට	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළත්	VNF	O
එය	PRP	O
කිසිවිටෙකත්	RB	O
ඔවුන්	PRP	O
සිදුනොකළ	VP	O
බවත්	POST	O
අතුරලියේ	NNP	B-PER
රතන	NNNP	I-PER
ස්වාමීන්	NNC	O
වහන්සේ	NNC	O
පෙන්වාදුන්නේය	VFM	O
.	FS	O
මම	PRP	O
නිතරම	RB	O
දේශපාලන	JJ	O
වේදිකාවට	NNC	O
නැග්ග	NNP	O
කෙනෙක්	NNC	O
නොවේ	VFM	O
.	FS	O
නමුත්	CC	O
රටට	NNC	O
අකටයුත්තක්	NNC	O
සිදුවන	VP	O
හැමවිටම	NNC	O
දේශපාලන	JJ	O
වේදිකාවට	NNC	O
මෛත්‍රිපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ජයග්‍රහණය	NNC	O
මා	PRP	O
දකිනවා	VFM	O
.	FS	O
,	PUNC	O
,	PUNC	O
සිමෙන්ති	NNC	O
වලට	CM	O
සමාජයක්	NNC	O
හදන්න	VNN	O
බෑ	NIP	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
ජිවත්	JCV	O
වෙන්න	VNN	O
යහපත්	JJ	O
මිනිසුන්	NNC	O
සිටිය	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
මවක්	NNC	O
තම	PRP	O
පුතා	NNC	O
ලැම්බෝගිනි	POST	B-ORG
කාර්	NNJ	O
එකක	NNC	O
යනවාට	VNN	O
වඩා	RP	O
සත්‍යය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
ඉදිරියෙන්	RB	O
සිටගත	VP	O
හැකි	AUX	O
පුරවැසියෙක්	NNC	O
වෙනවට	NNC	O
සියලූ	VP	O
මව්වරුන්	NNC	O
,	PUNC	O
මම	PRP	O
සියලූ	DET	O
මව්විවරුන්ට	NNC	O
ආරධනා	NNC	O
කරනවා	VNN	O
මෛත්‍රිපාලනයක්	NNC	O
උදා	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
එක්වන	VP	O
ලෙස	POST	O
යැයි	CC	O
ඇය	PRP	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළාය	VFM	O
.	FS	O
,	PUNC	O
බෝවල	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේදී	NNC	O
අනවසරයෙන්	RB	O
ඇද	VNF	O
තිබු	VP	O
විදුලි	JJ	O
රැහැනක	NNC	O
ගැටී	VNF	O
පුද්ගලයෙකු	NNC	O
මියගොස්	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
යාබද	JJ	O
නිවසේ	NNC	O
ඉඩම	NNC	O
හරහා	POST	O
ඇද	VNF	O
තිබු	VP	O
අනවසර	JJ	O
විදුලි	JJ	O
රැහැනක	NNC	O
ගැටී	VNF	O
මෙම	DET	O
අනතුර	NNC	O
සිදුව	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මියගොස්	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
,	PUNC	O
කොහොඹගහ	NNP	B-LOC
වත්ත	NNP	I-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
පදිංචිව	VNF	O
සිටි	VP	O
35	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
පුද්ගලයෙකි	NVB	O
.	FS	O
අසල්	JJ	O
වැසි	NNC	O
නිවෙස්	NNC	O
හිමියා	NNC	O
සමඟ	POST	O
පැවති	VP	O
ආරවුලක්	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
මෙම	DET	O
ඝාතනය	NCV	O
සිදුකර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
සිදුකරන	VP	O
ලද	VP	O
පරීක්ෂණ	NNC	O
වලදී	CM	O
අනාවරණය	NCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඝාතනය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
මරණකරුගේ	NNC	O
යාබද	JJ	O
නිවෙස්	NNC	O
හිමියා	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
ඔහු	PRP	O
වලස්මුල්ල	NNC	B-ORG
මහේස්ත්‍රාත්	JJ	I-ORG
අධිකරණයට	NNC	I-ORG
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
අයෝජන	JJ	O
ප්‍රවර්ධන	NNJ	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
ෆයිසර්	NNP	B-PER
මුස්තාපා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඉදිරි	JJ	O
ජනාධිපතිවරණයේදී	NNC	O
පොදු	JJ	O
අපේක්ෂක	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
සහය	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
තීරණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
විහාරා	NNP	B-LOC
මහාදේවි	NNP	I-LOC
එළිමහන්	JJ	I-LOC
රංග	JJ	I-LOC
පීඨයේ	NNC	I-LOC
පැවැත්වෙන	VP	O
උත්සවයට	NNC	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
ඇමති	NNC	O
ෆයිසර්	NNP	B-PER
මුස්තාපා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැමිණ	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
එහිදි	PRP	O
විපක්ෂ	JJ	O
නායක	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
විසින්	POST	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
පොදු	JJ	O
අපේක්ෂක	NNC	O
මෛත්‍රීපාල	NNP	B-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
සහය	NNC	O
දක්වන	VP	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
,	PUNC	O
බෝපේ	NNP	B-LOC
උඩගම	NNP	I-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
දී	RP	O
පුද්ගලයෙකු	NNC	O
වෙඩි	NCV	O
තබා	VNF	O
ඝාතනය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඊයේ	NNC	O
රාත්‍රී	NNJ	O
වෑන්	NNJ	O
රථයකින්	NNC	O
පැමිණි	VP	O
පුද්ගලයෙකු	NNC	O
විසින්	POST	O
වෙඩි	NCV	O
තැබීම	VNN	O
සිදුකර	VNF	O
පළා	VNF	O
ගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
පැවසුවේය	VFM	O
.	FS	O
වෙඩි	NCV	O
වැදීමෙන්	VNN	O
බරපතළ	JJ	O
තුවාල	NNC	O
ලැබු	VP	O
පුද්ගලයා	NNC	O
පාදුක්ක	NNC	B-ORG
රෝහලට	NNC	I-ORG
ඇතුළත්	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
දී	RP	O
මියගොස්	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මියගොස්	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
30	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
බෝපේ	NNP	B-LOC
උඩගම	NNP	I-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
පදිංචිව	VNF	O
සිටි	VP	O
පුද්ගලයෙකි	NVB	O
.	FS	O
ඝාතනය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
පාදුක්ක	NNC	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
වැඩිදුර	JJ	O
විමර්ශන	NNC	O
සිදුකරයි	VFM	O
.	FS	O
රත්‍රං	NNP	O
ජාවාරමක	JJ	O
නිරතවු	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලාංකික	NNP	I-LOC
සරණාගත	JJ	O
පුද්ගලයෙකු	NNC	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
බත්ලගුණ්ඩු	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
දී	RP	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අදාළ	JJ	O
පුද්ගලයා	NNC	O
එරට	NNC	O
බත්ලගුණ්ඩු	JJ	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
පුදුපට්ටි	NNC	B-LOC
සරණාගත	JJ	I-LOC
කඳවුරේ	NNC	I-LOC
රැඳි	VNF	O
සිටිය	VP	O
දී	RP	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සදහන්ය	NVB	O
.	FS	O
මෙලෙස	RB	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
34	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
පොන්සල්කුමාර්	NNP	B-PER
නැමැති	POST	O
පුද්ගලයෙකි	NVB	O
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
සතුව	VNF	O
තිබී	VNF	O
ග්‍රෑම්	NNP	O
694ක්	NNC	O
බරැති	NNP	O
රත්‍රං	NNP	O
කුට්ටි	NNC	O
02ක්	NUM	O
සොයාගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
පසුගිය	VP	O
සදුදා	NNP	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
දනුෂ්කෝඩි	NNP	I-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
දී	RP	O
රත්‍රං	NNC	O
ජාවාරමේ	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වු	VP	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
ධීවරයින්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
එරට	NNC	O
පොලිසිය	NNC	O
විසින්	POST	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගනු	VP	O
ලැබුණි	VFM	O
.	FS	O
ඔවුන්ගෙන්	PRP	O
සිදුකරන	VP	O
ලද	VP	O
ප්‍රශ්න	NNJ	O
කිරීම්වලදී	NNC	O
අදාළ	POST	O
පුද්ගලයා	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
තොරතුරු	NNC	O
අනාවරණය	NCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
ඉන්දීය	NNP	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
ඔහු	PRP	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
මීට	PRP	O
පෙර	POST	O
ඔහු	PRP	O
මත්ද්‍රව්‍ය	NNJ	O
ජාවාරමක්	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
වසර	NNC	O
08	NUM	O
ක	RP	O
කාලයක්	NNC	O
පුසාල්	NNP	B-LOC
බන්ධනාගාරයේ	NNC	I-LOC
රඳවා	VNF	O
සිටි	VP	O
අයෙකු	NNC	O
බව	POST	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
මාතලේ	NNP	B-LOC
නගරයේ	NNC	O
සියලුම	DET	O
අනවසර	JJ	O
ඉදිකිරීම්	VNN	O
ලබන	VP	O
17	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
සිට	POST	O
ඉවත්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
ආරක්ෂක	JJ	B-ORG
අමාත්‍යංශයේ	NNC	I-ORG
උපදෙස්	NNC	O
ලැබී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
මාතලේ	NNP	B-LOC
නියෝජ්‍ය	JJ	O
නගරාධිපති	NNC	O
පාලිත	NNP	B-PER
ජයසේකර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඒ	DET	O
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
අද	NNC	O
පැවති	VP	O
රැස්වීමකදී	NNC	O
මෙය	PRP	O
දැනුම්	NCV	O
දුන්	VP	O
බව	POST	O
අද	NNC	B-ORG
දෙරණ	JJ	I-ORG
වාර්තාකරු	NNC	O
සඳහන්	POST	O
අනවසර	JJ	O
ඉදිකිරීම්	VNN	O
ඉවත්	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
තරාතිරම	NNC	O
නොබලා	VNF	O
සිදුකරන	VP	O
ලෙසට	POST	O
නාගරික	JJ	O
කොමසාරිස්වරයාගෙන්	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
ලැබී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවද	POST	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
නගරාධිපතිවරයා	NNC	O
මෙහිදි	PRP	O
කියා	VNF	O
දේශපාලනඥයන්ගේ	NNC	O
සබදතා	NNC	O
මත	POST	O
කාලයක්	NNC	O
තිස්සේ	POST	O
අනවසර	JJ	O
ඉදිකිරීම්	VNN	O
සිදුකෙරුණු	VP	O
අතර	POST	O
එමගින්	POST	O
නගරයේ	NNC	O
වාහන	NNJ	O
තදබදයද	NNC	O
උග්‍ර	JCV	O
වු	VP	O
බව	POST	O
ඔහු	PRP	O
පෙන්වා	VNF	O
දුන්නේය	VFM	O
.	FS	O
කානු	NNJ	O
පද්ධති	NNC	O
අවහිර	JCV	O
වීම	VNN	O
තුළින්	POST	O
නගරයේ	NNC	O
මාර්ග	NNC	O
වර්ෂා	JJ	O
කාලයේදී	NNC	O
ජලයෙන්	NNC	O
යටවීම	VNN	O
සිදුවන	VP	O
බව	POST	O
විපක්ෂයේ	NNC	O
මන්ත්‍රිවරුන්	NNC	O
මෙම	DET	O
සාකච්ඡාවේදී	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දී	RP	O
ආරක්ෂක	JJ	B-ORG
අමාත්‍යංශයේ	NNC	I-ORG
උපදෙස්	NNC	O
මත	POST	O
අනවසර	JJ	O
ඉදිකිරීම්	VNN	O
ඉවත්	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
සිදුවන	VP	O
බැවින්	POST	O
දේශපාලන	JJ	O
බලපෑම්	NNC	O
වලට	CM	O
ඉඩක්	NNC	O
නොමැති	NIP	O
බව	POST	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
නගරාධිපතිවරයා	NNC	O
මෙහිදි	PRP	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
සඳහන්	POST	O
ඉවත්	RPCV	O
කරනු	VP	O
ලබන	VP	O
පදික	JJ	O
වෙළඳුන්	NNC	O
සඳහා	POST	O
වෙනත්	DET	O
සුදුසු	JJ	O
ස්ථානයක්	NNC	O
ලබන	VP	O
17	NUM	O
වැනිදාට	NNC	O
පෙර	POST	O
ලබාදිය	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
නගරාධිපති	NNC	O
පාලිත	NNP	B-PER
ජයසේකර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
වැඩිදුරටත්	RB	O
කියා	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
සෝමාලියානු	NNP	B-LOC
මුහුදු	NNJ	O
කොල්ලකරුවන්	NNC	O
විසින්	POST	O
පැහැරගත්	VP	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
නෞකාවේ	NNC	O
සිටි	VP	O
ශ්‍රි	NNP	O
ලාංකිකයින්	NNP	O
පිරිස	NNC	O
මුදා	VNF	O
හැර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රි	NNP	O
ලාංකිකයින්	NNP	O
ඇතුළු	POST	O
නැවේ	NNP	O
කාර්යය	NNC	O
මණ්ඩලය	NNC	O
ඊයේ	NNC	O
මුදාහැර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
එම	DET	O
නැව්	NNJ	O
සමාගමේ	NNC	O
ශ්‍රි	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
නියෝජිත	JJ	O
ෂිපින්	NNC	B-ORG
සමාගමේ	NNJ	I-ORG
කළමනාකාර	NNJ	O
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
සිල්වා	NNP	B-PER
මහත්මිය	NNC	O
පැවසුවාය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
නෞකාව	NNC	O
පසුගිය	VP	O
මාර්තු	NNP	O
මස	NNC	O
23	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
සෝමාලියානු	VP	B-LOC
මුහුදු	NNJ	O
කොල්ලකරුවන්	NNC	O
විසින්	POST	O
පැහැර	VNF	O
ගැනුණි	VFM	O
.	FS	O
මාතර	NNP	B-LOC
නගරාධිපතිවරයාගේ	NNC	O
‍සේවය	NNC	O
අත්හිටුවීමට	VNN	O
දකුණු	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	I-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
ශාන්	NNP	B-PER
විජේලාල්	NNP	I-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පියවරගෙන	VNF	O
ඊට	PRP	O
අදාල	POST	O
ගැසට්	JJ	O
නිවේදනය	NNC	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විටත්	POST	O
නිකුත්	RPCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
මාතර	NNP	B-LOC
නගරාධිපති	NNC	O
උපුල්	NNP	B-PER
නිශාන්ත	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
‍එම	DET	O
ධුරයෙන්	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කෙරෙනු	VP	O
උපුල්	NNP	B-PER
නිශාන්ත	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පසුගිය	VP	O
ජනාධිපතිවරණයේදී	NNC	O
ජෙනරල්	NNP	O
සරත්	NNP	B-PER
ෆොන්සේකා	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
සහය	NNC	O
දැක්වු	VP	O
අයෙක්	NNC	O
වන	VP	O
අතර	POST	O
ඒ	DET	O
පිළිබඳ	POST	O
විවිධ	JJ	O
තොරතුරු	NNC	O
පසුගිය	VP	O
කාලයේ	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ‍	JJ	O
වෙතත්	POST	O
මාතර	NNP	B-ORG
මහ	JJ	I-ORG
නගර	NNJ	I-ORG
සභාවේ	NNC	I-ORG
වැඩබලන	VP	O
නගරාධිපතිවරයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
රංජිත්	NNP	B-PER
යසරත්න	NNP	I-PER
පත්කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
සඳහන්	RRPCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
රත්නපුර	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
කොල්ලකෑම්වලට	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
සැකකරුවෙකු	NNC	O
පොලිසිය	NNC	O
සිදුකළ	VP	O
වෙඩි	NCV	O
තැබීමකින්	VNN	O
මියගොස්	VNF	O
අදාළ	JJ	O
සැකකරුවන්	NNC	O
රිල්ලහේන	NNP	B-LOC
වතුයාය	NNC	I-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
සැඟව	VNF	O
සිටින	VP	O
බවට	POST	O
කහවත්ත	NNP	B-ORG
පොලිසියට	NNC	I-ORG
ලැබුණු	VP	O
පැමිණිල්ලක්	NNC	O
මත	POST	O
ඊයේ	NNC	O
දහවල්	NNC	O
සෝදිසි	JJ	O
මෙහෙයුමක්	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
එහිදි	PRP	O
සැකකරුවන්	NNC	O
පොලිසියට	NNC	O
වෙඩි	NCV	O
තැබු	VP	O
අතර	POST	O
පොලිස්	JJ	O
ප්‍රතිප්‍රහාරවලින්	NNC	O
එක්	NUM	O
සැකකරුවෙකු	NNC	O
අඩියාමුල්ල	NNP	B-LOC
කිරිවත්තුඩුව	NNC	I-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
පදිංචි	VP	O
තවත්	DET	O
සැකකරුවෙකු	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගත්	VP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
සැකකරුවන්	NNC	O
විසින්	POST	O
කොල්ලකා	VNF	O
ඇති	NIP	O
රුපියල්	NNP	O
හාර	NNC	O
ලක්ෂ	NUM	O
40,000කට	NUM	O
අධික	JJ	O
මුදලක්	NNC	O
සහ	CC	O
පිස්තෝලයක්	NNC	O
ද	RP	O
පොලිස්	JJ	O
භාරයට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
රත්නපුර	NNP	B-LOC
කහවත්ත	NNP	I-LOC
ඕපාතවත්ත	NNP	I-LOC
ප්‍රදේශයේදී	NNC	O
ත්‍රිරෝද	JJ	O
රථයකින්	NNC	O
ජීව	JJ	O
අත්බෝම්බ	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
ප්‍රවාහනය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිටි	VP	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
දෙදෙනෙක්	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඊයේ	NNC	O
පස්වරුවේ	NNC	O
කහවත්ත	NNP	B-ORG
පොලිසියේ	NNC	I-ORG
නිලධාරීන්	NNC	O
කණ්ඩායමක්	NNC	O
විසින්	POST	O
සිදුකළ	VP	O
සෝදිසි	JJ	O
මෙහෙ‍යුමකදී	NNC	O
සැකකරුවන්	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ජීව	JJ	O
අත්බෝම්බ	NNC	O
සහ	CC	O
ත්‍රිරෝද	JJ	O
රථය	NNC	O
පොලිස්	JJ	O
භාරයට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
සැකකරුවන්	NNC	O
අද	NNC	O
පැල්මඩුල්ල	NNP	B-ORG
මහේස්ත්‍රාත්	JJ	I-ORG
අධිකරණයට	NNC	I-ORG
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
දිවයින	NNC	O
ආශ්‍රිත	POST	O
සුළං	NNP	O
ප්‍රවාහ	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
හමුවන	VP	O
බැවින්	POST	O
‍නිරිත	NNC	O
දිග	JJ	O
ප්‍රදේශවලට	NNC	O
තවදුරටත්	RB	O
වැසි	NNC	O
සහ	CC	O
තරමක	JJ	O
තද	JJ	O
වැසි	NNC	O
ලැබිය	VP	O
හැකි	AUX	O
බව	POST	O
කාලගුණ	JJ	B-ORG
විද්‍යා	JJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
මධ්‍යම	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
සබරගමුව	NNP	B-LOC
පළාත්වලද	NNC	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
මාතර	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්ක	NNC	I-LOC
වලද	CM	O
විටින්	RB	O
විට	POST	O
වැසි	NNC	O
ඇති	NIP	O
විය	VP	O
දිවයින	NNC	O
වටා	1	O
මුහුදු	JJ	O
ප්‍රදේශ	NNC	O
රළු	JJ	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
බව	POST	O
කාලගුණ	JJ	B-ORG
විද්‍යා	JJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
සඳහන්	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
දින	NNC	O
කිහිපයේ	NNC	O
පවතින	VP	O
අධික	JJ	O
වර්ෂාව	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
පුද්ගලයන්	NNC	O
හාර	NNC	O
ලක්ෂයකට	NUM	O
අධික	JJ	O
සංඛ්‍යාවක්	NNC	O
තවදුරටත්	RB	O
අවතැන්ව	NNP	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NNC	O
වැඩිම	JJ	O
පුද්ගලයන්	NNC	O
සංඛ්‍යාවක්	NNC	O
අවතැන්ව	NNP	O
ඇත්තේ	NIP	O
ගම්පහ	NNP	B-LOC
එම	DET	O
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	O
පවුල්	NNJ	O
47,303කට	NNC	O
අයත්	POST	O
පුද්ගලයන්	NNC	O
194,770	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
අවතැන්ව	NNP	O
කළුතර	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	I-LOC
පවුල්	NNC	O
,	PUNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	I-LOC
පවුල්	NNJ	O
34,535ක්ද	NNC	O
ඒ	DET	O
අතරට	POST	O
අයත්	POST	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
විපතට	NNC	O
පත්වුවන්ට	NNC	O
ආහාර	NNJ	O
ඖෂධ	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
අත්‍යවශ්‍ය	JJ	O
සේවා	NNC	O
සැපයීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ආපදා	NNJ	B-ORG
කළමනාකරණ	JJ	I-ORG
මධ්‍යස්ථානය	NNC	I-ORG
සඳහන්	POST	O
ඊයේ	NNC	O
රාත්‍රී	NNJ	O
සිට	POST	O
ඇද	VNF	O
හැලෙන	VP	O
වර්ෂාව	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
කැළණි	NNP	B-LOC
ගඟේ	NNC	I-LOC
ජල	JJ	O
මට්ටම	NNC	O
ඉහළ	JCV	O
යාමෙන්	VNN	O
පහත්	JJ	O
බිම්	NNC	O
යටවිය	VP	O
හැකි	AUX	O
බවට	POST	O
අනතුරු	NNC	O
අඟවා	VNF	O
දිවයිනේ	NNC	O
මාර්ග	NNC	O
රැසක්	NNC	O
ගංවතුර	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
අවහිර	JCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
දුම්රිය	NNJ	O
ගමනාගමනයට	NNC	O
ද	RP	O
බාධා	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
තලවකැලේ	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
පාසල්	NNJ	O
ගුරුවරයෙක්	NNC	O
ළමා	JJ	O
අපචාර	NNC	O
චෝදනා	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගැනීමට	VNN	O
පොලිසිය	NNC	O
විමර්ශන	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
මෙසේ	RB	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගැනීමට	VNN	O
නියමිතව	RB	O
ඇත්තේ	NIP	O
තලවකැලේ	NNP	B-LOC
දෙමළ	NNP	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
ගුරුවරයෙකි	NNC	O
.	FS	O
විද්‍යාලයේ	NNC	O
ශිෂ්‍යාවන්	NNC	O
දොළොස්	NUM	O
දෙනෙකුට	NNC	O
අපචාර	NNC	O
ක්‍රියාවන්	NNC	O
සිදුකර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
ඔහුට	PRP	O
එරෙහිව	RB	O
චෝදනා	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
විද්‍යාලයේ	NNC	O
සංවර්ධන	NNJ	O
සමිතියේ	NNC	O
ලේකම්වරයා	NNC	O
විසින්	POST	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
පැමිණිල්ලකට	NNC	O
අනුව	POST	O
මොහු	PRP	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගැනීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
බව	POST	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
වසර	NNC	O
දෙකක	NUM	O
පමණ	POST	O
කාලයක	NNC	O
සිට	POST	O
‍මොහු	NNC	O
මෙම	DET	O
අපරාධ	NNC	O
සිදුකර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
මූලික	JJ	O
පරීක්ෂණවලදී	NNC	O
අනාවරණය	NCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
සිද්ධිය	NNC	O
අනාවරණය	NCV	O
වීමත්	VNN	O
සමග	POST	O
අදාළ	JJ	O
ගුරුවරයා	NNC	O
ප්‍රදේශයෙන්	NNC	O
පලාගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පොලිසිය	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
භූතානයේ	NNP	B-LOC
බෞද්ධ	NNP	O
ප්‍රතිමාවක්	NNC	O
ඉදිකිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
මූල්‍යාධාර	NNC	O
සැපයීමට	VNN	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
ඉදිරිපත්ව	VNF	O
සිටියි	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
තානාපති	NNJ	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
හරහා	POST	O
මීට	PRP	O
දායකත්වය	NNC	O
ලබාදෙන	VP	O
බව	POST	O
සඳහන්ය	VFM	O
.	FS	O
බුද්ධ	NNP	O
ප්‍රතිමාව	NNP	O
ඉදිකිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
විසින්	POST	O
ලබාදෙන	VP	O
මුදල	NNC	O
අමෙරිකානු	NNP	B-LOC
ඩොලර්	NNP	O
දස	NUM	O
තිම්පුහි	NNP	B-LOC
පැවති	VP	O
සාක්	NNP	B-ORG
සමුළු‍ව	NNP	O
අතරතුර	POST	O
දෙරට	NNC	O
අතර	POST	O
මීට	PRP	O
අදාළ	JJ	O
එකඟතාවට	NNC	O
පැමිණ	VNF	O
මෙම	DET	O
ප්‍රතිමාව	NNC	O
උසින්	NNC	O
අඩි	NNC	O
169	NUM	O
කින්	CM	O
යුතු	AUX	O
වන	VP	O
අතර	POST	O
එහි	PRP	O
ඉදිකිරීම්	VNN	O
දැනටමත්	RB	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
දිවයිනේ	NNC	O
විශාලතම	JJ	O
සහල්	NNJ	O
සැකසුම්	NNC	O
මධ්‍යස්ථානය	NNC	O
මාතලේ	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
ස්ථාපිත	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
පියවර	NCV	O
ගෙන	VNF	O
ඒ	DET	O
අනුව	POST	O
මෙම	DET	O
සහල්	NNJ	O
සැකසුම්	NNC	O
මධ්‍යස්ථානය	NNC	O
මාතලේ	NNP	B-LOC
ලග්ගල	NNP	I-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
ස්ථාපිත	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
