ජනාධිපති	NNC	O
එම්බකි	NNP	B-PER
දෙවනි	NNC	O
හා	CC	O
අවසාන	JJ	O
වරට	NNC	O
ජනාධිපති	NNC	O
ධූරය	NNC	O
දරමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
අතර	POST	O
පක්ෂයෙන්	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
නිවේදනයක	NNC	O
දැක්වෙන්නේ	VP	O
තීරණාත්මක	JJ	O
ජන	JJ	O
වරමක්	NNC	O
ලැබී	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
අනුව	POST	O
දිළිඳුකමට	NNC	O
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
සටන්	NCV	O
වැදීමට	VNN	O
හා	CC	O
රැකියා	NNC	O
මැවීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
ව	RP	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඉකුත්	JJ	O
දස	NUM	O
වස	NNC	O
තුළ	POST	O
ජාතික	JJ	B-ORG
කොංග්‍රස්	NNJ	I-ORG
පක්ෂයේ	NNC	I-ORG
ක්‍රියාදාමය	NNC	O
ජනතාව	NNC	O
විශාල	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
අනුමත	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ඉන්	PRP	O
කියැවිණ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ	B-ORG
පෙරමුණේ	NNC	I-ORG
නායක	NNC	O
ටෝනි	NNP	B-PER
ලියොන්	NNP	I-PER
පවසන්නේ	VP	O
ඔවුන්	PRP	O
සුදු	JJ	O
ජාතික	JJ	O
පක්ෂයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
ගැසී	VNF	O
ඇති	NIP	O
හංවඩුවෙන්	NNC	O
වියුක්ත	JCV	O
වීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බවත්	POST	O
මෙවරත්	NNC	O
කලු	JJ	O
ජාතිකයන්	NNC	O
විශාල	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
ඔවුනට	PRP	O
කැමැත්ත	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කැර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්ය	NVB	O
.	FS	O
කොංග්‍රසය	NNP	B-ORG
ලබා	VNF	O
ඇති	NIP	O
බලය	NNC	O
අනුව	POST	O
තෙවැනි	JJ	O
වරටත්	NNC	O
ජනාධිපති	NNC	O
ධූරය	NNC	O
දැරිය	VP	O
හැකි	AUX	O
වන	VP	O
සේ	POST	O
එම්බකි	NNP	B-PER
ව්‍යවස්ථාව	NNC	O
වෙනස්	JCV	O
කරනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
ද	RP	O
ඔහු	PRP	O
සැක	NNC	O
පහල	JCV	O
කැර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
දකුණු	NNP	B-LOC
කොරියානු	NNP	I-LOC
මහ	JJ	O
මැතිවරණයෙන්	NNC	O
යූරි	NNP	B-ORG
පක්ෂයට	NNC	I-ORG
ජය	NNC	O
සියෝල්හි	NNP	B-LOC
දී	RP	O
දකුණු	NNP	B-LOC
කොරියානු	NNP	I-LOC
මහ	JJ	O
මැතිවරණය	NNC	O
පෙරේදා	NNC	O
පැවති	VP	O
අතර	POST	O
මෙතෙක්	RB	O
පාර්ලිමේන්තුවේ	NNC	O
පැවති	VP	O
කොන්සර්වැටිව්	NNP	O
බලය	NNC	O
පළමු	JJ	O
වරට	NNC	O
ලිබරල්වාදීන්	NNP	O
අතට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
කැරෙන	VP	O
අයුරින්	NNC	O
යුරි	NNP	B-ORG
පක්ෂය	NNC	I-ORG
ආසන	NNC	O
299	NUM	O
න්	RP	O
152	NUM	O
ක්	RP	O
ම	RP	O
ජයග්‍රහණය	NCV	O
කැර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
යුරි	NNP	B-ORG
පක්ෂය	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
දෝෂාභියෝගයකට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
ව	VNF	O
ව්‍යවස්ථාදායක	JJ	O
අධිකරණ	NNJ	O
තීන්දුවක්	NNC	O
ලැබෙන	VP	O
තුරු	POST	O
ධූරය	NNC	O
අත්හිටුවී	VP	O
ඇති	NIP	O
ජනාධිපති	NNC	O
රෝමු	NNP	B-PER
හියුන්ට	NNP	I-PER
සහාය	NNC	O
පල	RRPCV	O
කරන	VP	O
පක්ෂයකි	NVB	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
බල	NNJ	O
මාරුව	NNC	O
පරපුරක	JJ	O
බල	NNJ	O
මාරුවක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
පුවත්පත්	NNC	O
මගින්	POST	O
දැක්	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
නව	JJ	O
පාර්ලිමේන්තුව	NNC	O
ජුනි	NNP	O
මස	NNC	O
රැස්	RPCV	O
වීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
ය	RP	O
.	FS	O
යුරි	NNP	B-ORG
පක්ෂයේ	NNC	I-ORG
බලයත්	NNC	O
සමග	POST	O
.	FS	O
කොරියානු	NNP	B-LOC
ආර්ථිකයේ	NNC	O
වෙනස්කම්	NNC	O
ඇති	NIP	O
වනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
පැවසී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
රෝ-මූ	NNP	B-PER
හියුන්	NNP	I-PER
පාක්ෂෂික	JJ	O
යුරි	NNP	B-ORG
පක්ෂයට	NNC	I-ORG
මෙසේ	RB	O
මැතිවරණයෙන්	NNC	O
විශිෂ්ට	JJ	O
ජයක්	NNC	O
අත්	RRPCV	O
වීම	VNN	O
ජනාධිපතිට	NNC	O
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
දෝෂාභියෝගය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
අධිකරණ	NNJ	O
තීන්දුවට	NNC	O
ද	RP	O
බලපානු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
සැලකී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
දෝෂාභියෝගය	NNC	O
යළි	RB	O
කටුගා	VNF	O
දැමීමට	VNN	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
ව	VNF	O
ඇති	NIP	O
යෝජනා	NNJ	O
විපක්ෂයෙන්	NNC	O
ප්‍රතික්ෂේප	NCV	O
කැරී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
දැන්	RB	O
සියල්ලෝ	DET	O
ම	RP	O
අධිකරණ	NNJ	O
තීන්දුව	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙන	VP	O
තෙක්	POST	O
බලා	VNF	O
සිටිති	VFM	O
.	FS	O
බින්	NNP	B-PER
ලාඩන්	NNP	I-PER
සටන්	NNJ	O
විරාම	NNC	O
ප්‍රතික්ෂේප	NCV	O
කරන්නේ	VP	O
නම්	POST	O
අනුගාමිකයන්ගේ	NNC	O
ප්‍රහාරවලට	NNC	O
අදාළ	POST	O
රටවල්	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
යි	RP	O
වොෂින්ටනයේ	NNP	B-LOC
දී	RP	O
යුරෝපියානු	NNP	B-LOC
රටවල්	NNC	O
සමග	POST	O
සටන්	NNJ	O
විරාමයකට	NNC	O
එළඹි	VNF	O
මේ	DET	O
යෝජනාවක්	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කැර	VNF	O
ඇති	NIP	O
අල්	NNP	B-ORG
කයිඩා	NNP	I-ORG
නායක	NNC	O
බින්	NNP	B-PER
ලාඩන්	NNP	I-PER
සටන්	NNJ	O
විරාමය	NNC	O
ප්‍රතිකේෂ්ප	NCV	O
කරන්නේ	VP	O
නම්	POST	O
සිය	PRP	O
අනුගාමිකයන්ගේ	NNC	O
ප්‍රහාරයන්ට	NNC	O
අදාළ	POST	O
රටවල්	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
බවට	POST	O
අනතුරු	NCV	O
අඟවා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අරාබි	NNP	B-LOC
රූපවාහිනී	NNJ	O
නාලිකාවන්ගෙන්	NNC	O
විකාශිත	VP	O
හඬපටියකින්	NNC	O
මේ	DET	O
බව	POST	O
ඔහු	PRP	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කැර	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
එම	DET	O
හඬ	NNC	O
ඔහුගේ	PRP	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
බව	POST	O
සී.	ABB	B-ORG
අයි.	ABB	I-ORG
ඒ.	ABB	I-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
තහවුරු	JCV	O
කැර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
යුරෝපා	NNP	B-LOC
රටවල	NNC	O
මුස්ලිම්වරුන්ට	NNC	O
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
ප්‍රහාර	NNC	O
එල්ල	NCV	O
නොකරන්නේ	VP	O
නම්	POST	O
මෙම	DET	O
සටන්	NNJ	O
විරාමය	NNC	O
වලංගු	JCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
පවසමින්	VNF	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
තෙමසක	JJ	O
කාලයක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
පවසන	VP	O
බින්	NNP	B-PER
ලාඩන්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
පලස්තීනයේ	NNP	B-LOC
හමාස්	NNP	B-ORG
නායක	NNC	O
ෂීක්	NNP	B-PER
අහමඩ්	NNP	I-PER
යසින්	NNP	I-PER
ඝාතනය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
අමෙරිකාවෙන්	NNP	B-LOC
හා	CC	O
ඊශ්‍රායලයෙන්	NNP	B-LOC
පලි	RRPCV	O
ගන්නා	VP	O
බවට	POST	O
සපථ	JCV	O
කොට	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
"			PUNC
අපේ		PRP
භූමියෙන්	NNC
අවසන්		JJ
සෙබලා		NNC
ඉවත්		RRPCV
වීමත්		VNN
සමඟ		POST
සටන්		NNJ
විරාමය	NNC
ප්‍රකාශයට	NNC
පත්		RRPCV
කැරෙනවා	VFM
.			FS
මෙම		DET
නිවේදනය	NNC
තෙමසක්	NNC
යන			VP
තුරු		POST
ඊට			PRP
දොර		NNC
විවර		JCV
ව			VNF
තිබෙනවා	VFM
"	PUNC	O
යැයි	CC	O
හඬ	NNC	O
පටියෙන්	NNC	O
කියැවිණ	VFM	O
.	FS	O
ඔහුගේ	PRP	O
අනතුරු	NNC	O
ඇඟ	NNC	O
වීම	VNN	O
ගැන	POST	O
පල	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
මතවලට	NNC	O
අනුව	POST	O
දින	NNC	O
90	NUM	O
ඉකුත්	JJ	O
වීමෙන්	VNN	O
පසු	POST	O
දැනට	RB	O
සකස්	RPCV	O
වෙමින්	VNF	O
පවතින	VP	O
සැලසුම්	NNC	O
ප්‍රකාර	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
ප්‍රහාර	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කරනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
ද	RP	O
කියැවී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වෙතත්	POST	O
යුරෝපා	NNP	B-LOC
රටවල්	NNC	O
කීපයක්	NNC	O
ම	RP	O
දැනටමත්	RB	O
ලාඩන්ගේ	NNP	B-PER
සටන්	NNJ	O
විරාමය	NNC	O
ප්‍රතිකේෂ්ප	NCV	O
කැර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මහා	JJ	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
සැණකෙළිය	NNP	O
මහා	NNP	B-LOC
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP	I-LOC
වෙසෙන	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
පාසල්	NNC	B-ORG
ආදී	POST	I-ORG
ශිෂ්‍ය	JJ	I-ORG
සංගම්	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
වසරක්	NNC	O
පාසා	POST	O
සංවිධානය	NCV	O
කරනු	VP	O
ලබන	VP	O
මහා	JJ	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
තරගාවලිය	NNC	O
මෙවර	NNC	O
ලන්ඩන්හි	NNP	B-LOC
චෙසික්	NNP	I-LOC
ප්‍රජා	JJ	I-LOC
ක්‍රිකට්	NNP	I-LOC
ක්‍රීඩා	NNJ	I-LOC
පිටියේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
ජුනි	NNP	O
මස	NNC	O
20	NUM	O
වන	VP	O
දා	NNC	O
දවස	NNC	O
මුළුල්ලේ	POST	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
සියලු	DET	O
කටයුතු	NNC	O
සම්පාදනය	NCV	O
කොට	VNF	O
හමාරය	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රථමයෙන්	JJ	O
ම	RP	O
1989	NUM	O
වසරේ	NNC	O
දී	RP	O
ආරම්භ	JCV	O
වූ	VP	O
මේ	DET	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
තරගාවලිය	NNC	O
මෙවර	NNC	O
පවත්වනු	VP	O
ලබන්නේ	VP	O
16	NUM	O
වන	VP	O
වතාවට	NNC	O
වන	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
මේ	DET	O
වසරේ	NNC	O
දී	RP	O
ආදි	JJ	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
පාසල්	NNJ	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
22	NUM	O
ක්	RP	O
සහභාගී	RPCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
සංවිධායක	JJ	O
මණ්ඩලය	NNC	O
විසින්	POST	O
මාධ්‍ය	NNC	O
වලට	CM	O
පවසා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ආනන්ද	NNP	B-ORG
,	PUNC	O
ඉසිපතන	NNP	B-ORG
,	PUNC	O
රාජකීය	JJ	B-ORG
,	PUNC	O
සාන්ත	NNP	B-ORG
ජෝසප්	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
ත්‍රිත්ව	NNP	B-ORG
,	PUNC	O
තර්ස්ටන්	NNP	B-ORG
,	PUNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
හින්දු	NNP	B-ORG
විද්‍යාලය	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
ධර්මරාජ	NNP	B-ORG
,	PUNC	O
ද	RP	B-ORG
මැසනඩ්	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
මහින්ද	NNP	B-ORG
,	PUNC	O
සාන්ත	NNP	B-ORG
ඇලෝසියස්	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
සාන්ත	NNP	B-ORG
පීතර	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
හෝලික්‍රොස්	NNP	B-ORG
,	PUNC	O
නාලන්ද	NNP	B-ORG
,	PUNC	O
සාන්ත	NNP	B-ORG
අන්තෝනි	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
සාන්ත	NNP	B-ORG
සෙබස්තියන්	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
වෙස්ලි	NNP	B-ORG
,	PUNC	O
ඩී.	ABB	B-ORG
එස්.	ABB	I-ORG
සේනානායක	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
රිච්මන්ඩ්	NNP	B-ORG
,	PUNC	O
සාන්ත	NNP	B-ORG
බෙනඩික්	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
සාන්ත	NNP	B-ORG
තෝමස්	NNP	I-ORG
සහ	CC	O
සහිරා	NNP	B-ORG
යන	VP	O
විද්‍යාලයීය	NNJ	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
මේ	DET	O
සඳහා	POST	O
සහභාගි	RPCV	O
වීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	O
ලාංකිකයන්	NNP	O
වැඩි	JJ	O
ම	RP	O
පිරිසක්	NNC	O
එංගලන්තයේ	NNP	B-LOC
දී	RP	O
රැස්	RRPCV	O
වන	VP	O
අවස්ථාවක්	NNC	O
වන	VP	O
මේ	DET	O
සැණකෙළියට	NNC	O
අවම	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
5000ට	NUM	O
අධික	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
පසුගිය	VP	O
වසරේ	NNC	O
සහභාගී	RRPCV	O
වී	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
එක්	NUM	O
පිලකට	NNC	O
හත්	NUM	O
දෙනා	NNC	O
බැගින්	POST	O
ක්‍රීඩා	NCV	O
කරන	VP	O
මේ	DET	O
තරඟාවලිය	NNC	O
ඉතාමත්	RP	O
ම	RP	O
උණුසුම්	JJ	O
පරිසරයක්	NNC	O
නරඹන්නන්ට	NNC	O
සලසා	VNF	O
දීම	VNN	O
තරඟාවලියේ	NNC	O
ජනප්‍රියත්වයට	NNC	O
විශේෂ	JJ	O
හේතුව	NNC	O
යි	RP	O
.	FS	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
තරඟාවලියට	NNC	O
අමතර	POST	O
ව	RP	O
සැබැ	JJ	O
සැණකෙළි	NNJ	O
ස්වරූපයක්	NNC	O
මවන	VP	O
මේ	DET	O
උත්සවයේ	NNC	O
දී	RP	O
ළමා	JJ	O
කෙළි	NNJ	O
සෙල්ලම්වලින්	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලාංකික	NNP	I-LOC
වෙළෙඳ	JJ	O
කුටි	NNC	O
පිරි	VP	O
පවතී	VFM	O
.	FS	O
උත්සවයෙන්	NCV	O
ලැබෙන	VP	O
ආදායමෙන්	NNJ	O
කොටසක්	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
ජාතික	JJ	B-ORG
පිළිකා	NNJ	I-ORG
ආයතනයට	NNC	I-ORG
පිදෙන	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
ඉතිරිය	NNC	O
තරඟාවලියට	NNC	O
සහභාගී	RRPCV	O
වන	VP	O
පාසල්වල	NNC	O
ක්‍රීඩා	NNJ	O
උන්නතිය	NNC	O
සඳහා	POST	O
වියදම්	NCV	O
කැරෙනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙවර	PRP	O
උත්සවයේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
අනුග්‍රාහකත්වය	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
ජාත්‍යන්තර	JJ	B-ORG
ට්‍රයිස්ටාර්	NNP	I-ORG
ඇපරල්	NNP	I-ORG
සමාගමේ	NNJ	I-ORG
අධිපති	NNC	O
දේශබන්දු	NNP	O
කුමාර්	NNP	B-PER
දේවපුර	NNP	I-PER
මහතාගෙන්	NNC	O
සහ	CC	O
මහා	JJ	O
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP	B-LOC
ජනප්‍රිය	JJ	O
නීතිඥ	JJ	O
ආයතනයක්	NNC	O
වන	VP	O
"			PUNC
එඩ්මන්ඩ්	NNP
සොලිසිටර්ස්	NNP
ලන්ඩන්	NNP
ආයතනයේ	NNC
අධිපති	NNC
එඩ්මන්ඩ්	NNP
වික්‍රමපතිරණ	NNP
මහතාගෙන්	NNC
ලැබෙනු	VP
ඇත			NIP
.			FS
දිවැස		NNP
හෙලනු		VP
මැන		VNF
සහ			CC
යකඩ		NNP
පිහාටු	NNC
ලන්ඩනයේ	NNP
ශ්‍රී		NNP
ලංකාවේ	NNP
අතිශය		JJ
ජනප්‍රිය	JJ
වේදිකා	NNJ
නාට්‍යයක්	NNC
වන			VP
රෝලන්ඩ්	NNP
ඒ.			ABB
ප්‍රනාන්දුගේ	NNP
දිවැස		NNP
හෙළනු		NNP
මැන		VNF
නාට්‍ය	NNC
ලන්ඩනයේ	NNP
දී			RP
ජුලි		NNP
මස			NNC
10			NUM
වන			VP
දා			NNC
වේදිකා	NNJ
ගත			VP
වීමට		VNN
නියමිතය	NVB
.			FS
නැඟෙනහිර	NNP
ලන්ඩන්	NNP
බෞද්ධ		NNP
සංස්කෘතික	JJ
මධ්‍යස්ථානය	NNC
වන			VP
ලුම්බිණි	NNP
විහාර		NNP
අරමුදලට	NNC
ආධාර		NNC
පිණිස		POST
රඟ			NCV
දැක්වෙන	VP
මේ			DET
නාට්‍යයට	NNC
එහි		PRP
මූලික		JJ
චරිත		NNC
නිරූපණය	NCV
කරන		VP
ජයලත්		NNP
මනෝරත්න	NNP
,			PUNC
ජය			NNC
ශ්‍රී		NNP
චන්ද්‍රජිත්	NNP
,			PUNC
ලාල්		NNP
කුලරත්න	NNP
,			PUNC
සම්පත්	NNC
තෙන්නකෝන්	NNP
හා			CC
රත්නා		NNP
ලාලනි		NNP
යන			VP
නළු		NNC
,			PUNC
නිළියෝ	NNC
සහභාගි	RRPCV
වෙති		VFM
.			FS
උදයකාන්ත	NNP
වර්ණසූරියගේ	NNC
"	PUNC	O
යකඩ	NNP	O
පිහාටු	NNC	O
"			PUNC
චිත්‍රපටය	NNC
මහනුවර	NNP
මහ			JJ
රෝහලේ		NNC
වකුගඩු	NNC
අංශයට		NNC
ආධාර		NNC
පිණිස		POST
මේ			DET
මස			NNC
13			NUM
වන			VP
දා			NNC
ලන්ඩනයේ	NNP
දී			RP
තිරගත		VP
වේ			VFM
.			FS
අනෝජා		NNP
වීරසිංහ	NNP
සහ			CC
රන්ජන්	NNC
රාමනායක	NNP
චරිත		NNP
නිරූපණය	NCV
කළ			VP
මේ			DET
සිනමා		NNJ
කෘතියේ	NNC
රඟපාන		VP
අනෙකුත්	DET
ප්‍රධාන	JJ
නළු		NNC
නිළියන්	NNC
වනුයේ		VP
දිල්හානි	NNC
හා			CC
මැණිකේ	NNC
අත්තනායක	NNP
ය			RP
.			FS
පොසොන්	NNP
උත්සව		NNJ
මාලාවක්	NNC
පොසොන්	NNP
උත්සව		NNC
සැමරීම	VNN
වස්		POST
උත්සව		NNJ
මාලා		NNC
කිහිපයක්	NNC
පසුගිය	VP
සතිය		NNC
මුළුල්ලේ	POST
එංගලන්තය	NNC
පුරා		POST
එහි		PRP
පිහිටි	VP
බෞද්ධ		NNP
මධ්‍යස්ථාන	NNC
මඟින්		POST
දියත්		JCV
කරන		VP
ලදී		VFM
.			FS
ලන්ඩන්	NNP
බෞද්ධ		NNP
විහාරයේ	NNC
දී			RP
ධම්ම		JJ
විජය		NNC
නමින්		POST
උත්සවයක්	NNC
පැවැත්විණි	VFM
.			FS
දවස		NNC
පුරා		POST
ඉතා		RP
හරවත්		JJ
දේශණ		NNJ
ගණනාවකින්	NNC
මේ			DET
උත්සවය	NNC
සමන්විත	POST
විණි		VFM
.			FS
සිංහල		NNP
හා			CC
ඉංග්‍රීසි	NNP
භාෂා		NNJ
දෙකින්	NUM
ම			RP
පැවැත්වුණු	VP
මේ			DET
දේශනා		NNC
පූජ්‍යපාද	JJ
බෝගොඩ		NNP
සීලවිමල	NNP
,			PUNC
පූජ්‍යපාද	JJ
ටී.			NNC
බන්දුල	NNP
,			PUNC
පූජ්‍යපාද	JJ
බොරලැස්ගමුවේ	NNP
පේමරතන	NNP
,			PUNC
පූජ්‍යපාද	JJ
ආචාර්ය	NNC
දීගල්ලේ	NNP
මහින්ද	NNP
,			PUNC
පූජ්‍යපාද	JJ
ලොද්රෝ	NNP
නයා		NNC
සහ			CC
ආචාර්ය	JJ
උපාලි		NNP
අබේසිරි	NNP
,			PUNC
පණ්ඩිත්	NNP
විල්ඔය	NNP
විමලජෝති	NNP
යන			VP
හිමිවරුන්	NNC
විසින්	POST
පවත්වන	VP
ලදී		VFM
.			FS
ලෙච්වර්ග්	NNP
බෞද්ධ		NNP
මධ්‍යස්ථානයේදී	NNC
ද			RP
පසුගිය	VP
ජුනි		NNP
6			NUM
වන			VP
දා			NNC
දවස		NNC
මුළුල්ලේ	POST
ම			RP
පින්කම්	NNC
මාලාවක්	NNC
පැවැත්විණි	VFM
.			FS
විහාරාධිපති	NNC
නාහැල්ලේ	NNP
රාහුල		NNP
හිමියන්ගේ	NNC
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB
පැවැති	VP
මේ			DET
උත්සවයට	NNC
ද			RP
පළාත්වාසී	NNC
විශාල		JJ
පිරිසක්	NNC
සහභාගී	RRPCV
වී			VNF
තිබිණි	VFM
.			FS
භක්ති		JJ
ගී			NNJ
ප්‍රසංගයක්	NNC
සහ			CC
පොසොන්	NNP
මහා		JJ
බත්		NNC
දන්සලක්	NNC
ලන්ඩන්හි	NNP
එඩ්මන්ටන්	NNP
සමාධි		NNP
භාවනා		NNP
මධ්‍යස්ථානයේ	NNC
දී			RP
පැවැත්විණි	VFM
.			FS
වෙසක්		NNP
පොසොන්	NNP
මහෝත්සව	NNP
දෙක		NUM
ම			RP
සැමරීම	VNN
වස්		POST
බෞද්ධ		NNP
දේශනා		NNC
දෙකක්		NUM
,			PUNC
ආශිර්වාද	NNJ
මහා		JJ
බෝධි		NNJ
පූජාවක්	NNC
සහ			CC
භක්ති		JJ
ගීත		NNC
ප්‍රසංගයක්	NNC
පසුගිය	VP
6			NUM
වන			VP
දා			NNC
සවස		NNC
3			NUM
.			FS
30ට			NUM
කිංස්බරි	NNP
උසස්		JJ
විදුහලේ	NNC
දී			RP
පැවැත්විණි	VFM
.			FS
ශ්‍රී		NNP
සද්ධාතිස්ස	NNP
ජාත්‍යන්තර	JJ
බෞද්ධ		NNP
මධ්‍යස්ථානය	NNC
විසින්	POST
සංවිධානය	NCV
කරන		VP
ලද			VP
මේ			DET
උත්සවයේ	NNC
කැපී		VNF
පෙනෙන		VP
අංගයක්	NNC
වූයේ		VP
මහා		JJ
බත්		NNC
දන්සලයි	VFM
.			FS
උත්සව		NNJ
වේදිකාව	NNC
පසෙකින්	NNC
තනා		VNF
තිබු		VP
දැවැන්ත	JJ
මිහින්තලා	NNP
පර්වතය	NNC
අතිශය		JJ
දර්ශනීය	JJ
විය		VFM
.			FS
මහාචාර්ය	NNC
ඔලිවර්	NNP
අබේනායක	NNP
සහ			CC
ආචාර්ය	JJ
ආනන්ද		NNP
ගුරුගේ	NNP
යන			VP
මහත්වරුන්ගේ	NNC
හරවත්		JJ
දේශනා		NNC
දෙකකට		NUM
සවන්		NCV
දීමට		VNN
ද			RP
පැමිණ		VNF
සිටි		VP
පිරිසට	NNC
අවස්ථාව	NNC
සැලසිණි	VFM
.			FS
ආශිර්වාද	NNJ
මහා		JJ
බෝධි		NNJ
පූජා		NNC
පවත්වන	VP
ලද්දේ		VP
ආචාර්ය	NNC
කැබැල්ලාවේ	NNP
සිරිසුමන	NNP
හිමිපාණන්	NNC
විසිනි	NVB
.			FS
ලන්ඩන්	NNP
කවි		NNJ
නමින්		NNC
ලන්ඩනයේ	NNP
දී			RP
එළි		NCV
දකින		VP
සඟරාව		NNC
කාගේත්	NNC
හද			NNC
දිනා		VNF
ගත්		VP
සඟරාවකි	NVB
.			FS
මසකට		NNC
වරක්		NNC
පළ			RRPCV
වන			VP
මේ			DET
පද්‍ය		NNC
සඟරාව		NNC
නොමිලයේ	NNC
බෙදා		VNF
හරින		VP
අතර		POST
,			PUNC
භාෂා		NNJ
දෙකින්	NUM
ම			RP
නිර්මාණ	NNC
පළකිරීමට	VNN
කවියට		NNC
කැමැති	JJ
කාහටත්	NNC
අවස්ථාවක්	NNC
සලසා		VNF
ඇත			NIP
.			FS
අනුර		NNP
හෑගොඩ		NNP
මහතා		NNC
සංස්කරණය	NNC
කරන		VP
මේ			DET
සඟරාවේ	NNC
අවසාන		JJ
කලාපයට	NNC
සවුත්ගේම්හි	NNP
ප්‍රසංග	NNP
සමරවීර	NNP
විසින්	POST
ලියන		VP
ලද			VP
පද්‍යයක්	NNC
සේ			POST
ලන්ඩන්	NNP
විත්තිහි	NNC
සනිටුහන්	JCV
කරන්නේ	VP
ලන්ඩන්වාසී	NNP
බොහෝ		RP
දෙනාගේ	NNC
සිතුම්	NNC
මේ			DET
කෙරෙහි	POST
ඔහු		PRP
හෙළි		RRPCV
කරන		VP
නිසාය		NVB
.			FS
සිසිල්	NNP
සුළං		NNP
හමා		VNF
යයි		VNN
දසත		NNC
පුරා		POST
නොදැනේ	VFM
සිටිය		VP
දී			RP
වීදුරු	NNJ
කූඩුවක්	NNC
තුළ		POST
පැමිණි	VP
විට		POST
එළි		NCV
පහළියට	NNC
දැනෙයි	VFM
හිරි		NNP
ගඩු		NNC
පිපෙන		VP
සීතල		NNC
දුටු		VP
විට		POST
කොළ		NNC
සිඳී		VNF
ගිය		VP
තුරු		POST
ලතා		NNP
දැනේ		VFM
මහා		JJ
පරාජිත	JJ
බවක්		POST
හදවතට		NNC
පැතිර		VNF
ඇත			NIP
මූසල		NNC
අඳුරක්	NNC
අහස		NNC
පුරා		POST
විහිදේ	NNC
මදි		NNC
කරුවලක්	NNC
දසත		NNC
තෝරතෝංචියක්	NNC
නැති		NIP
ව			VNF
ඇදෙන		VP
වාහන		NNJ
පෙළ		NNC
අඳුර		NNC
බව			POST
වැඩි		JCV
කරයි		VFM
පරිසරය	NNC
පුරා		POST
පෙනේ		VFM
ඇදෙනා		NNC
හිමැති	JJ
දෑ			NNC
දෙකඩ		RPCV
කර			VNF
අඳුර		NNC
නොවැටුණ	VP
ද			RP
තද			JJ
හිම		JJ
දුටිමි	VFM
හිම		JJ
පැහැ		NNC
තොප්පිය	NNP
සමඟ		POST
ඇය			PRP
!			PUNC
හිම		JJ
දුටු		VP
විට		POST
ඇගේ		PRP
සුසුදු	JJ
වත			NNC
නෙතට		NNC
රසඳුනකි	NUM
දුටු		VP
ඒ			DET
රුව		NNC
පාළු		JJ
මූසල		NNC
යාමයක		NNC
අඳුරු		JJ
සිනාසිණි	NNP
එකුමරිය	NNP
මා			PRP
හා			CC
මහා		JJ
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP
වෙසෙන		VP
ශ්‍රී		NNP
ලාංකිකයන්ට	NNP
වෘත්තීය	JJ
සංගමයක්	NNC
මහා		JJ
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP
සේවය		NCV
කරන		VP
ශ්‍රී		NNP
ලාංකිකයන්ගේ	NNP
වෘත්තිය	JJ
කටයුතු	NNC
වැඩි		JJ
දියුණු	JCV
කිරීමට	VNN
පත්		RPCV
කරන		VP
ලද			VP
සංගමයක්	NNC
ගැන		POST
මෙවර		NNC
ලන්ඩන්	NNP
විත්ති	NNC
මඟින්		POST
හෙළි		RRPCV
කිරීමට	VNN
අවස්ථාව	NNC
සලසා		VNF
ගතිමි		VFM
.			FS
නමින්		NNC
හඳුන්වන	VP
මේ			DET
සංගමයේ	NNC
ප්‍රධාන	JJ
අරමුණු	NNC
වී			VNF
ඇත්තේ		NIP
මෙහි		PRP
වෙසෙන		VP
වෘත්තීය	JJ
විශේෂඥයන්ට	NNC
ආධාර		NNC
සහ			CC
අතහිත		NNC
දීමෙන්	VNN
ඔවුන්ගේ	PRP
කාර්යක්ෂමතාවන්	NNC
නඟා		VNF
සිටුවීමය	VFM
.			FS
එමඟින්	PRP
තත්ත්වයෙන්	NNC
උසස්		JJ
සේවා		NNJ
කොටසක්	NNC
බිහි		RRPCV
කිරීමත්	VNN
අප			PRP
සේවකයන්	NNC
ආසියාතිකයන්	NNC
අතර		POST
ප්‍රමුඛ	JJ
ස්ථානයක	NNC
නම්		POST
කිරීමය	VFM
.			FS
සංගමයෙන්	NNC
ඔවුන්		PRP
වෙත		POST
ලබා		VNF
දෙන		VP
ආධාර		NNC
හා			CC
සහාය		NNC
සෑම		DET
අංශයක්	NNC
කෙරෙහි	POST
ම			RP
විහිදෙනු	VP
ඇත			NIP
.			FS
අධ්‍යාපනික	JJ
,			PUNC
ඉංජිනේරු	JJ
,			PUNC
නීති		NNC
,			PUNC
වෛද්‍ය	JJ
විද්‍යාව	NNC
හා			CC
තාක්ෂණය	NNC
,			PUNC
කළමනාකරණය	NNC
හා			CC
බලශක්ති	NNJ
ඒ			DET
අංශයන්ගෙන්	NNC
සමහරෙකි	NVB
.			FS
සේවක		JJ
සාමුහිකත්වය	NNC
මගින්		POST
එකෙකා		NNP
තුළ		POST
ඇති		NIP
දැනුම්	NCV
සම්භාරයන්	NNC
බෙදා		VNF
හදා		VNF
ගැනීම		VNN
සංගමයේ	NNC
තවත්		DET
අරමුණක්	NNC
වී			VNF
ඇත			NIP
.			FS
සම්මන්ත්‍රණ	NNC
හා			CC
වැඩමුළු	NNC
කිහිපයක්	NNC
මේ			DET
වන			VP
විටත්		POST
සංවිධානය	NCV
කොට		VNF
ඇත			NIP
.			FS
මේ			DET
ආයතනය		NNC
ලබන		VP
අගෝස්තු	NNP
මස			NNC
21			NUM
වන			VP
දා			NNC
ශ්‍රී		NNP
ලංකාවේ	NNP
දී			RP
ද			RP
වැඩමුළුවක්	NNC
පැවැත්වීමට	VNN
සංවිධානය	NCV
කොට		VNF
ඇති		NIP
බව			POST
එහි		PRP
වැඩමුළු	NNC
සම්බන්ධීකරණ	JJ
නිලධාරි	NNC
සහ			CC
සංගමයේ	NNC
උපසභාපති	NNC
වන			VP
නීතිඥ		JJ
සරත්		NNP
විජේසිංහ	NNP
මහතා		NNC
"	PUNC	O
සිළුමිණ	NNP	B-ORG
"			PUNC
පුවත්පත	NNC
වෙනුවෙන්	POST
පැවැසීය	VFM
.			FS
වැඩමුළුව	NNC
ශ්‍රී		NNP
ලංකාවේ	NNP
බලශක්ති	NNJ
,			PUNC
මත්ස්‍ය	NNJ
කර්මාන්තය	NNC
,			PUNC
අධ්‍යාපනය	NNC
හා			CC
වෙළෙඳාම	NNC
ඇතුළු		POST
තවත්		DET
තෝරාගත්	JJ
මාතෘකා	NNC
කිහිපයක්	NNC
අළලා		POST
සම්පාදනය	NCV
කොට		VNF
ඇත			NIP
.			FS
සංගමයේ	NNC
ප්‍රධාන	JJ
අනාශාසක	NNC
ලෙස		POST
මහා		JJ
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP
ශ්‍රී		NNP
ලංකා		NNP
මහ			JJ
කොමසාරිස්	NNC
ෂායිස්	NNP
මුස්තාපා	NNP
මහතා		NNC
ද			RP
සභාපති	NNC
ලෙස		POST
ලෙස්ලි	NNP
ගුණරත්න	NNP
මහතා		NNC
ද			RP
කටයුතු	NCV
කරති		VFM
.			FS
විදෙස්	JJ
ලිපිය		NNC
තමිල්නාඩුවේ	NNP
දේශපාලන	JJ
කරණම්		NNP
සහ			CC
අපේ		PRP
කොටි		NNC
නුගේගොඩ	NNP
ආසියානු	NNP
-			PUNC
ලංකා		NNP
හෝටල්		NNJ
පාසලේ		NNC
සභාපති	NNC
ඒ.			AB‍B
බී.			ABB
ලලිත්		NNP
ද			RP
සිල්වා	NNP
ශ්‍රී		NNP
ලංකාවේ	NNP
කොටි		NNP
ප්‍රශ්නයට	NNC
කරුණානිධිගේ	NNP
මහා		JJ
කරුණාව	NNC
හෝ			CC
වෛකෝගේ	NNP
පැරැණි	JJ
කොටි		JJ
පුල්ලි	NNC
මධ්‍යම	JJ
ආණ්ඩුව	NNC
හරහා		POST
ඉදිරියේ	NNC
දී			RP
එල්ල		NCV
විය		VP
හැකි		AUX
වුවත්		POST
,			PUNC
සෝනියා	NNP
රජයට		NNC
එය			PRP
පයිසයක්	NNC
තරම්		POST
වත්		POST
නොවටිනා	NNC
කරුණක්	NNC
විය		VP
හැක්කේ	AUX
ඔවුන්ගේ	PRP
ආසන		NNC
26ට			NUM
ම			RP
ඕනෑම		NIP
වෙලාවක	NNC
වානෝ		NNP
වා			NNP
පෝනා		NNP
පෝ			NNP
යනුවෙන්	POST
කථා		NCV
කිරීමට	VNN
අවශ්‍ය	JJ
බහුතර		JJ
බලය		NNC
ඇයගේ		PRP
ලැබී		VNF
ඇති		NIP
බැවිනි	NVB
.			FS
එක්		NUM
පැත්තකින්	NNC
පාකිස්තානය	NNP
සමග		POST
දැළි		NNJ
පිහියෙන්	NNC
කිරි		NNJ
පැණි		NNC
කද්දී		VNF
අනෙක්		DET
අතින්		NNC
ජනතාවට	NNC
"	PUNC	O
සාම්බාර්	NNP	O
"			PUNC
බෙදීමත්	NNC
සාක්		NNP
කළාපය		NNC
සමග		POST
ඇයි		QBE
හොඳයිකම්	NNC
ඇති		NIP
කර			VNF
ගැනීමත්	VNN
ලෙහෙසි	JJ
පහසු		JJ
කටයුත්තක්	NNC
නොවන		VP
බව			POST
අගමැති	NNC
සිං		NNP
තේරුම්	NCV
ගෙන		VNF
තිබීම		VNN
වැදගත්	JJ
කරුණකි	NVB
.			FS
කැමරා		NNJ
ඉදිරියේ	NNC
පිම්බෙන	VP
"	PUNC	O
පුහු	PRP	O
ගෙම්බකු	NNC	O
"			PUNC
වැනි		POST
දේශපාලකයකුගේ	NNC
ගති		NNC
ලක්ෂණ		NNC
නොමැති	NIP
අගමැති	NNC
සිං		NNP
පොළොවේ	NNC
පය			NNC
ගැසූ		VP
සැබෑ		JJ
මිනිසෙකි	NVB
.			FS
ඉන්දියාවේ	NNP
තමිල්නාඩුව	NNP
වනාහි		POST
මධ්‍යම	JJ
ආණ්ඩුවේ	NNC
දේශපාලන	JJ
හෘදය		JJ
වස්තුවය	NNC
යන්න		POST
මෙතෙක්	RB
පැවැති	VP
මතය		NNC
මෙවර		NNC
මැතිවරණයේ	NNC
දී			RP
බොරුවක්	NNC
බවට		POST
පත්		RRPCV
වූයේ		VP
තමිල්නාඩුවේ	NNP
ආසන		NNC
26ක්		NUM
ම			RP
දිනා		VNF
ගත්		VP
කරුණානිධි	NNP
,			PUNC
වෛකෝ		NNP
ගෝපාලස්වාමි	NNP
සහ			CC
රාම්දෝස්	NNP
යන			VP
ත්‍රිත්වය	NUM
ම			RP
නොමැති	NIP
ව			VNF
වුව		VP
ද			RP
සෝනියා	NNP
ගාන්ධිට	NNP
සිය		PRP
ආණ්ඩුව	NNC
පහසුවෙන්	NNC
ම			RP
රැක		VNF
ගත			VP
හැකි		AUX
වන			VP
බහුතරය	NNC
ලැබී		VNF
ඇති		NIP
බැවිනි	NVB
.			FS
එනිසා		POST
ඕනෑම		NIP
වෙලාවක	NNC
කරුණානිධි	NNP
ඇතුළු		POST
කොටි		NNP
හිතවතුනට	NNC
වානා		NNP
වා			NNP
හෝ			CC
පෝ			NNP
නා			NNP
පෝ			NNP
කියා		VNF
කථා		NCV
කිරීමට	VNN
සෝනියාට	NNP
සවි		RPCV
ශක්තිය	NNC
ඇති		NIP
බව			POST
මෙහි		PRP
දී			RP
මතක		NNC
තබා		VNF
ගත			VP
යුතුය		AUX
.			FS
එනිසා		POST
මෙවර		PRP
ඉන්දීය	NNP
මහ			JJ
මැතිවරණය	NNC
මගින්		POST
දේශපාලන	JJ
පණිවිඩ	NNC
ගණනාවක්	NNC
දිල්ලිය	NNC
හරහා		POST
කොළඹටත්	NNC
,			PUNC
කරච්චියටත්	NNC
ලැබී		VNF
ඇත			NIP
.			FS
ජාති		NNJ
භේදය		NNC
,			PUNC
ආගම්		NNJ
භේදය		NNC
,			PUNC
කුල		NNJ
භේදය		NNC
ප්‍රතිකේෂ්ප	NCV
කිරීම		VNN
ඉන්දීය	NNP
ජනතාව		NNC
විසින්	POST
ආරම්භ		JCV
කරනු		VP
ලැබ		VNF
ඇත			NIP
.			FS
ගෝලීයකරණය	NNC
යනු		VP
"	PUNC	O
අලු	NNP	O
බොන්ඩා	NNP	O
"			PUNC
හෙවත්		POST
"	PUNC	O
අල	NNC	O
බෝලයක්	NNC	O
"			PUNC
කියා		VNF
තරම්		POST
වත්		POST
නොදන්නා	VNF
ගම්බද		JJ
ඉන්දියානුවන්	NNC
පවා		POST
ගෝලීයකරණය	NNC
යනු		VP
එකෙකා		NNP
කා			VNF
කොටා		VNF
ගැනීම		VNN
නොවන්නේය	VFM
යන			POST
සිය		PRP
ඇතුළු		POST
හදවතේ		NNC
අව්‍යාජ	JJ
පණිවිඩය	NNC
ඉලෙක්ට්‍රොනික	JJ
ඡන්ද		NNJ
මැෂින්	NNC
හරහා		POST
කළාපයට	NNC
ලබා		VNF
දී			RP
ඇත			NIP
.			FS
එනිසා		POST
ප්‍රභාකරන්ලා	NNP
මෙහි		PRP
දී			RP
වඩාත්		RP
පරෙස්සම්	NNC
විය		VP
යුත්තේ	AUX
තමන්		PRP
මරා		VNF
දැමූ		VP
රජිව්		NNP
ගාන්ධිගේ	NNP
කීකරු		NNC
බිරිය		NNC
සමඟ		POST
තම			PRP
හිතවතුන්	NNC
වන			VP
වෛකෝලා	NNP
,			PUNC
රාම්දාස්ලා	NNP
සහ			CC
කරුණානිධිලා	NNP
සන්ධානගත	VP
වී			VNF
ඇති		NIP
බැවිනි	NVB
.			FS
එරට		NNC
වාමාංශික	JJ
බලවේග		NNC
සියල්ලක්	DET
ම			RP
බැඳී		VNF
ඇත්තේ		NIP
මේ			DET
සංධානයට	NNC
වීම		VNN
තවත්		DET
විශේෂ		JJ
ලක්ෂණයකි	NVB
.			FS
අද			NNC
ඉන්දියාවේ	NNP
තුන්වන	JJ
විශාලතම	JJ
දේශපාලන	JJ
බලවේගය	NNC
වන්නේ		VP
මාක්ස්වාදී	NNP
වාමාංශික	JJ
බලවේගයයි	NVB
.			FS
ශ්‍රී		NNP
ලංකාවේ	NNP
ද			RP
තත්ත්වය	NNC
එයම		PRP
නිසා		POST
,			PUNC
වාමාංශික	JJ
දේශපාලන	JJ
ව්‍යාපාරය	NNC
තුළ		POST
පටු		JJ
ජාති		NNJ
භේද		NNC
හෝ			CC
ආගම්		NNC
භේදවලටත්	NNC
පැසිස්ට්	NNP
වාදයටත්	NNC
ඉඩ			NNC
නොමැතිවිම	NNC
හේතුවෙන්	NNC
කොටි		JJ
සංවිධානය	NNC
තම			PRP
අනාගත		JJ
ඉරණම		NNC
ගැන		POST
දෙවරක්	RB
සිතා		VNF
බැලිය		VP
යුතු		AUX
කාලය		NNC
එළැඹ		VNF
ඇත්තේ		NIP
ඔවුන්ගේ	PRP
ප්‍රතිගාමි	JJ
සුරතලුන්	NNC
අද			NNC
කළාපයේ	NNC
දේශපාලන	JJ
බලු		JJ
කුක්කන්	NNC
බවට		POST
පත්		RRPCV
වී			VNF
නගුට		NNC
වනනා		VP
බැවිනි	NVB
.			FS
ලෝකයේ		NNC
මන්ද		POST
පෝෂණ		JJ
ළමයින්ගෙන්	NNC
හරි		JJ
අඩක්		NNC
සිටින්නේ	VP
ඉන්දියාවේ	NNP
බව			POST
කොයි		JJ
කවුරුත්	NNC
දන්නා		VP
කරුණකි	NVB
.			FS
ගර්භනි	NNP
මවුවරුන්	NNC
දහ			NUM
දෙනකුගෙන්	NNC
නවයක්		NUM
ම			RP
මන්දපෝෂණ	JJ
රකුසාට	NNC
බිලි		RRPCV
වී			VNF
ඇති		NIP
මහා		JJ
භාරත්		NNC
දේශයේ		NNC
ආර්ථික	JJ
වර්ධනය	NNC
වූ			VP
සියයට		NUM
අටක		NUM
ප්‍රමාණය	NNC
මුළු		DET
ජනගහනයෙන්	NNC
සියයට		NUM
70ක්		NUM
වෙසෙන		VP
ගමට		NNC
දැනුණේ	VP
ම			RP
නැත		NIP
.			FS
ඒ			DET
වජ්පායිගේ	NNP
පාලන		NNJ
සමයයි		NNC
.			FS
එනිසා		POST
වජ්පායිලා	NNP
සහ			CC
අද්වානිලා	NNP
විසින්	POST
රුපියල්	NNP
බිලියන	NNP
හතරක්		NUM
වැය		NCV
කරමින්	VNF
දියත්		JCV
කරන		VP
ලද			VP
"	PUNC	O
ඉතාලි	NNP	O
පීසාවට	NNP	O
එරෙහි	RB	O
වූ	VP	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
චපාති	JJ	O
සටන	NNC	O
කෙළවර	JCV	O
වූයේ	VP	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ඉන්දීය	NNP	I-LOC
දේශපාලන	JJ	O
මසාල	JJ	O
තෝසය	NNC	O
ද	RP	O
පීසාවට	NNP	O
ඇලවීමෙනි	NVB	O
.	FS	O
ජාතිවාදය	NNC	O
ඇවිස්සූ	VP	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
චපාතිය	NNC	O
හෙවත්	POST	O
බමුණු	JJ	O
කුල	NNC	O
හින්දුත්වා	VNF	O
පංතියේ	NNC	O
"			PUNC
හිංදු		NNP
චපාතිය	NNC
"	PUNC	O
අද	NNC	O
ප්‍රාන්ත	NNJ	O
මට්ටමින්	NNC	O
ම	RP	O
පල්ලම්	NCV	O
බැස	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
දුක්	NNC	O
විඳින	VP	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
ජනතාවට	NNC	O
අවශ්‍ය	JCV	O
වන්නේ	VP	O
"			PUNC
පීසා		NNP
"	PUNC	O
හෝ	CC	O
"			PUNC
චපාති		NNP
"	PUNC	O
හෝ	CC	O
"			PUNC
ක්‍රිකට්	NNP
"	PUNC	O
හෝ	CC	O
"			PUNC
අග්නි		NNP
මිසයිල්	NNC
"	PUNC	O
හෝ	CC	O
දේශපාලන	JJ	O
නායකයන්	NNC	O
වාදනය	NCV	O
කරන	VP	O
කට	CM	O
කහන	NNC	O
"			PUNC
බයිලා		NNJ
"	PUNC	O
පද	NNC	O
නොව	VNF	O
,	PUNC	O
ගම්බද	JJ	O
ජන	JJ	O
ජීවිතය	NNC	O
හරවත්	NNC	O
කළ	VP	O
හැකි	AUX	O
ආහාර	NNC	O
,	PUNC	O
මහා	JJ	O
මාර්ග	NNC	O
,	PUNC	O
සෞඛ්‍ය	JJ	O
,	PUNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
හා	CC	O
පොදු	JJ	O
සේවා	NNC	O
යන	VP	O
යටිතල	JJ	O
පහසුකම්	NNC	O
බව	POST	O
සෝනියා	NNP	B-PER
රජය	NNC	O
අමතක	JCV	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
එක්	NUM	O
පැත්තකින්	NNC	O
පාකිස්තානය	NNP	B-LOC
සමඟ	POST	O
දැළි	NNJ	O
පිහියෙන්	NNC	O
කිරි	NNJ	O
පැණි	NNC	O
කද්දී	VNF	O
අනෙක්	DET	O
අතින්	NNC	O
ජනතාවට	NNC	O
සාම්බාර්	NNP	O
බෙදීමත්	NNC	O
සාක්	NNP	B-ORG
කළාපයේ	NNC	O
අනෙක්	DET	O
රටවල්	NNC	O
සමඟ	POST	O
ඇයි	QBE	O
හොඳයිකම්	NNC	O
ඇති	NIP	O
කර	VNF	O
ගැනීමත්	VNN	O
ඔය	DET	O
කියන	VP	O
තරම්	POST	O
ලෙහෙසි	JJ	O
පහසු	JJ	O
කටයුත්තක්	NNC	O
නොවන	VP	O
බව	POST	O
ආචාර්ය	NNC	O
මන්	NNP	B-PER
මෝහන්	NNP	I-PER
සිං	NNP	I-PER
තේරුම්	NCV	O
ගෙන	VNF	O
තිබීම	VNN	O
නිසා	POST	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
අනාගතය	NNC	O
ගැන	POST	O
යම්තාක්	DET	O
බලාපොරොත්තුවක්	NNC	O
තබා	VNF	O
ගත	VP	O
හැක්කේ	AUX	O
බලයට	NNC	O
ගිජු	JCV	O
නොවූ	VP	O
,	PUNC	O
කැමරා	NNJ	O
ඉදිරියේ	NNC	O
පිම්බෙන	VP	O
පුහු	NNC	O
ගෙම්බකු	NNC	O
වැනි	POST	O
දේශපාලකයකුගේ	NNC	O
ගති	NNC	O
ලක්ෂණ	NNC	O
ඔහු	PRP	O
සතුව	VNF	O
නැති	NIP	O
බැවිනි	NVB	O
.	FS	O
ආර්ථික	JJ	O
දැනුම	NNC	O
අතින්	NNC	O
මුහුකුරා	RRPCV	O
ගිය	VP	O
තැන්පත්	NNJ	O
ගති	NNJ	O
ලක්ෂණ	NNC	O
ඇති	NIP	O
මන්	NNP	B-PER
මෝහන්	NNP	I-PER
සිං	NNP	I-PER
ආසියානු	NNP	B-LOC
දේශපාලකයනට	NNC	O
ආදර්ශයකි	NVB	O
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
මහ	JJ	O
පොළොවේ	NNC	O
පය	NNC	O
ගැසූ	VP	O
සැබෑ	JJ	O
මිනිසෙකි	NVB	O
.	FS	O
ඊට	PRP	O
එපිට	NNC	O
මහා	JJ	O
මැතිවරණයේදී	NNC	O
ජනතාවගේ	NNC	O
සටන්	NNJ	O
පාඨය	NNC	O
වූ	VP	O
"			PUNC
බාරී		JJ
බාරී		JJ
සාබ්		NNP
කි			RP
බාරී		JJ
ආද්කි		NNP
බාරී		NNP
අතෙල්		NNP
බිහාරී	NNP
"	PUNC	O
හෙවත්	POST	O
"			PUNC
ජනරැල්ල	NNC
දිනෙන්	NNC
දින		NNC
අතෙල්		NNP
බිහාරි	NNP
වජ්පායි	NNP
වටා		NNC
ගොඩ		RRPCV
නැඟෙයි	VFM
"	PUNC	O
යන්න	POST	O
කියවූ	VP	O
කටවල්වලින්	NNC	O
ම	RP	O
මෙවර	NNC	O
කියැවුණේ	VP	O
"			PUNC
අග්ලී		NNP
බාරී		NNP
සෝනියා	NNP
ගාන්ධී	JJ
"	PUNC	O
හෙවත්	POST	O
"			PUNC
මෙදා		NNC
පොටේ		NNC
සෝනියා	NNP
"	PUNC	O
යන	VP	O
තේමාව	NNC	O
ඈත	JJ	O
එපිට	NNC	O
දුප්පත්	JJ	O
ගම්	NNC	O
,	PUNC	O
නියම්ගම්වල	NNC	O
පවා	POST	O
රැවු	VP	O
දුනි	VFM	O
.	FS	O
රජිව්	NNP	B-PER
දූ	NNC	O
පුතුන්	NNC	O
වන	VP	O
ප්‍රියංකා	NNP	B-PER
සහ	CC	O
රාහුල්ගේ	NNP	B-PER
දේශපාලන	JJ	O
"			PUNC
කොංග්‍රස්කරණය	NNC
"	PUNC	O
ද	RP	O
පසුගිය	VP	O
මැතිවරණයේ	NNC	O
දී	RP	O
බලවත්	JJ	O
සාධකයක්	NNC	O
වූයේ	VP	O
තිස්	NUM	O
තුන්	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
රාහුල්	NNP	B-PER
ගාන්ධි	NNP	I-PER
තරග	NCV	O
කළ	VP	O
උත්තර්	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශ්	NNP	I-LOC
"			PUNC
අමෙති		NNP
"	PUNC	O
ආසනය	NNC	O
වැඩි	JJ	O
ඡන්ද	NNC	O
තුන්	NUM	O
ලක්ෂ	NUM	O
අනූ	NUM	O
එක්	NUM	O
දහසකින්	NUM	O
ඔහු	PRP	O
ජයග්‍රහණය	NCV	O
කිරීමත්	VNN	O
සමඟය	NVB	O
.	FS	O
බිහාර්	NNP	B-LOC
වැනි	POST	O
ප්‍රාන්තවල	NNP	O
බලය	NNC	O
බී.	ABB	B-ORG
ජේ.	ABB	I-ORG
පියට	NNC	I-ORG
හරවා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
හින්දි	NNP	O
සිනමාවේ	NNP	O
"			PUNC
සිහින		JJ
මාලනිය	NNC
"	PUNC	O
හෙවත්	POST	O
හේමා	NNP	B-PER
මාලිනිය	NNC	I-PER
සහ	CC	O
ධර්මේන්ද්‍ර	NNP	B-PER
පවා	POST	O
යොදා	VNF	O
සිදු	RPCV	O
කළ	VP	O
දේශපාලන	JJ	O
උප්පරවැට්ටිවලට	NNC	O
එහි	PRP	O
වෙසෙන	VP	O
දිළිඳු	JJ	O
ජනතාවවලට	NNC	O
හසු	RRPCV	O
නොවීම	VNN	O
තවත්	DET	O
පුදුමයකි	NVB	O
.	FS	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ආසියාවේ	NNP	I-LOC
පැරැණිත	NNP	O
ම	RP	O
දේශපාලන	JJ	O
පක්ෂය	NNC	O
වන	VP	O
ඉන්දීය	NNP	B-ORG
කොංග්‍රස්	NNP	I-ORG
පක්ෂය	NNC	I-ORG
ගාන්ධිලාගෙන්	NNC	B-PER
තොර	POST	O
ව	RP	O
වුව	VP	O
ද	RP	O
පවත්වා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
යා	VP	O
හැකි	AUX	O
බව	POST	O
රජිව්	NNP	B-PER
ගාන්ධි	NNP	I-PER
ඝාතනයත්	NNC	O
සමඟ	POST	O
ම	RP	O
ඔප්පු	NCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
පී.	NNP	B-PER
නරසිම්හ	NNC	I-PER
රාඕ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
සිතාරාම්	NNP	B-PER
කේශාරි	NNP	I-PER
,	PUNC	O
මන්මෝහන්	NNP	B-PER
සිං	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ප්‍රතාබ්	NNP	B-PER
මුකර්ජි	NNP	I-PER
,	PUNC	O
අර්ජුන්	NNP	B-PER
සිං	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ශිව්රාජ්	NNP	B-PER
පටේල්	NNP	I-PER
වැනි	POST	O
නායකයන්	NNC	O
වයසින්	NNC	O
සහ	CC	O
දැනුමෙන්	NNC	O
පදම්	JCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
නිසා	POST	O
,	PUNC	O
ඔවුන්ට	PRP	O
පක්ෂයේ	NNC	O
නායකත්වය	NNC	O
දී	RP	O
පසු	POST	O
පස	NNC	O
පේළියේ	NNC	O
ගාන්ධිලා	NNP	B-PER
සිටින	VP	O
බව	POST	O
සෝනියා	NNP	B-PER
,	PUNC	O
රාහුල්	NNP	B-PER
,	PUNC	O
ප්‍රියංකා	NNP	B-PER
විසින්	POST	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙනු	VNF	O
ලැබ	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
අවශ්‍ය	JJ	O
නම්	POST	O
රාහුල්	NNP	B-PER
ගාන්ධිට	NNP	I-PER
හෙට	NNC	O
පක්ෂයේ	NNC	O
නායකත්වයත්	NNC	O
ඊළඟ	JJ	O
වසරේ	NNC	O
දී	RP	O
කැබිනට්	NNJ	O
ඇමැති	NNJ	O
ධූරයකුත්	NNC	O
තවත්	DET	O
වසරක	NNC	O
දී	RP	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
අග්‍රාමාත්‍ය	JJ	O
තනතුරක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගත	VP	O
හැකි	AUX	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
ඔහු	PRP	O
කිසිසේත්	RB	O
ඊට	PRP	O
සූදානම්	JCV	O
නැති	NIP	O
බව	POST	O
දිල්ලිය	NNC	B-LOC
හරහා	POST	O
අපට	PRP	O
ලැබෙන	VP	O
අලුත්	JJ	O
ම	RP	O
ඒජන්සි	NNC	O
වාර්තාව	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙයි	VFM	O
.	FS	O
මෙය	PRP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
දේශපාලන	JJ	O
දූ	NNC	O
පුතුන්ට	NNC	O
ද	RP	O
හොඳ	JJ	O
ආදර්ශයකි	NVB	O
.	FS	O
පියා	NNC	O
මරා	VNF	O
රජ	NCV	O
වූ	VP	O
රජුන්	NNC	O
සිටි	VP	O
ආසියාවට	NNP	B-LOC
හොඳ	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
පණිවිඩියකි	NVB	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසා	POST	O
ආසියානු	NNP	B-LOC
දේශපාලන	JJ	O
විචාරකයන්	NNC	O
පවසන්නේ	VP	O
මහත්මා	NNP	B-PER
ගාන්ධිගෙන්	NNC	I-PER
පසු	POST	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
නියම	NCV	O
ගාන්ධිලා	NNP	B-PER
පහළ	JCV	O
වෙමින්	VNF	O
සිටින්නේ	VP	O
වර්තමානයේ	NNC	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
ජනාධිපති	NNC	O
තුමා	NNC	O
වන	VP	O
අබ්දුල්	NNP	B-PER
කලාම්	NNP	I-PER
මුස්ලිම්ය	NVB	O
.	FS	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
අගමැති	NNJ	O
ආචාර්ය	NNC	O
සිං	NNP	B-PER
වනාහි	POST	O
පාකිස්තානයේ	NNP	B-LOC
උපන්	VP	O
ෂික්	NNP	O
ජාතිකයෙකි	NNC	O
.	FS	O
කොංග්‍රස්	NNP	B-ORG
පක්ෂයේ	NNC	I-ORG
නායිකා	NNC	O
ඉතාලි	NNP	B-LOC
ජාතික	NNP	O
නෝනා	NNP	O
කෙනෙකි	NVB	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
අද	NNC	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
ජනතාව	NNC	O
මෙය	PRP	O
ප්‍රශ්නයක්	NNC	O
නොකර	VNF	O
ගන්නේ	VP	O
තමා	PRP	O
මෙතෙක්	RB	O
කල්	NCV	O
රැවටූ	VP	O
රැඩිකල්වාදී	JJ	O
ලේ	NNC	O
පිපාසිත	NNP	O
හින්දු	NNP	O
භක්තික	JJ	O
නායකයන්ට	NNC	O
වඩා	RP	O
අපට	PRP	O
යමක්	NNC	O
කරනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
යන	VP	O
හැඟීමක්	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
කොයි	JJ	O
කාගේත්	NNC	O
හදවත	VP	O
තුළ	POST	O
ගුලි	NNC	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බැවිනි	NVB	O
.	FS	O
"			PUNC
ගාන්ධි	NNP
හයිජැක්	NNP
"	PUNC	O
මහත්මා	NNP	B-PER
ගාන්ධිතුමා	NNP	I-PER
ජාතිවාදියකු	NNC	O
නොවූ	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
දේශ	NNJ	O
හිතෛෂියෙක්	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දියානු	NNP	B-LOC
දේ	NNC	O
මිල	NNC	O
දී	RP	O
ගෙන	VNF	O
ඉන්දියානුවකු	NNP	O
වන්න	VP	O
යන	VP	O
ප්‍රතිපත්තිය	NNC	O
සහ	CC	O
ඔහුගේ	PRP	O
"			PUNC
රාම්		NNP
රාජ්		NNP
"	PUNC	O
ප්‍රතිපත්තියත්	NNP	O
සොරා	NNC	O
ගත්	VP	O
භාරතීය	NNP	B-ORG
ජනතා	NNP	I-ORG
පක්ෂය	NNC	I-ORG
ඒ	DET	O
මඟින්	POST	O
හින්දු	NNP	O
ජනතාවගේ	NNC	O
පෙනහලුවලට	NNC	O
ජාතිවාදී	JJ	O
ක්ෂය	NNC	O
රෝගයේ	NNC	O
බැක්ටීරියාව	NNC	O
පතුරුවා	VNF	O
හැරියේය	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
ගාන්ධිගේ	NNP	B-PER
"			PUNC
රාම්		NNP
රාජ්වලින්	NNC
කියැවුණේ	VP
කව්රුත්	QBE
සාමයෙන්	NNC
සහ			CC
සාමදානයෙන්	NNC
ජීවත්		JCV
වීම		VNN
විනා		POST
මුස්ලිම්වරුන්ට	NNC
ගුටි		NCV
බැට		NCV
දී			VNF
පල්ලි		NNC
කඩා		VNF
ඒ			DET
මත			POST
"	PUNC	O
හූනියම්	NNP	O
දේවතාවන්ගේ	NNC	O
"			PUNC
ප්‍රතිමාවන්	NNC
ඉදිකිරීම	VNN
නොවන		VP
බව			POST
මතක්		JCV
කළ			VP
යුතුය		AUX
.			FS
බී.			ABB
ජේ.			ABB
පී.			ABB
රැඩිකල්වාදීන්	NNP
ගාන්ධි	NNP
දර්ශනය	NNC
අප්‍රිය	NNC
කළ			VP
නපුංසක	NNC
බලවේගයක්	NNC
බව			POST
ජනතාව		NNC
පරක්කු	JCV
වී			VNF
හෝ			CC
තේරුම්	NCV
ගනීම		VNN
සතුටට		NNC
කරුණකි	NVB
.			FS
එනිසා		POST
"	PUNC	O
ස්වදේශි	NNP	O
"			PUNC
ප්‍රතිපත්තිය	NNC
හා			CC
"	PUNC	O
රාම්	NNP	O
රාජ්	NNP	O
"			PUNC
ප්‍රතිපත්තිය	NNC
නොපිට		NNC
හැරවූ		VP
මේස්		NNC
කකුලක්	NNC
සේ			POST
දේශපාලනයේ	NNC
දී			RP
භාවිත		RPCV
කිරීම		VNN
පසුගිය	VP
දා			NNC
ගුජරාටි	NNP
ප්‍රාන්තයේ	NNC
දී			RP
ගලා		VNF
ගිය		VP
රුධිරයෙන්	NNC
ඔප්පු		NCV
කර			VNF
ඇත			NIP
.			FS
ගුජරාටියේ	NNP
දී			RP
"	PUNC	O
ස්වදේශ	JJ	O
!	PUNC	O
"			PUNC
රාම්රාජ්	NNP
"	PUNC	O
සහ	CC	O
"			PUNC
හින්දුත්වා	NNP
"	PUNC	O
ගැන	POST	O
කථා	NCV	O
කරන	VP	O
මධ්‍යම	JJ	O
පංතියේ	NNC	O
හිංදුන්	NNP	O
එංගලන්තයේ	NNP	B-LOC
හෝ	CC	O
කැනඩාවේ	NNP	B-LOC
රෙසිඩන්ට්	NNP	O
වීසා	NNC	O
හෙවත්	POST	O
පුරවැසි	JJ	O
වීසා	JJ	O
පෝළිම්වල	NNC	O
සිටින	VP	O
විට	POST	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
කටවල්වලට	NNC	O
ඉබ්බන්	NNP	O
වැටී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
ලේඛිකා	NNC	O
අරුන්දතී	NNP	B-PER
රෝයි	NNP	I-PER
පවසන්නීය	VFM	O
.	FS	O
ජාතිවාදී	JJ	O
,	PUNC	O
ආගම්වාදී	NNC	O
සහ	CC	O
මූලධර්මවාදී	JJ	O
රැඩිකල්	JJ	O
බලවේග	NNC	O
ප්‍රතිගාමීන්	NNC	O
සමග	POST	O
එකතු	JCV	O
වී	VNF	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ආසියාවේ	NNP	I-LOC
දේශපාලන	JJ	O
සමතුලනය	NNC	O
අවුල්	NNJ	O
ජාලාවක්	NNC	O
බවට	POST	O
පත්	RRPCV	O
කොට	VNF	O
න්‍යෂ්ටික	JJ	O
ආයුධ	NNC	O
අත	NNC	O
පත	NNC	O
ගෑමක්	NNC	O
දක්වා	POST	O
යන්නා	NNC	O
වූ	VP	O
භයංකර	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
ක්‍රියා	NNJ	O
පිළිවෙත	NNC	O
මෙතනින්වත්	NNC	O
නවතා	VNF	O
දැමීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
කලාපයේ	NNC	I-LOC
රටවල්	NNC	O
දෙකක	NUM	O
ජනතාව	NNC	O
පසුගිය	VP	O
මහ	JJ	O
මැතිවරණයේ	NNC	O
දී	RP	O
දුන්	VP	O
තීන්දුව	NNC	O
ඉතිහාසයේ	NNC	O
රන්	JJ	O
අකුරින්	NNC	O
ලියැවෙනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ආගම්වාදි	NNP	O
මූලධර්මවාදීන්	NNP	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
දී	RP	O
නන්නත්තාර	NNC	O
වූවාක්	NNC	O
මෙන්	POST	O
,	PUNC	O
ආසියානු	NNP	B-LOC
අනෙක්	DET	O
රටවලින්	NNC	O
මෙය	PRP	O
අතැගෑවී	VNF	O
යෑමට	VNN	O
කාලය	NNC	O
පැමිණ	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ආසියානු	NNP	I-LOC
දේශපාලනය	NNC	O
ඔප්පු	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
තවත්	DET	O
වැදගත්	JJ	O
ලක්ෂණයක්	NNC	O
වන්නේ	VP	O
මූලධර්මවාදී	JJ	O
ආගම්වාදී	NNC	O
රැඩිකල්	NNP	O
බලවේගවල	NNC	O
ආයුෂ	NNC	O
කාලය	NNC	O
ඉතා	RP	O
කෙටි	JJ	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
හැබෑ	NNC	O
ජනතා	JJ	O
හිතවතුන්	NNC	O
ලෙස	POST	O
පෙනී	VNF	O
සිටිමින්	VNF	O
ජාති	NNJ	O
භේදයේ	NNC	O
ගිනි	NNJ	O
දළුවලින්	NNC	O
දැවෙන	VP	O
ඔවුන්	PRP	O
ඉන්දීය	NNP	O
දේශපාලන	JJ	O
භූමියෙන්	NNC	O
අතුගා	VNF	O
දැමීමට	VNN	O
එරට	NNC	O
ජනතාවට	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
දෙක	NUM	O
තුනක්	NUM	O
ගත	VP	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
කොයි	PRP	O
කව්රුත්	QBE	O
මතක	NNC	O
තබා	VNF	O
ගත	VP	O
යුතුය	AUX	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසා	POST	O
ප්‍රභාකරන්ලාගේ	NNC	B-PER
දේශපාලන	JJ	O
බඹර	NNP	O
චක්‍රය	NNC	O
වැල්ලේ	NNC	O
වුව	VP	O
ද	RP	O
ගැසූ	VP	O
විට	POST	O
කැරකෙන	VP	O
කාලය	NNC	O
දැන්	RB	O
අවසන්	JCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
විදෙස්	JJ	O
ලිපිය	NNC	O
එකතු	JCV	O
ඉරාක	NNP	B-LOC
සටන්	NNJ	O
බිමේ	NNC	O
දී	RP	O
මැරුම්	NCV	O
කන	VP	O
ඇමරිකන්	NNP	B-ORG
හමුදාවේ	NNC	I-ORG
තරුණයන්ගේ	NNC	O
නෑදෑ	JJ	O
පවුල්වල	NNC	O
දුක්	NNC	O
අඳෝනා	NNC	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
බරපතල	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
ප්‍රශ්නයක්	NNC	O
බවට	POST	O
පත්	RRPCV	O
වෙමින්	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
එය	PRP	O
ජෝජ්	NNP	B-PER
ඩබ්ලිව්.	ABB	I-PER
බුෂ්ගේ	NNP	I-PER
ඡන්ද	NNJ	O
ව්‍යාපාරය	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
දෙන	VP	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ගැටලුවක්	NNC	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
ය	RP	O
.	FS	O
අනෙක්	DET	O
අතට	NNC	O
ඇමරිකාවේ	NNP	B-LOC
සමීපතම	JJ	O
යුරෝපා	NNP	B-LOC
සගයා	NNC	O
වන	VP	O
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP	B-LOC
ටෝනි	NNP	B-PER
බ්ලෙයාර්ගේ	NNP	I-PER
මෙන්ම	POST	O
ආසියාවේ	NNP	B-LOC
ප්‍රධානතම	JJ	O
සගයා	NNC	O
වන	VP	O
ජපන්	NNP	B-LOC
අගමැති	NNC	O
කොයිසුමිගේත්	NNC	B-PER
ඔස්ට්‍රෙලියා	NNP	B-LOC
අගමැති	NNC	O
ජෝන්	NNP	B-PER
ඩවුනර්ගේත්	NNC	I-PER
දේශපාලන	JJ	O
අනාගතයට	NNC	O
ද	RP	O
දරුණු	JJ	O
බලපෑමක්	NNC	O
මෙයින්	PRP	O
එල්ල	NCV	O
වනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
විශේෂයෙන්ම	RB	O
,	PUNC	O
ඉරාකය	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
ක්‍රියාකාරී	RPCV	O
වී	VNF	O
සිටින	VP	O
ජපන්	NNP	B-LOC
ජාතිකයන්	NNC	O
තිදෙනෙකු	NUM	O
ඉරාක	NNP	B-LOC
ගරිල්ලන්	NNP	O
විසින්	POST	O
ගිය	VP	O
සිකුරාදා	NNP	O
පැහැර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
යනු	VP	O
ලැබීමේ	VNN	O
පුවත	NNC	O
ජපානය	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
කොයිසුම්	NNP	B-PER
විරෝධි	JJ	O
හැඟීම්	NNC	O
උග්‍ර	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
හේතු	NCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
සුබසාධක	NNJ	O
සහ	CC	O
ප්‍රතිසංස්කරණ	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
සඳහා	POST	O
ඉරාකයට	NNP	B-LOC
යවා	VNF	O
ඇති	NIP	O
ජපන්	NNP	B-ORG
හමුදාවේ	NNC	I-ORG
භටයන්	NNC	O
ආපසු	POST	O
ගෙන්වා	VNF	O
නොගැනේ	VP	O
නම්	POST	O
,	PUNC	O
ප්‍රාණ	JJ	O
ඇපකරුවන්	NNC	O
මරා	VNF	O
දමන	VP	O
බවට	POST	O
ගරිල්ලන්	NNP	O
තර්ජනය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
වාර්තා	NCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සමග	POST	O
ම	RP	O
වාගේ	POST	O
පැහැර	VNF	O
ගනු	VP	O
ලැබූ	VP	O
දකුණු	NNP	B-LOC
කොරියන්	NNP	I-LOC
ජාතික	JJ	O
ආගමික	JJ	O
දේශකයන්	NNC	O
හත්	NUM	O
දෙනා	NNC	O
ඉරාක	NNP	B-LOC
ගරිල්ලන්	NNP	O
විසින්	POST	O
පෙරේදා	NNC	O
නිදහස්	JCV	O
කැරිණි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
ඉරාක	NNP	B-LOC
ප්‍රචණ්ඩකාරින්ගේ	NNP	O
තර්ජන	NNC	O
හමුවේ	NNC	O
පසු	POST	O
නොබසින	VP	O
බව	POST	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
තරයේ	RB	O
කියා	VNF	O
සිටින	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
විරෝධය	NNC	O
හරහා	POST	O
තම	PRP	O
රටවලට	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වන	VP	O
තර්ජනයට	NNC	O
බිය	NNC	O
වී	VNF	O
ඉරාකයේ	NNP	B-LOC
සිය	PRP	O
භටයන්	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කර	VNF	O
නොගන්නා	VP	O
බව	POST	O
ජපන්	NNP	B-LOC
මෙන්	POST	O
ම	RP	O
දකුණු	NNP	B-ORG
කොරියන්	NNP	I-ORG
ආණ්ඩු	NNC	I-ORG
ද	RP	O
කියා	VNF	O
සිටිති	VFM	O
.	FS	O
දාමරිකයන්ගේ	NNC	O
සහ	CC	O
ඝාතකයන්ගේ	NNC	O
තර්ජනවලට	NNC	O
බිය	NNC	O
වී	VNF	O
ඉරාකයෙන්	NNP	B-LOC
පලා	VNF	O
නොයන	VP	O
බව	POST	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
ජනාධිපති	NNC	O
ජෝජ්	NNP	B-PER
ඩබ්ලිව්.	ABB	I-PER
බුෂ්	NNP	I-PER
යළිත්	RB	O
ප්‍රතිඥා	NCV	O
දුන්නේ	VP	O
සිය	PRP	O
හමුදා	NNJ	O
භටයන්	NNC	O
දොළොස්	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
එක	NUM	O
ම	RP	O
සිද්ධියේ	NNC	O
දී	RP	O
මැරුම්	NCV	O
කෑ	VP	O
බිහිසුණු	JJ	O
අත්දැකීම්	NNC	O
මැද	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඉරාකය	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
සිය	PRP	O
මෙහෙවර	NNC	O
ඉටු	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
දක්වන	VP	O
අධිෂ්ඨානයේ	NNC	O
කිසිම	DET	O
සෙළවීමක්	NNC	O
නැති	NIP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
පළ	RRPCV	O
වී	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
අර්බුදයේ	NNC	O
තීරණාත්මක	JJ	O
මොහොතේ	NNC	O
දී	RP	O
ආත්ම	NNJ	O
විශ්වාසයේ	NNC	O
රණ	JJ	O
ගීතය	NNC	O
වඩා	RP	O
උස්	JJ	O
හඬින්	NNC	O
ගයන්නට	VNN	O
ලොව	NNC	O
එක	NUM	O
ම	RP	O
සුපිරි	JJ	O
බලවතා	NNC	O
වන	VP	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
පෙළැඹීම	VNN	O
පුදුමයක්	NNC	O
නො	RP	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
ඉරාකයේ	NNP	B-LOC
ඇමරිකන්	NNP	I-LOC
ආක්‍රමණයෙන්	NNC	O
පසු	POST	O
දක්නට	VNF	O
ඇති	NIP	O
යථාර්ථය	NNC	O
පැහැදිලි	JCV	O
කරන	VP	O
ප්‍රකාශයක්	NNC	O
ස්වීඩනයේ	NNC	B-LOC
හිටපු	VP	O
විදේශ	NNJ	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
මෙන්	POST	O
ම	RP	O
ඉරාකය	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතින්ගේ	NNP	I-ORG
ප්‍රධාන	JJ	O
අවි	NNJ	O
පරීක්ෂකවරයා	NNC	O
ද	RP	O
වූ	VP	O
හෑන්ඩ්	NNP	B-PER
බ්ලික්ස්	NNP	I-PER
විසින්	POST	O
පළ	RRPCV	O
කර	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
"			PUNC
සදාම්		NNP
හුසේන්ගෙන්	NNC
ගැලවීමට	VNN
ලැබීම		VNN
ගැන		POST
ඉරාක		NNP
වැසියන්ගෙන්	NNC
බහුතරය	NNC
ඇත්තට		NNC
ම			RP
සතුටු		JCV
වෙති		VFM
.			FS
එහෙත්		CC
,			PUNC
ඇමරිකාවට	NNP
යටත්		JCV
වී			VNF
සිටීම		VNN
ගැන		POST
ඔව්හු		PRP
සියල්ලෝ	DET
ම			RP
විරුද්ධ	JCV
වෙති		VFM
.			FS
එබඳු		PRP
අවමානයක්	NNC
ඔවුනට		PRP
ඉවසා		VNF
දරා		VNF
ගත			VP
නොහැකි	AUX
ය			RP
"	PUNC	O
යි	RP	O
බ්ලික්ස්	NNP	B-PER
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
,	PUNC	O
ඉරාකය	NNP	B-LOC
දැන්	RB	O
සිවිල්	JJ	O
යුද්ධයකට	NNC	O
ඔන්න	NNC	O
මෙන්න	NNC	O
කියා	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
දක්වමිනි	VFM	O
.	FS	O
ඉරාකය	NNP	B-LOC
අවට	NNC	O
පිහිටි	VP	O
සවුදි	NNP	B-LOC
අරාබිය	NNP	I-LOC
,	PUNC	O
කුවේට්	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
කතාර්	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ඕමාන්	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
බහරේන්	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
එක්සත්	NNP	B-LOC
අරාබි	NNP	I-LOC
එමිරේටය	NNP	I-LOC
යන	VP	O
රටවලින්	NNC	O
සැදුම්	RPCV	O
ලත්	VP	O
ගල්ෆ්	NNP	B-ORG
සහයෝගිතා	JJ	I-ORG
මණ්ඩලය	NNC	I-ORG
ගිය	VP	O
බ්‍රහස්පතින්දා	NNP	O
කළ	VP	O
ප්‍රකාශයකින්	NNC	O
ද	RP	O
මෙම	DET	O
අනතුරු	NNC	O
ඇඟ	NNC	O
වීම	VNN	O
සිදු	RRPCV	O
කැරිණි	VFM	O
.	FS	O
මූලික	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
ඇමරිකාවට	NNP	B-LOC
පක්ෂපාත	JJ	O
රටවලින්	NNC	O
සැදුම්	RPCV	O
ලත්	VP	O
ගල්ෆ්	NNP	B-ORG
සහයෝගිතා	JJ	I-ORG
මණ්ඩලය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
ඉස්මතු	JCV	O
කැර	VNF	O
ඇති	NIP	O
තවත්	DET	O
කරුණක්	NNC	O
නම්	POST	O
ඉරාක	NNP	O
ජන	JJ	O
ජීවිතය	NNC	O
යථා	JJ	O
තත්ත්වයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
කැර	VNF	O
,	PUNC	O
එරට	NNC	O
ස්වෛරී	JJ	O
භාවයට	NNC	O
මඟ	NNC	O
හෙළි	RRPCV	O
කිරීමේ	VNN	O
දී	RP	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතින්ගේ	NNP	I-ORG
මණ්ඩලය	NNC	I-ORG
ප්‍රධාන	JJ	O
කාර්යභාරයක්	NNC	O
ඉටු	RPCV	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඉරාකය	NNP	B-LOC
පමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
ඕනෑ	NIP	O
ම	RP	O
රටක්	NNC	O
තුළ	POST	O
ප්‍රචණ්ඩත්වය	NNC	O
පිටු	RRPCV	O
දැකිය	VP	O
යුතු	AUX	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අතර	POST	O
ම	RP	O
,	PUNC	O
ඉරාකයේ	NNP	B-LOC
විවිධ	JJ	O
ජන	JJ	O
කොටස්	NNC	O
අතරින්	POST	O
දැනට	RB	O
පළ	RRPCV	O
වන	VP	O
සටන්කාමි	JJ	O
විරෝධය	NNC	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ	O
ප්‍රතිසංස්කරණ	NNC	O
ප්‍රතිකේෂ්ප	NCV	O
කිරීමක්	VNN	O
නොව	VNF	O
,	PUNC	O
විදේශීය	JJ	O
ආක්‍රමණිකයන්ගේ	NNC	O
ආධිපත්‍යයට	NNC	O
විරෝධය	NNC	O
පෑමක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
ද	RP	O
තේරුම්	NCV	O
ගත	VP	O
යුතු	AUX	O
ව	RP	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ගත	VP	O
වූ	VP	O
තෙමස	NNC	O
තුළ	POST	O
උගන්ඩා	NNP	B-LOC
කැරළිකරුවන්	NNC	O
ළමයින්	NNC	O
10000	NUM	O
ක්	RP	O
පැහැර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ගිහින්	VNF	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
සංවිධානය	NCV	I-ORG
කියයි	VFM	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
සංවිධානයේ	NNC	I-ORG
දී	RP	O
ය	RP	O
.	FS	O
ලිංගික	JJ	O
වහලුන්	NNC	O
සහ	CC	O
සොල්දාදුවන්	NNC	O
ලෙස	POST	O
යොදවා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
,	PUNC	O
ගත	VP	O
වු	VP	O
මාස	NNC	O
18	NUM	O
තුළ	POST	O
,	PUNC	O
උගන්ඩා	NNP	B-LOC
කැරළිකරුවන්	NNC	O
විසින්	POST	O
,	PUNC	O
එරට	NNC	O
ළමයින්	NNC	O
1000කට	NUM	O
අධික	JJ	O
සංඛ්‍යාවක්	NNC	O
නිවෙස්වලින්	NNC	O
පැහැර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ගොස්	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
සංවිධානයේ	NNC	I-ORG
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
නිළධාරියකු	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
සංවිධානයේ	NNC	I-ORG
කඩිනම්	JJ	O
සහනාධාර	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
සම්බන්ධීකරණ	JJ	O
නිලධාරියා	NNC	O
වන	VP	O
ජෑන්	NNP	B-PER
ඉගලන්ඩ්	NNP	I-PER
නැමැති	POST	O
මෙම	DET	O
නිලධාරියා	NNC	O
,	PUNC	O
උගන්ඩාවේ	NNP	B-LOC
මේ	DET	O
තත්ත්වය	NNC	O
හඳුන්වා	VNF	O
දී	RP	O
ඇත්තේ	NIP	O
,	PUNC	O
ලෝකයේ	NNC	O
මානව	JJ	O
හිමිකම්	NNC	O
උල්ලංඝනය	NCV	O
කිරීම්	VNN	O
පිළිබඳ	POST	O
ව	RP	O
නොසලකා	VNF	O
හැර	VNF	O
ඇති	NIP	O
භයානක	JJ	O
ම	RP	O
අර්බූදය	NNC	O
හැටියටයි	NVB	O
.	FS	O
"			PUNC
ප්‍රාණ	JJ
පරිත්‍යාගයේ	NNC
වීරයන්	NNC
"	PUNC	O
ලෙස	POST	O
තමන්	PRP	O
විසින්	POST	O
හඳුන්වනු	VP	O
ලබන	VP	O
මරා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
මැරෙන	VP	O
කණ්ඩායම්වල	NNC	O
මෙහෙයුම්	NNC	O
යුක්ති	NCV	O
සහගත	VP	O
බව	POST	O
පෙන්වීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
හමාස්	NNP	B-ORG
සංවිධානය	NCV	I-ORG
කියා	VNF	O
සිටින්නේ	VP	O
ඊශ්‍රායෙල්	NNP	B-LOC
සතුරාට	NNC	O
වෙනත්	DET	O
"			PUNC
භාෂාවක්	NNC
"	PUNC	O
නොතේරෙන	VP	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
හමාස්	NNP	B-ORG
මෙන්ම	POST	O
ජිහාඩ්	NNP	B-ORG
සංවිධාන	NNC	I-ORG
ද	RP	O
ත්‍රස්තවාදී	JJ	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
ලෙස	POST	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
බටහිර	NNP	B-LOC
ලෝකය	NNC	O
විසින්	POST	O
පිළිගනු	VP	O
ලැබ	VNF	O
ඇතත්	NIP	O
,	PUNC	O
ඇමරිකාවට	NNP	B-LOC
තරමක	JJ	O
වෙනස්	JJ	O
මඟක්	NNC	O
ගනිමින්	VNF	O
,	PUNC	O
ඊශ්‍රායෙලයේ	NNP	B-LOC
නවතම	JJ	O
ප්‍රහාරය	NNC	O
දෙස	POST	O
වඩා	RP	O
යථාර්ථවාදී	JJ	O
බැල්මක්	NNC	O
හෙළීමට	VNN	O
යුරෝපා	NNP	B-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
පෙළැඹී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
බෙල්ජියමේ	NNP	B-LOC
බ්‍රසල්ස්	NNP	I-LOC
නගරයේ	NNC	O
දී	RP	O
ගිය	VP	O
සිකුරාදා	NNP	O
ප්‍රකාශයක්	NNC	O
කළ	VP	O
යුරෝපා	NNP	B-ORG
සංගමයේ	NNC	I-ORG
නායකත්වය	NNC	O
නියෝජනය	NCV	O
කරන	VP	O
යුරෝපා	NNP	B-ORG
මණ්ඩලය	NNC	I-ORG
පෙන්වා	VNF	O
දුන්නේ	VP	O
ඊශ්‍රායලයේ	NNP	B-LOC
හමාස්	NNP	B-ORG
නායක	NNC	O
ඝාතනය	NNC	O
නිසා	POST	O
උත්සන්න	JCV	O
වූ	VP	O
ප්‍රචණ්ඩත්වයේ	NNC	O
අලුත්	JJ	O
රැල්ල	NNC	O
මඟින්	POST	O
මැද	NNP	O
පෙරදිග	NNP	O
සාමකාමී	JJ	O
විසඳුමකට	NNC	O
ඇති	NIP	O
ඉඩ	NNC	O
ප්‍රස්ථා	NNC	O
තවත්	DET	O
ඈත්	RRPCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවය	NVB	O
.	FS	O
ෂීක්	NNP	B-PER
අහ්මද්	NNP	I-PER
යාසින්	NNP	I-PER
ඝාතනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
ප්‍රචණ්ඩකාරී	JJ	O
ක්‍රියාවක	NNC	O
සීමාව	NNC	O
ඉක්මවා	VNF	O
වඩාත්	RP	O
කුරිරු	JJ	O
අපරාධයක	NNC	O
ස්වරූපය	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
දෑත්	NNC	O
දෙපා	NNC	O
අවලංගු	JCV	O
වී	VNF	O
,	PUNC	O
රෝද	NNJ	O
පුටුවකින්	NNC	O
ගසාවේ	NNP	B-LOC
මහ	JJ	I-LOC
පල්ලියට	NNC	I-LOC
යමින්	VNF	O
සිටි	VP	O
ආබාධිතයෙකු	NNC	O
වන	VP	O
ඔහු	PRP	O
මරා	VNF	O
දැමීමට	VNN	O
මැද	POST	B-LOC
පෙරදිග	NNP	I-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
ම	RP	O
යුද්ධ	NNJ	O
යන්ත්‍රයේ	NNC	O
මිසයිල්	NNJ	O
ප්‍රහාරයක්	NNC	O
උපයෝගී	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
තිබීම	VNN	O
නිසා	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
හමාස්	NNP	B-ORG
සංවිධානයේ	NNC	I-ORG
නායකයන්	NNC	O
කවදත්	NNC	O
ජීවත්	JCV	O
වූයේ	VP	O
ඝාතන	NNJ	O
තර්ජනය	NNC	O
හිසට	NNC	O
උඩින්	NNC	O
ඇතිවය	NIP	O
.	FS	O
ෂීක්	NNP	B-PER
යාසින්	NNP	I-PER
මෙයට	PRP	O
කලින්	NNC	O
වතාවකදීත්	NNC	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-LOC
ඝාතන	NNJ	O
ප්‍රයත්නයකට	NNC	O
ඉලක්ක	NCV	O
වී	VNF	O
යත්නම්	POST	O
දිවි	NNC	O
ගලවා	VNF	O
ගත්	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
ඔහුගෙන්	PRP	O
පසු	POST	O
ගාසාවේ	NNP	B-LOC
හමාස්	NNP	B-ORG
නායකත්වයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වූ	VP	O
අබ්දුල්	NNP	B-PER
අසිස්	NNP	I-PER
රන්තිසි	NNP	I-PER
ගිය	VP	O
ජූලි	NNP	O
මාසයේ	NNC	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-LOC
ප්‍රහාරයකින්	NNC	O
තුවාල	NNC	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
සිරියාවේ	NNP	B-LOC
සිට	POST	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
හමාස්හි	NNC	B-ORG
අනෙක්	DET	O
නායකයා	NNC	O
වන	VP	O
කාලෙද්	NNP	B-PER
මෂාල්	NNP	I-PER
කලකට	NNC	O
පෙර	POST	O
අම්මාන්	NNP	B-LOC
නගරයේ	NNC	O
දී	RP	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-LOC
නියෝජිතයන්	NNC	O
විසින්	POST	O
අල්ලා	VNF	O
ගනු	VP	O
ලැබ	VNF	O
,	PUNC	O
පසුව	POST	O
බේරා	VNF	O
ගත	VP	O
හැකි	AUX	O
වූයේ	VP	O
ජෝදාන්	NNP	B-ORG
රජයේ	NNC	I-ORG
බරපතල	NNC	O
මැදිහත්	JCV	O
වීම	VNN	O
නිසා	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
ෂීක්	NNP	B-PER
යාසින්ගෙන්	NNP	I-PER
පසු	POST	O
ගාසා	NNP	B-LOC
තීරුවේ	NNP	I-LOC
හමාස්	NNP	B-ORG
ප්‍රධානියා	NNC	O
ලෙස	POST	O
පත්	RRPCV	O
වූ	VP	O
රන්තිසි	NNP	B-PER
මෙන්ම	POST	O
සිරියාව	NNP	B-LOC
මධ්‍යස්ථානය	NNC	O
කර	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
අරාබි	NNP	B-LOC
ලෝකයේ	NNC	O
සැරි	NNC	O
සරන	VP	O
හමාස්	NNP	B-ORG
මූලෝපාය	JJ	O
න්‍යායධරයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
සැලැකෙන	VP	O
කාලෙද්	NNP	B-PER
මෂාල්	NNP	I-PER
ද	RP	O
ඊශ්‍රායලය	NNP	B-LOC
සමඟ	POST	O
කිසිම	DET	O
ආකාරයේ	NNC	O
අතර	POST	O
මඟ	NNJ	O
සමාදානයක්	NNC	O
ප්‍රතික්ෂේප	NCV	O
කරති	VFM	O
.	FS	O
හමාස්	NNP	B-ORG
සංවිධානයේ	NNC	I-ORG
ඉදිරි	JJ	O
නායකත්වය	NNC	O
සඳහා	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
අතර	POST	O
බල	NNJ	O
පොරයක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
නොවේ	VNN	O
යැයි	CC	O
කිව	VP	O
නොහැකි	AUX	O
වුවද	VP	O
,	PUNC	O
පලස්තීනය	NNP	B-LOC
මුදා	VNF	O
ගන්නා	VP	O
තුරු	POST	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-LOC
ඉලක්කවලට	NNC	O
නොකඩවා	RB	O
පහර	NCV	O
දීමටත්	VNN	O
,	PUNC	O
එහි	PRP	O
දී	RP	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-LOC
අගමැති	NNC	O
ඒරියල්	NNP	B-PER
ෂැරොන්	NNP	I-PER
ඇතුළු	POST	O
ඉලක්ක	NNC	O
පසුපස	NNC	O
නො	RP	O
කඩවා	NNC	O
හඹා	VNF	O
යාමටත්	VNN	O
දෙදෙනා	NNC	O
ම	RP	O
ප්‍රතිඥා	NCV	O
දී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
හමාස්	NNP	B-ORG
සංවිධානය	NNC	I-ORG
සිරියාවේ	NNP	B-LOC
අනුග්‍රහයෙන්	RB	O
පැවැත්වෙන්නක්	VNN	O
බව	POST	O
විශ්වාස	NCV	O
කැරෙන	VP	O
හෙයින්	POST	O
,	PUNC	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
සිරියාව	NNP	B-LOC
අතර	POST	O
දැනට	RB	O
පවතින	VP	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
වඩා	RP	O
උග්‍ර	JCV	O
වීමට	VNN	O
ඉඩ	NNC	O
ඇතැයි	NIP	O
ද	RP	O
සැලකේ	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
ඉරාක	NNP	B-LOC
යුද්ධයෙන්	NNC	O
පසු	POST	O
උද්ගත	VP	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
කලාපීය	JJ	O
යථාර්ථයන්	NNC	O
නිසා	POST	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
දිගට	NNC	O
ම	RP	O
නොරොක්	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සිරියාවට	NNP	B-LOC
ඔරොත්තු	RRPCV	O
නොදෙන	VP	O
දෙයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
පෙනී	VNF	O
යන	VP	O
හෙයින්	POST	O
හමාස්	NNP	B-ORG
ක්‍රියාකාරීන්	NNC	O
තම	PRP	O
රටින්	NNC	O
පිටමං	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
හෝ	CC	O
ඔවුනට	PRP	O
සැපයෙන	VP	O
ආධාර	NNC	O
අඩු	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
හෝ	CC	O
සිරියාව	NNP	B-LOC
ක්‍රියා	NCV	O
කරනු	VP	O
ඇත්ද	QUE	O
යන	VP	O
ප්‍රශ්නයත්	NNC	O
පැන	VNF	O
නඟී	VFM	O
.	FS	O
යාසින්	NNP	B-PER
ඝාතනය	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
වූයේ	VP	O
ලෝක	NNJ	O
දේශපාලනය	NNC	O
තුළ	POST	O
-	PUNC	O
විශේෂයෙන්	RB	O
ම	RP	O
ඉස්ලාමීය	NNP	O
සටන්කාමීත්වය	NNC	O
සහ	CC	O
මූලධර්මවාදය	NNC	O
මැද	JJ	B-LOC
පෙරදිග	NNC	I-LOC
දී	RP	O
මෙන්ම	POST	O
ඇෆ්ගනිස්ථානය	NNP	B-LOC
වැනි	POST	O
රටවලදීත්	NNC	O
වඩා	RP	O
දැඩි	JJ	O
පැවැත්මක්	NNC	O
පෙන්නුම්	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
වකවානුවක	NNC	O
දී	RP	O
වීම	VNN	O
නොසලකා	VNF	O
හළ	VP	O
නොහැකි	AUX	O
සාධකයකි	NVB	O
.	FS	O
විශේෂයෙන්	RB	O
ම	RP	O
2001	NUM	O
සැප්තැම්බර්	NNP	O
11	NUM	O
ඇමරිකාවේ	NNP	B-LOC
යුද්ධ	NNC	O
සහ	CC	O
ආර්ථික	JJ	O
හදවත්	NNC	O
මත	POST	O
එල්ල	NCV	O
කැරුණු	VP	O
අල්	NNP	B-ORG
කයිඩාවරුන්ගේ	NNP	I-ORG
දරුණු	JJ	O
ප්‍රහාරත්	NNC	O
,	PUNC	O
එහි	PRP	O
ම	RP	O
රුධිර	JJ	O
රේඛාව	NNC	O
යුරෝපය	NNP	B-LOC
දක්වා	POST	O
විහිදමින්	VNF	O
ස්පාඤ්ඤයේ	NNP	B-LOC
මැඩ්රිඩ්	NNP	I-LOC
නුවර	NNC	O
දුම්රිය	NNJ	O
පද්ධතියේ	NNC	O
මහා	JJ	O
පිපිරීම්	NNJ	O
මාලාවත්	NNC	O
සමඟ	POST	O
එකට	RB	O
ගත්	VP	O
විට	POST	O
,	PUNC	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-LOC
අතිධාවනකාරිත්වය	NNC	O
ඔස්සේ	POST	O
සිදු	RPCV	O
කැරුණු	VP	O
යාසීන්	NNP	B-PER
ඝාතනය	NNC	O
වඩා	RP	O
බිහිසුණු	JJ	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
පිටාරයකට	NNC	O
මඟ	NCV	O
සලසා	VNF	O
අතැයි	NIP	O
කිව	VP	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
විදෙස්	JJ	O
ලිපිය	NNC	O
ලිබියාවේ	NNP	B-LOC
ගඩාෆිගෙන්	NNP	B-PER
නොගහ	VP	O
බැරි	JJ	O
කරණමක්	NNC	O
ලිබියාවේ	NNP	B-LOC
මුආමර්	NNP	B-PER
ගඩාෆි	NNP	I-PER
ලෝක	NNJ	O
දේශපාලන	JJ	O
වේදිකාවේ	NNC	O
එක	NUM	O
පැත්තක	NNC	O
සිට	POST	O
අනෙක්	DET	O
පැත්තට	NNC	O
කරණමක්	NNC	O
ගසා	VNF	O
ඇත්ද	NIP	O
නැත්නම්	POST	O
,	PUNC	O
ඇමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
සුපිරි	JJ	O
බල	NNJ	O
ආධිපත්‍යයට	NNC	O
සහ	CC	O
ඊශ්‍රායලයේ	NNP	B-LOC
රණකාමි	JJ	O
යුදෙව්	NNP	O
ව්‍යප්තවාදයට	NNC	O
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
තුන්වැනි	JJ	O
ලෝකයේ	NNC	O
"			PUNC
බුලට්ටුවක්	NNC
"	PUNC	O
ලෙස	POST	O
සිටි	VP	O
ගඩාෆි	NNP	B-PER
අරාබි	NNP	B-LOC
ලෝකය	NNC	O
සහ	CC	O
බටහිර	NNP	B-LOC
ලෝකය	NNC	O
අතර	POST	O
සාම	JJ	O
කුරුල්ලෙකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
ඉගිලෙන්නට	VP	O
පෙළඹුණේ	VP	O
කළ	VP	O
හැකි	AUX	O
වෙන	VP	O
දෙයක්	NNC	O
නැති	NIP	O
නිසා	POST	O
ද	RP	O
?	PUNC	O
පසුගිය	VP	O
හය	NUM	O
මාසයක	NNC	O
පමණ	POST	O
කාලය	NNC	O
තුළ	POST	O
මහත්	JJ	O
පෙරැළියකට	NNC	O
බඳුන්	RRPCV	O
වූ	VP	O
ගඩාෆිගේ	NNP	B-PER
වත්මන්	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
භූමිකාව	NNC	O
ඇසුරින්	POST	O
මේ	DET	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
නැඟෙයි	VFM	O
.	FS	O
බෙල්ජියමේ	NNP	B-LOC
සංචාරයක්	NNC	O
සඳහා	POST	O
ගිය	VP	O
27වනි	NNP	O
දා	NNC	O
බ්‍රසල්ස්	NNP	B-LOC
නගරයට	NNC	O
පැමිණි	VP	O
ගඩාෆි	NNP	B-PER
බටහිර	NNP	B-LOC
ජනමාධ්‍යයට	NNC	O
පෙනුණේ	VP	O
අපේ	PRP	O
ග්‍රහලෝකය	NNC	O
වන	VP	O
පෘථිවියේ	NNC	B-LOC
ගෙන්දගම්	NNP	O
පොළොවට	NNC	O
අඟහරු	NNP	B-LOC
ලෝකයේ	NNC	O
සිට	POST	O
පාත්	JCV	O
වූ	VP	O
අමුත්තෙකු	NNC	O
මෙනි	NVB	O
.	FS	O
බටහිර	NNP	B-LOC
ලෝකයත්	NNC	O
ලිබියාවත්	NNP	B-LOC
අතර	POST	O
පැවැති	VP	O
පරතරය	NNC	O
ඒ	DET	O
තරමට	NNC	O
ම	RP	O
විශාල	JJ	O
ය	RP	O
.	FS	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
මෙන්ම	POST	O
බෙල්ජියම	NNP	B-LOC
ද	RP	O
පිහිටා	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවට	NNP	I-LOC
බොහෝ	RP	O
දුර	JJ	O
බැහැරින්	NNC	O
වුවද	VP	O
,	PUNC	O
දේශපාලනය	NNC	O
විශේෂයෙන්	RB	O
ම	RP	O
වෙනස්	JJ	O
සමාජ	NNJ	O
ක්‍රම	NNC	O
ඇති	NIP	O
රටවල්	NNC	O
අතර	POST	O
සබඳතා	NNC	O
කොතරම්	QBE	O
මූලික	JJ	O
වෙනසකට	NNC	O
බඳුන්	RPCV	O
වී	VNF	O
ඇත්දැයි	NIP	O
වටහා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
එම	DET	O
සංචාරය	NNC	O
අපටත්	PRP	O
උදව්	NCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
බටහිර	NNP	B-LOC
ලෝකයට	NNC	O
පක්ෂපාත	NNC	O
ව	VNF	O
සිටි	VP	O
පළමුවැනි	NNP	O
අයිදිරිස්	NNP	B-PER
රජුගේ	NNC	O
පාලනය	NCV	O
පෙරළා	VNF	O
දමා	VNF	O
එවකට	NNC	O
26	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
ව	VNF	O
සිටි	VP	O
හමුදා	NNJ	O
නිලධාරියෙකු	NNC	O
වූ	VP	O
කර්නල්	JJ	O
මොආමර්	NNP	B-PER
ගඩාෆි	NNP	I-PER
1969	NUM	O
සැප්තැම්බර්	NNP	O
01	NUM	O
වැනි	POST	O
දා	NNC	O
ලිබියාවේ	NNP	B-LOC
බලය	NNC	O
අල්ලා	VNF	O
ගත්	VP	O
විට	POST	O
අරාබි	NNP	B-LOC
ලෝකයේ	NNC	O
තවත්	DET	O
විප්ලවයක්	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
පුවත	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
වූයේ	VP	O
දැඩි	JJ	O
කුතුහලයක්	NNC	O
දනවමිනි	VFM	O
.	FS	O
බටහිර	NNP	B-LOC
මාධ්‍ය	NNC	O
විසින්	POST	O
ඉතා	RP	O
මෑතක්	RRPCV	O
වන	VP	O
තුරු	POST	O
ම	RP	O
විප්ලවයක්	NNC	O
නොව	VNF	O
"			PUNC
රාජ්‍ය	JJ
විරෝධි	JJ
කුමන්ත්‍රණයක්	NNC
"	PUNC	O
ලෙස	POST	O
හැඳින්වුණ	VP	O
ලිබියාවේ	NNP	B-LOC
දේශපාලන	JJ	O
පෙරැළිය	NNC	O
1952	NUM	O
වසරේ	NNC	O
දී	RP	O
මිසරයේ	NNP	B-LOC
ෆාරුක්	NNP	B-PER
රජු	NNC	O
පන්නා	VNF	O
දමා	VNF	O
අරාබි	NNP	B-LOC
ලෝකයේ	NNC	O
නව	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
පරපුරෙක	NNJ	O
නායකයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
ගමවල්	NNP	B-PER
අබ්දල්	NNP	I-PER
නසර්	NNP	I-PER
මතු	RRPCV	O
වූ	VP	O
ප්‍රගතිවාදී	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
ක්‍රියාදාමයක	NNC	O
නව	JJ	O
පුරුකක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
සැලැකිණි	VFM	O
.	FS	O
අරාබි	NNP	B-LOC
ජාතිකත්වයේ	NNC	O
දේශපාලන	JJ	O
දෘෂ්ටියට	NNC	O
අමතර	POST	O
ව	VNF	O
සැපයෙන	VP	O
තාරුණ්‍යයේ	NNJ	O
ජීවය	NNC	O
ද	RP	O
පෙන්නුම්	JCV	O
කළ	VP	O
ගඩාෆිගේ	NNP	B-PER
දේශපාලන	JJ	O
භූමිකාව	NNC	O
ඉදිරියට	NNC	O
ඇදුණේ	VP	O
"			PUNC
කඩා		VNF
ගෙන		VNF
යන			VP
ගතියක්	NNC
"	PUNC	O
ඇතිව	NIP	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඇමරිකා	NNP	B-LOC
එක්සත්	NNP	I-LOC
ජනපදය	NNP	I-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
හතුරා	NNC	O
ලෙස	POST	O
සැලැකූ	VP	O
ගඩාෆි	NNP	B-PER
එයට	PRP	O
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
එවකට	NNC	O
පැවැති	VP	O
සෝවියට්	NNP	B-LOC
දේශයේ	NNC	I-LOC
ආධිපත්‍යය	NNC	O
ගෙඩිය	NNC	O
පිටින්	POST	O
ම	RP	O
පිළිගැනීමට	VNN	O
සූදානම්	JCV	O
වූයේ	VP	O
ද	RP	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සමඟ	POST	O
ම	RP	O
සම්ප්‍රදායික	JJ	O
අරාබි	NNP	B-LOC
නායකත්වය	NNC	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
ඊශ්‍රායෙලය	NNP	B-LOC
හමුවේ	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
තරමේ	NNC	O
සටන්	NNJ	O
කාමීත්වයක්	NNC	O
නොපෙන්වා	VNF	O
"			PUNC
වැනෙන		VP
සුළු		JJ
"	PUNC	O
ස්ථාවරයක්	RPCV	O
ගනිමින්	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
ද	RP	O
ඔහු	PRP	O
චෝදනා	NCV	O
කළේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
නසාර්ගෙන්	NNP	B-PER
පසු	POST	O
අරාබි	NNP	B-LOC
ජාතිකත්වීය	NNJ	O
නායකත්වය	NNC	O
උරුම	NCV	O
කැර	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
රුචියක්	NNC	O
පෙන්වූ	VP	O
ඉරාකයේ	NNP	B-LOC
සදාම්	NNP	B-PER
හුසේන්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
සිරියාවේ	NNP	B-LOC
පහෙස්	NNP	B-PER
අල්	NNP	I-PER
අසාද්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
පලස්තීන	NNP	B-LOC
විමුක්ති	NNP	O
සටනේ	NNC	O
දී	RP	O
වඩා	RP	O
පළල්	JCV	O
පිළිගැනීමක්	VNN	O
ලබා	VNF	O
සිටි	VP	O
යසර්	NNP	B-PER
අරෆත්	NNP	I-PER
පවා	POST	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
ඊශ්‍රායෙල්	NNP	I-LOC
සංධානයට	NNC	O
එරෙහි	RB	O
සටනේ	NNC	O
දී	RP	O
"			PUNC
සෙවල		NCV
පෙරමින්	VNF
"	PUNC	O
ඇතැයි	NIP	O
ගඩාෆි	NNP	B-PER
චෝදනා	NCV	O
කළේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඊශ්‍රායෙලය	NNP	B-LOC
විනාශ	NCV	O
කැර	VNF	O
,	PUNC	O
මැද	NNP	B-LOC
පෙරදිග	NNP	I-LOC
සිතියමෙන්	NNC	O
මකා	VNF	O
දැමීමෙන්	VNN	O
තොරව	POST	O
පලස්තීන	NNP	B-LOC
විමුක්තියක්	NNC	O
හෝ	CC	O
අරාබි	NNP	B-LOC
පැවැත්මක්	NNC	O
හෝ	CC	O
තිබිය	VP	O
නොහැකි	AUX	O
බව	POST	O
ඔහුගේ	PRP	O
තර්කය	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මහ	JJ	O
අරාබියක්	NNP	B-LOC
පිළිබඳ	POST	O
අන්ත	JJ	O
ජාතිකවාදී	JJ	O
දර්ශනයෙන්	NNC	O
මත්	RRPCV	O
වූ	VP	O
ඔහු	PRP	O
,	PUNC	O
එහි	PRP	O
ප්‍රාථමික	JJ	O
පියවරක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ඊජිප්තුව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ටියුනිසියාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
සිරියාව	NNP	B-LOC
එක	NUM	O
ම	RP	O
රාජ්‍යයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
ගොනු	NCV	O
වීමේ	VNN	O
ප්‍රතිපත්තියක්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පෙනී	VNF	O
සිටි	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
ඇත්ත	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
ම	RP	O
එවැන්නක්	NNC	O
සඳහා	POST	O
අතිධාවනකාරි	JJ	O
ගමනක	NNC	O
යෙදුණේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
බටහිර	NNP	B-LOC
ධනේශ්වර	JJ	O
ක්‍රමයට	NNC	O
සහ	CC	O
සෝවියට්	NNP	O
කොමියුනිස්ට්	NNP	O
ක්‍රමයට	NNC	O
ද	RP	O
වෙනස්	JCV	O
වූ	VP	O
ඉස්ලාමීය	NNP	O
සමාජවාදයක්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පෙනී	VNF	O
සිටි	VP	O
ගඩාෆි	NNP	B-PER
,	PUNC	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
අරමුණු	NCV	O
කැරුණු	VP	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
මූලස්ථානයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
ශක්තිමත්	JCV	O
කළේ	VP	O
,	PUNC	O
සිය	PRP	O
පරමාදර්ශය	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
කැප	RPCV	O
වූ	VP	O
ලොව	NNC	O
පුරා	POST	O
ත්‍රස්තවාදී	JJ	O
කණ්ඩායම්වලට	NNC	O
මුල්‍යමය	JJ	O
සහ	CC	O
යුද්ධමය	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
ආධාර	NCV	O
දෙන	VP	O
බවට	POST	O
ඇමරිකාවත්	NNP	B-LOC
සෙසු	DET	O
බටහිර	NNP	B-LOC
රටවලුත්	NNC	O
බරපතළ	JJ	O
චෝදනා	NNC	O
නඟද්දී	VNF	O
ය	RP	O
.	FS	O
අරාබි	NNP	B-LOC
ලෝකය	NNC	O
සතු	POST	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ආර්ථික	JJ	O
සම්පත	NNC	O
වන	VP	O
ඛණිජ	JJ	O
තෙල්	NNC	O
ඇමරිකාවටත්	NNP	B-LOC
ඊශ්‍රායලයටත්	NNP	I-LOC
එරෙහි	RB	O
ව	VNF	O
යෙදැවිය	VP	O
යුතු	AUX	O
බවට	POST	O
උද්ඝෝෂණය	NCV	O
කළ	VP	O
ගඩාෆි	NNP	B-PER
,	PUNC	O
එම	DET	O
රටවලට	NNC	O
තෙල්	NNC	O
විකිණීම	VNN	O
නැවැත්වීමේ	VNN	O
ව්‍යාපාරයට	NNC	O
අත	NNC	O
ගැසුවේ	VP	O
අනෙක්	DET	O
අරාබි	NNP	B-LOC
රටවලටත්	NNC	O
කලිනි	NVB	O
.	FS	O
ඉස්ලාමීයත්වය	NNP	O
පෙරටු	RRPCV	O
කැර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ඇමරිකාවට	NNP	B-LOC
එරෙහි	RB	O
තුන්වැනි	JJ	B-ORG
ලෝක	NNJ	I-ORG
එක්සත්	NNP	I-ORG
පෙරමුණක්	NNC	I-ORG
ගොඩ	RRPCV	O
නඟා	VNF	O
ඊශ්‍රායෙලය	NNP	B-LOC
චප්පකැර	VNF	O
,	PUNC	O
පලස්තීනය	NNP	B-LOC
මුදා	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
අති	JJ	O
සටන්කාමි	JJ	O
පිළිවෙතකට	NNC	O
කැපව	VNF	O
සිටි	VP	O
ගඩාෆි	NNP	B-PER
,	PUNC	O
එම	DET	O
දේශපාලන	JJ	O
ක්‍රියාදාමයේ	NNC	O
දී	RP	O
ඇමරිකාවේ	NNP	B-LOC
ආක්‍රමණශීලි	JJ	O
ප්‍රතිචාරයෙන්	NNC	O
නොයෙක්	JJ	O
වර	NNC	O
බැට	NCV	O
කෑවේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
ලිබියාවට	NNP	B-LOC
අයත්	POST	O
සිද්රා	NNP	B-LOC
මුහුදු	NNJ	I-LOC
බොක්කට	NNC	I-LOC
ඇතුළු	POST	O
වූ	VP	O
ඇමරිකන්	NNP	B-ORG
ගුවන්	JJ	I-ORG
හමුදාවේ	NNC	I-ORG
ප්‍රහාරක	JJ	O
යානා	NNC	O
විසින්	POST	O
1980	NUM	O
දී	RP	O
ලිබියන්	NNP	B-LOC
යුද	JJ	O
නැව්	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
විනාශ	NCV	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
අතර	POST	O
1986	NUM	O
දී	RP	O
එම	DET	O
මුහුදේ	NNC	O
ම	RP	O
යාත්‍රා	NCV	O
කළ	VP	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
යුද	JJ	O
නැව්	NNC	O
මගින්	POST	O
තවත්	DET	O
ලිබියන්	NNP	B-LOC
යුද	JJ	O
නැව්	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
විනාශ	NCV	O
කැරිණි	VFM	O
.	FS	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
හමුදා	NNJ	O
බැරැක්ක	NNJ	O
කලාපයකට	NNC	O
1986	NUM	O
දී	RP	O
එල්ල	NCV	O
කළ	VP	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
ගුවන්	JJ	O
යානයක	NNJ	O
ප්‍රහාරක	NNJ	O
බෝම්බවලින්	NNC	O
ගඩාෆිගේ	NNP	B-PER
නිවහනක්	NNC	O
ද	RP	O
විනාශ	NCV	O
වූයේ	VP	O
ඔහු	PRP	O
විසින්	POST	O
හදා	VNF	O
ගැනුණු	VP	O
දියණියක	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
ලිබියන්	NNP	B-LOC
වැසියන්	NNC	O
කිහිප	DET	O
දෙනෙකු	NNC	O
මරුමුවට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
කරමිනි	VFM	O
.	FS	O
එවකට	NNC	O
සිටි	VP	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
ජනාධිපති	NNC	O
රොනල්ඩ්	NNP	B-PER
රේගන්	NNP	I-PER
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
මෙම	DET	O
ප්‍රහාරය	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කළේ	VP	O
ගඩාෆි	NNP	B-PER
විසින්	POST	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
පවත්වා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
යනු	VP	O
ලබන	VP	O
ත්‍රස්තවාදී	JJ	O
මධ්‍යස්ථානවලට	NNC	O
බව	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
ලිබියන්	NNP	B-LOC
බටහිර	NNP	I-LOC
ආරෝවට	NNC	O
තිස්පස්	NUM	O
වසරක	NNC	O
ඉතිහාසයක්	NNC	O
ඇතත්	NIP	O
ඔවුනතර	PRP	O
සබඳතා	NNC	O
ඉතා	RP	O
තීරණාත්මක	JJ	O
ලෙස	POST	O
බිඳ	VNF	O
වැටුණේ	VP	O
1988	NUM	O
ස්කොට්ලන්තයේ	NNP	B-LOC
ලොකර්බිහි	NNP	I-LOC
දී	RP	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
මගී	JJ	O
ගුවන්	JJ	O
යානයක්	NNC	O
සහ	CC	O
අප්‍රිකාවේ	NNP	B-LOC
නයිජර්හි	NNP	I-LOC
පියාසර	JCV	O
කරමින්	VNF	O
තිබූ	VP	O
ප්‍රංශ	NNP	B-LOC
මගී	JJ	O
ගුවන්	JJ	O
යානයක්	NNC	O
ද	RP	O
ලිබියානුවන්	NNP	B-LOC
විසින්	POST	O
පුපුරවා	VNF	O
හරිනු	VP	O
ලැබීමේ	VNN	O
සිදුවීම්	NNC	O
දෙක	NUM	O
සමඟ	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
එම	DET	O
පිපිරීම්	VNN	O
දෙකේ	NUM	O
දී	RP	O
440ක්	NNC	O
මරු	NNC	O
මුවට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
බටහිර	NNP	B-LOC
ගුවන්	JJ	O
යානා	NNC	O
දෙක	NUM	O
පුපුරුවා	VNF	O
හළ	VP	O
ලිබියානුන්	NNP	B-LOC
බාර	NCV	O
දෙන	VP	O
ලෙස	POST	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
ආරක්ෂක	JJ	I-ORG
මණ්ඩලය	NNC	I-ORG
ඔස්සේ	POST	O
එල්ල	NCV	O
කැරුණු	VP	O
දැඩි	JJ	O
බලපෑම්	NNC	O
මධ්‍යයේ	NNC	O
ගඩාෆි	NNP	B-PER
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
දුෂ්කර	JJ	O
තත්ත්වයකට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
රාජ්‍යතාන්ත්‍රික	JJ	O
මෙන්ම	POST	O
ජගත්	JJ	O
අධිකරණමය	JJ	O
ක්‍රියාදාම	NNC	O
ඔස්සේ	POST	O
මහත්	JJ	O
හැලහැප්පීම්	NNC	O
වලට	CM	O
ලක්	RRPCV	O
වූ	VP	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ආර්ථික	JJ	O
සහ	CC	O
දේශපාලන	JJ	O
සම්බාධක	NNC	O
වලට	CM	O
ද	RP	O
ගොදුරු	NCV	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
දශක	NNC	O
එකහමාරක්	NUM	O
තිස්සේ	POST	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
හුදෙකලාවක්	NNC	O
තුළ	POST	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
කොටු	NNC	O
කර	VNF	O
තැබීමට	VNN	O
හේතු	NCV	O
වූ	VP	O
එම	DET	O
ප්‍රශ්නය	NNC	O
මාස	NNC	O
කිහිපයකට	NNC	O
පෙර	POST	O
අවසන්	JCV	O
වූයේ	VP	O
ගුවන්	JJ	O
යානා	NNC	O
බෝම්බ	NNJ	O
පිපිරවීම්	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
වගකීම	NNC	O
සදාචාරමය	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
පිළිගත්	VP	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
විපතට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වූවන්ගේ	NNJ	O
පවුල්වලට	NNC	O
විශාල	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
වන්දි	NCV	O
ගෙවීමට	VNN	O
එකඟ	JCV	O
වීමෙනි	VFM	O
.	FS	O
දශක	NNC	O
තුනකටත්	NUM	O
වැඩි	JJ	O
කාලයක්	NNC	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
බටහිර	NNP	B-LOC
ලෝකය	NNC	O
අතර	POST	O
පැවැති	VP	O
විරසක	NNC	O
බව	POST	O
සමකාලීන	JJ	O
ලෝකයේ	NNC	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
ප්‍රතිවිරෝධතා	NNC	O
අතුරෙහි	POST	O
මුල්	JJ	O
තැනක්	NNC	O
ගත්	VP	O
බව	POST	O
දකින	VP	O
විට	POST	O
,	PUNC	O
ගඩාෆිගේ	NNP	B-PER
බෙල්ජියම්	NNP	B-LOC
සංචාරය	NNC	O
වැදගත්	JJ	O
පෙරැළියෙක	NNJ	O
තීරණාත්මක	JJ	O
පියසටහනක්	NNC	O
සේ	POST	O
සැලැකීම	VNN	O
නිවැරැදි	JJ	O
ය	RP	O
.	FS	O
එම	DET	O
සංචාරය	NNC	O
මූලික	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
අරමුණු	NCV	O
කැරුණේ	VP	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
බෙල්ජියම	NNP	B-LOC
අතර	POST	O
ද්විපාර්ශවීය	JJ	O
සබඳතා	NNC	O
වර්ධනය	NCV	O
කැර	VNF	O
ගැනීමකට	VNN	O
වඩා	RP	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
යුරෝපා	NNP	B-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
අතර	POST	O
නව	JJ	O
සබඳතා	NNC	O
රටාවකට	NNC	O
මුල	JCV	O
පිරීම	VNN	O
උදෙසා	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
පැත්තෙන්	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
යුරෝපා	NNP	B-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
මෙන්ම	POST	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
පැත්තෙන්	NNC	O
ද	RP	O
වැදගත්	JJ	O
වර්ධනයන්	NNC	O
දක්නට	VNF	O
හැකි	AUX	O
පසුබිමක්	NNC	O
මැද	NNC	O
යෙදූණු	VP	O
එම	DET	O
සංචාරය	NNC	O
,	PUNC	O
ඉරාකය	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	I-LOC
ආක්‍රමණය	NNC	O
නිසා	POST	O
හටගත්	VP	O
අලුත්	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
සහ	CC	O
යුද්ධමය	JJ	O
ගතිකත්වය	NNC	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
ආර්ථික	JJ	O
පෙළ	NNC	O
ගැසීම	VNN	O
ද	RP	O
පිළිබඳ	POST	O
පසුබිම	NNC	O
ද	RP	O
ඇතිව	NIP	O
සිදුවිය	VFM	O
.	FS	O
කොතැනක	NNC	O
දී	RP	O
කවර	QBE	O
දෙයක්	NNC	O
අභිබවා	VNF	O
වුවද	VP	O
කිසිවෙකුට	NNC	O
දෙවැනි	JCV	O
වීමට	VNN	O
නොකැමැති	NNC	O
අපූරු	JJ	O
පුද්ගල	JJ	O
චරිතයක්	NNC	O
හිමි	VP	O
ගඩාෆි	NNP	B-PER
,	PUNC	O
බටහිර	NNP	B-LOC
බලපෑමට	NNC	O
එරෙහි	RB	O
මෙතෙක්	RB	O
කළ	VP	O
සටනේ	NNC	O
දී	RP	O
තමා	PRP	O
ප්‍රමුඛ	JJ	O
තැනක්	NNC	O
ගත්තේ	VP	O
යම්	DET	O
සේ	POST	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
සාමය	NNC	O
උදෙසා	POST	O
වන	VP	O
ව්‍යායාමයේදීත්	NNC	O
ප්‍රුමුඛ	JJ	O
තැනක්	NNC	O
ගන්නා	VP	O
බව	POST	O
පෙන්වීමට	VNN	O
මනාපයක්	NNC	O
දක්වා	POST	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
සමූහ	JJ	O
ඝාතක	NNJ	O
අවි	NNC	O
රැස්	RPCV	O
කර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
සිටීම	VNN	O
ගැන	POST	O
බටහිර	NNP	B-LOC
කඳවුරෙන්	NNC	O
නොකඩවා	RB	O
චෝදනා	NCV	O
ලත්	VP	O
හෙතෙම	PRP	O
එම	DET	O
අවි	NNC	O
අත්හැර	VNF	O
දැමීමෙන්	VNN	O
තමන්	PRP	O
විසින්	POST	O
දක්වා	VNF	O
ඇති	NIP	O
ආදර්ශය	NNC	O
අනුව	POST	O
වැඩ	NCV	O
කරන්නැයි	VNF	O
බ්‍රසල්ස්	NNP	B-LOC
නගරයේ	NNC	O
දී	RP	O
ලෝකයෙන්	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
මෙහිදී	PRP	O
ලෝක	NNJ	O
බලවතුන්	NNC	O
කෙරෙහි	POST	O
වඩා	RP	O
"			PUNC
සමබර		JJ
"	PUNC	O
ආකල්පයක්	NNC	O
දැරීමට	VNN	O
තමන්	PRP	O
දක්වන	VP	O
සූදානම	NNC	O
ගැන	POST	O
ඉඟි	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිය	PRP	O
ආදර්ශය	NNC	O
අනුව	POST	O
යන්නැයි	VP	O
විශේෂයෙන්	JJ	O
ජගත්	JJ	O
බල	NNJ	O
තරගයේ	NNC	O
දෙකොණක	NNC	O
තවමත්	RB	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
පෙනෙන	VP	O
ඇමෙරිකාවෙන්	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
චීනයෙන්	NNP	B-LOC
විශේෂ	JJ	O
ඉල්ලීමක්	NNC	O
ද	RP	O
කෙළේ	VFM	O
ය	RP	O
.	FS	O
යුරෝපය	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
අප්‍රිකාව	NNP	B-LOC
අතර	POST	O
"			PUNC
පාලමක්	NNC
"	PUNC	O
බවට	POST	O
පත්වීමට	VNN	O
තම	PRP	O
රට	NNC	O
සූදානම්	JCV	O
වන්නේ	VP	O
ලොව	NNC	O
පුරා	POST	O
සාම	JJ	O
ව්‍යාපාරයට	NNC	O
නායකත්වය	NNC	O
දෙමින්	VNF	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ගඩාෆි	NNP	B-PER
පැවැසීය	VFM	O
.	FS	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
ඊශ්‍රායලය	NNP	B-LOC
තවමත්	RB	O
මුස්ලිම්	NNP	O
ජනතාවගේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
සතුරා	NNC	O
බව	POST	O
විශ්වාස	NCV	O
කරන	VP	O
සටන්කාමී	JJ	O
කොටස්වලට	NNC	O
දැන්	RB	O
ගඩාෆි	NNP	B-PER
පෙනෙණු	VP	O
ඇත්තේ	NIP	O
ලෝක	NNJ	O
දේශපාලනය	NNC	O
තුළ	POST	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
මහත්	JJ	O
දුෂ්කර	JJ	O
අභියෝගයකට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
ව	VNF	O
සිටිය	VP	O
දී	RP	O
අරාබි	NNP	B-LOC
ලෝකයෙන්	NNC	O
ලැබී	VNF	O
ඇති	NIP	O
අලුත්	JJ	O
ම	RP	O
"			PUNC
මුක්කුව	NNC
"	PUNC	O
ලෙස	POST	O
විය	VP	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
,	PUNC	O
ඔහුගේ	PRP	O
මේ	DET	O
පෙරළිය	NNC	O
අහම්බෙන්	RB	O
වූ	VP	O
දෙයක්	NNC	O
නොව	VNF	O
ඉරාකය	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
ආක්‍රමණයෙන්	NNC	O
පසුව	POST	O
හටගත්	VP	O
තර්කානුකූල	JJ	O
වූ	VP	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
නොවැළැක්විය	VP	O
හැකි	AUX	O
වූ	VP	O
ද	RP	O
ප්‍රතිඵලයක්	NNC	O
බවට	POST	O
පොදු	JJ	O
පිළිගැනීමක්	NNC	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
විසින්	POST	O
යුද්ධමය	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
ඉරාකය	NNP	B-LOC
යටත්	JCV	O
කර	VNF	O
ගනු	VP	O
ලැබ	VNF	O
,	PUNC	O
සදාම්	NNP	B-PER
හුසේන්	NNP	I-PER
ඇමරිකන්	NNP	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වූ	VP	O
පසු	POST	O
ලබ්බට	NNC	O
තැබූ	VP	O
අත	NNC	O
පුහුලටත්	NNC	O
තබනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
ඔහුට	PRP	O
දැනෙන්නට	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
සදාම්	NNP	B-PER
හුසේන්	NNP	I-PER
මෙන්	POST	O
"			PUNC
බෙල්ල		NNC
ගියත්		VP
කඳ			NNC
ෆයිට්		NNC
"	PUNC	O
න්‍යායයෙන්	NNC	O
සටන්	NCV	O
කිරීම	VNN	O
දේශපාලන	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
සියදිවි	JJ	O
නසා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
ද	RP	O
විනාශ	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
මගක්	NNC	O
වනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
ඔහුට	PRP	O
හැඟෙන්නට	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
විදෙස්	JJ	O
විත්ති	NNC	O
ඉතිරි	JJ	O
සිය	PRP	O
පියාගේ	NNC	O
මෙම	DET	O
පෙරැළිය	NNC	O
ඉරාක	NNP	B-LOC
යුද්ධයේ	NNC	O
ප්‍රතිඵලයක්	NNC	O
හෝ	CC	O
සදාම්	NNP	B-PER
හුසේන්ට	NNP	I-PER
අත්	RRPCV	O
වූ	VP	O
ඉරණම	NNC	O
නිසා	POST	O
ඇති	NIP	O
කැර	VNF	O
ගත්	VP	O
බියක්	NNC	O
නිසා	POST	O
හටගත්	VP	O
වෙනසක්	NNC	O
නොවන	VP	O
බව	POST	O
ඔහුගේ	PRP	O
පුත්‍රයා	NNC	O
මෙන්	POST	O
ම	RP	O
සමීපතම	JJ	O
උපදේශකයා	NNC	O
සහ	CC	O
අනුප්‍රාප්තිකයා	NNC	O
ද	RP	O
ලෙස	POST	O
සැලැකෙන	VP	O
සයිෆ්	NNP	B-PER
අල්	NNP	I-PER
ඉස්ලාම්	NNP	I-PER
ගඩාෆි	NNP	I-PER
කියයි	VFM	O
.	FS	O
ඉරාකයට	NNP	B-LOC
එරෙහි	RB	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
යුද්ධය	NNC	O
සැලසුම්	NCV	O
කිරිමටත්	VNN	O
කලින්	NNC	O
ලිබියාවේ	NNP	B-LOC
සමූලඝාතන	JJ	O
අවි	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ප්‍රශ්නය	NNC	O
ගැන	POST	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
සමග	POST	O
ලිබියන්	NNP	B-LOC
නිලධරයන්	NNC	O
සාකච්ඡා	NCV	O
අරඹා	VNF	O
තිබූ	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ඔහු	PRP	O
හෙළි	RRPCV	O
කෙළේ	VFM	O
ය	RP	O
.	FS	O
ත්‍රස්තවාදයට	NNC	O
ජාත්‍යන්තරව	RB	O
අනුබල	NCV	O
දෙන	VP	O
"			PUNC
දුෂ්ට		JJ
රටවල්		NNC
"	PUNC	O
හතරෙන්	NUM	O
එකක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
විසින්	POST	O
නම්	NCV	O
කැරුණු	VP	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
අතර	POST	O
1980	NUM	O
සිට	POST	O
බිඳ	VNF	O
වැටී	VNF	O
තිබුණු	VP	O
සබඳතා	NNC	O
පිළිසකර	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
පොටක්	NNC	O
පෑදෙමින්	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
ලොව	NNC	O
හාපුරා	POST	O
දැන	VNF	O
ගත්තේ	VP	O
ගිය	VP	O
වර්ෂයේ	NNC	O
දෙසැම්බර්	NNP	O
19වැනි	NUM	O
දා	NNC	O
ලිබියන්	NNP	B-ORG
රජය	NNC	I-ORG
කළ	VP	O
ප්‍රකාශයක්	NNC	O
සමඟ	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
සිය	PRP	O
සමූහ	JJ	O
ඝාතක	NNJ	O
අවි	NNJ	O
වැඩසටහන	NNC	O
නවත්වා	VNF	O
දැමීමටත්	VNN	O
,	PUNC	O
ඒවා	PRP	O
පරීක්ෂා	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
කොන්දේසි	NNC	O
විරහිතව	POST	O
සිය	PRP	O
රටට	NNC	O
පැමිණීමට	VNN	O
විදේශ	NNJ	O
නිරීක්ෂකයන්ට	NNC	O
ඉඩ	NCV	O
දීමටත්	VNN	O
එකඟ	JCV	O
බව	POST	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
ප්‍රකාශයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
කළේ	VP	O
මුළු	DET	O
ලොව	NNC	O
ම	RP	O
විස්මයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
කරවමිනි	VFM	O
.	FS	O
එවැනි	DET	O
අවි	NNC	O
තමන්	PRP	O
ළඟ	NNC	O
ඇතැයි	NIP	O
යන	VP	O
චෝදනාව	NNC	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
එක	NUM	O
දිගට	NNC	O
ප්‍රතිකේෂ්ප	NCV	O
කර	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
මෙම	DET	O
පියවර	NNC	O
නිවේදනය	NCV	O
කළේ	VP	O
,	PUNC	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
රහස්	NNJ	O
ඔත්තු	NNJ	O
සේවා	NNJ	O
නියෝජිතයන්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
නිලධාරින්	NNC	O
කාලයක	NNC	O
සිට	POST	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
සෝදිසි	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ගොස්	VNF	O
තිබීමේ	VNN	O
පසුබිමක්	NNC	O
ඇතිව	NIP	O
ය	RP	O
.	FS	O
ලිබියානු	NNP	B-LOC
ප්‍රකාශය	NNC	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
මහත්	JJ	O
තෘප්තියක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
කළ	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
එය	PRP	O
ත්‍රස්තවාදයට	NNC	O
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
සහ	CC	O
සමූහ	JJ	O
ඝාතක	NNJ	O
අවි	NNC	O
අහෝසි	RPCV	O
කිරීමේ	VNN	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
ව්‍යාපෘතිය	NNC	O
දැඩි	JJ	O
ලෙස	POST	O
ශක්තිමත්	JCV	O
කළ	VP	O
පියවරක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
සැලැකිණි	VFM	O
.	FS	O
ඉන්	PRP	O
පසු	POST	O
ඉරානය	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
සිරියාව	NNP	B-LOC
විසින්	POST	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
ආදර්ශයට	NNC	O
ගත	VP	O
යුතු	AUX	O
බවට	POST	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
ප්‍රකාශ	NCV	O
කෙළේ	VFM	O
ය	RP	O
.	FS	O
ගිය	VP	O
ජනවාරියේ	NNP	O
දී	RP	O
ඇමරිකන්	NNP	B-ORG
කොංග්‍රස්	NNP	I-ORG
මණ්ඩල	NNJ	I-ORG
සභික	NNC	O
ටොම්	NNP	B-PER
ලැන්ටෝස්ගේ	NNP	I-PER
නායකත්වයෙන්	NNC	O
නියෝජිත	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
ලිබියාවේ	NNP	B-LOC
සංචාරය	NCV	O
කෙළේ	VFM	O
ය	RP	O
.	FS	O
සමග	POST	O
සිය	PRP	O
කැමැත්තෙන්	NNC	O
ම	RP	O
තම	PRP	O
න්‍යෂ්ටික	JJ	O
බලාගාර	NNC	O
එම	DET	O
නියෝජිත	JJ	O
පිරිසට	NNC	O
පෙන්වූ	VP	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
න්‍යෂ්ටික	JJ	O
වැඩසටහනට	NNC	O
අදාළ	POST	O
උපකරණ	NNC	O
සහ	CC	O
ද්‍රව්‍ය	NNC	O
රැසක්	NNC	O
ම	RP	O
ඇමරිකාවට	NNP	B-LOC
බාර	NCV	O
දුන්නේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
ලිබියන්	NNP	B-ORG
රජය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
අව්‍යාජ	JJ	O
පියවර	NNC	O
කිහිපයක්	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
ඒ	DET	O
ගැන	POST	O
ලිබියාවට	NNP	B-LOC
හොඳින්	NNC	O
සලකන	VP	O
බවත්	POST	O
ඇමරිකන්	NNP	B-ORG
රාජ්‍ය	JJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	NNJ	I-ORG
ප්‍රකාශක	NNC	O
රිචඩ්	NNP	B-PER
බවුෂර්	NNP	I-PER
කළ	VP	O
ප්‍රකාශයකින්	NNC	O
පසුව	POST	O
ගිය	VP	O
පෙබරවාරි	NNP	O
11වැනි	NNP	O
දා	NNC	O
නිරීක්ෂණයක	NCV	O
යෙදුණු	VP	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ලේකම්	NNC	O
කොලින්	NNP	B-PER
පවල්	NNP	I-PER
ලිබියාවේ	NNP	B-LOC
තහනම්	JJ	O
අවි	NNJ	O
වැඩපිළිවෙළ	NNC	O
නවතා	VNF	O
දැමීමේ	VNN	O
ක්‍රියාදාමය	NNC	O
මහත්	JCV	O
පැසසුමට	VNN	O
ලක්	RRPCV	O
කෙළේ	VFM	O
ය	RP	O
.	FS	O
අප්‍රිකා	NNP	B-LOC
මහාද්වීපයේ	NNC	I-LOC
හොඳ	JJ	O
ම	RP	O
"			PUNC
තෙල්		NNJ
කෑල්ල		NNC
"	PUNC	O
ලෙස	POST	O
සැලැකෙන	VP	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
සමග	POST	O
යළි	RB	O
සබඳතා	NNC	O
ඇති	NIP	O
කර	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
ක්‍රියාවලියේ	NNC	O
දී	RP	O
ඇමරිකාවට	NNP	B-LOC
වඩා	RP	O
යුරෝපය	NNP	B-LOC
කඩිසර	JCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පෙනී	VNF	O
යයි	VFM	O
.	FS	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
ලිබියන්	NNP	B-LOC
සබඳතා	NNC	O
පූර්ණ	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
යථා	JJ	O
තත්ත්වයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
යුරෝපා	NNP	B-LOC
සබඳතා	NNC	O
යථාකරණයකට	NNC	O
වඩා	RP	O
කල්ගත	NNC	O
වන	VP	O
රාජ්‍යතාන්ත්‍රික	JJ	O
අභ්‍යාසයක්	NNC	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
වුවත්	POST	O
,	PUNC	O
මධ්‍යධරණි	NNP	B-LOC
කලාපයේ	NNC	I-LOC
මේ	DET	O
ඉතා	RP	O
වැදගත්	JJ	O
මුස්ලිම්	NNP	O
රාජ්‍යය	NNC	O
තුළ	POST	O
බලපෑම්	NNC	O
සඳහා	POST	O
ඇමරිකන්	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
යුරෝපා	NNP	B-LOC
තරගයක්	NNC	O
අනාගතයේ	NNC	O
දී	RP	O
හට	RRPCV	O
ගැනීමේ	VNN	O
ඉඩකඩ	NNC	O
බැහැර	RPCV	O
කළ	VP	O
හැකි	AUX	O
නො	RP	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
ලිබියන්	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
බටහිර	NNP	B-LOC
නව	JJ	O
මුකුළුව	NNC	O
මැද	POST	O
මුලින්	RB	O
ම	RP	O
ලිබියාවට	NNP	B-LOC
ගිය	VP	O
යුරෝපීය	NNP	B-LOC
නායකයා	NNC	O
වූයේ	VP	O
පෙබරවාරි	NNP	O
10වැනි	NNP	O
දා	NNC	O
එහි	PRP	O
සංචාරය	NCV	O
කළ	VP	O
ඉතාලි	NNP	B-LOC
අගමැති	NNC	O
සිල්වියෝ	NNP	B-PER
බෙර්ලුස්කොනි	NNP	I-PER
ය	RP	O
.	FS	O
ඉතාලිය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
කලක්	NNC	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
යටත්	JCV	O
කර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
සිටි	VP	O
පැරණි	JJ	O
විජිත	NNJ	O
බලවතා	NNC	O
ලෙස	POST	O
එරට	NNC	O
තුළ	POST	O
විශේෂ	JJ	O
පල	NNC	O
ප්‍රයෝජන	NNC	O
සෙවීම	VNN	O
ස්වභාවික	JJ	O
දෙයකි	NVB	O
.	FS	O
පෙබරවාරි	NNP	O
15වැනි	NNP	O
දා	NNC	O
ලිබියාවට	NNP	B-LOC
ගිය	VP	O
බෙල්ජියම්	NNP	B-LOC
විදේශ	NNJ	O
ඇමැති	NNC	O
ලුවී	NNP	B-PER
මිචෙල්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
යුරෝපය	NNP	B-LOC
අතර	POST	O
සබඳතා	NNC	O
අතින්	NNC	O
නව	JJ	O
ඓතිහාසික	JJ	O
පියවරක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
සැලැසෙන	VP	O
බෙල්ජියම්	NNP	B-LOC
නිල	JJ	O
සංචාරය	NNC	O
සඳහා	POST	O
ගඩාෆිට	NNP	B-PER
ඇරියුම්	NCV	O
කෙළේ	VFM	O
ය	RP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතුරින්	POST	O
ඉතා	RP	O
ම	RP	O
වැදගත්	JJ	O
සංචාරය	NNC	O
ලෙස	POST	O
සැලැකෙන්නේ	VP	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
අගමැති	NNC	O
ටෝනි	NNP	B-PER
බ්ලෙයාර්	NNP	I-PER
පෙබරවාරි	NNP	O
25වැනි	NUM	O
දා	NNC	O
ලිබියාවේ	NNP	B-LOC
යෙදුණු	VP	O
සංචාරය	NNC	O
යි	RP	O
.	FS	O
ගඩාෆි	NNP	B-PER
වෙත	POST	O
හවුල්කාරිත්වයේ	NNC	O
මිතුරු	JJ	O
හස්තය	NNC	O
දිගු	JCV	O
කළ	VP	O
බ්ලෙයාර්	NNP	B-PER
,	PUNC	O
2001	NUM	O
සැප්තැම්බර්	NNP	O
11වැනි	NUM	O
දා	NNC	O
ඇමරිකාවට	NNP	B-LOC
එල්ල	NCV	O
වූ	VP	O
ත්‍රස්ත	JJ	O
ප්‍රහාරයෙන්	NNC	O
පසු	POST	O
බටහිර	NNP	B-LOC
ලෝකය	NNC	O
සහ	CC	O
අරාබි	NNP	B-LOC
ලෝකය	NNC	O
අතර	POST	O
සබඳතා	NNC	O
අතින්	NNC	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
ආදර්ශයක්	NNC	O
දක්වා	POST	O
ඇතැයි	NIP	O
උදම්	NCV	O
ඇනීය	VFM	O
.	FS	O
බ්ලෙයාර්ගේ	NNP	B-PER
ලිබියා	NNP	O
සංචාරය	NNC	O
එක	NUM	O
අතකින්	NNC	O
බටහිර	NNP	B-LOC
ලෝකයට	NNC	O
යළි	RB	O
පිවිසීමේ	VNN	O
ආයාසකර	VNF	O
ප්‍රයත්නයේ	NNC	O
දී	RP	O
ගඩාෆිට	NNP	B-PER
ලොකු	JJ	O
රුකුලක්	NNC	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
ඉරාක	NNP	B-LOC
ආක්‍රමණයේ	NNC	O
දී	RP	O
ඇමරිකාවට	NNP	B-LOC
දැක්වූ	VP	O
කොන්දේසි	NNC	O
විරහිත	JJ	O
සහාය	NNC	O
නිසා	POST	O
මුස්ලිම්	NNP	O
ලෝකය	NNC	O
තුළ	POST	O
මෙන්	POST	O
ම	RP	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
ද	RP	O
දේශපාලන	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
පල්ලම්	NCV	O
බසිමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
ටෝනි	NNP	B-PER
බ්ලෙයාර්ට	NNP	I-PER
ද	RP	O
අලුත්	JJ	O
වාරුවක්	NNC	O
සපයා	VNF	O
දීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
දශක	NNC	O
තුනක්	NUM	O
තිස්සේ	POST	O
හටගත්	VP	O
ගැටලු	NNC	O
එකින්	NNC	O
එක	NUM	O
ලිහෙමින්	VNF	O
ලිබියා	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
බටහිර	NNP	B-LOC
සබඳතා	NNC	O
සුහද	JJ	O
තලයකට	NNC	O
එළැඹෙමින්	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
අලුත්	JJ	O
ප්‍රශ්නයක්	NNC	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
යුරෝපය	NNP	B-LOC
ඇසුරු	RRPCV	O
කැර	VNF	O
මේ	DET	O
සතිය	NNC	O
මුල	NNC	O
දී	RP	O
මතු	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සිය	PRP	O
ගණනක්	NNC	O
ලිබියන්	NNP	B-LOC
දරුවන්ට	NNC	O
ඒඩ්ස්	NNP	O
රෝග	NNJ	O
කාරක	NNJ	O
රුධිරය	NNC	O
එන්නත්	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
චෝදනා	NNC	O
යටතේ	POST	O
ලිබියන්	NNP	B-LOC
අධිකරණයේ	NNC	O
දි	RP	O
නඩු	NNC	O
පැවැරුණු	VP	O
බල්ගේරියන්	NNP	B-LOC
වෛද්‍යවරුන්	NNC	O
හය	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
සහ	CC	O
පලස්තීන	NNP	B-LOC
වෛද්‍යවරයකු	NNC	O
ද	RP	O
වෙඩි	NCV	O
තබා	VNF	O
මරා	VNF	O
දැමිය	VP	O
යුතු	AUX	O
බවට	POST	O
දුන්	VP	O
නඩු	NNC	O
තීන්දුවකි	NVB	O
.	FS	O
1990	NUM	O
දී	RP	O
වෛද්‍ය	JJ	O
කණ්ඩායම	NNC	O
විසින්	POST	O
හිතා	VNF	O
මතා	RB	O
ම	RP	O
සිදු	RRPCV	O
කළැයි	VP	O
කියන	VP	O
මෙම	DET	O
එන්නත්	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
ගොදුරු	NCV	O
වු	VP	O
ලිබියන්	NNP	B-LOC
දරුවන්	NNC	O
426	NUM	O
දෙනෙකුගෙන්	NNC	O
40ක්	NUM	O
මරුමුවට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
ලිබියන්	NNP	B-ORG
රජය	NNC	I-ORG
කියයි	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
නඩු	NNJ	O
තීන්දුව	NNC	O
පිළිගත	VP	O
නොහැකි	AUX	O
බව	POST	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
ඇතුළු	POST	O
බටහිර	NNP	B-LOC
රටවල්	NNC	O
වහා	RB	O
ම	RP	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළ	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
තීන්දුවට	NNC	O
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
අභියාචනා	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
ඉඩකඩ	NNC	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
එමෙන්ම	POST	O
,	PUNC	O
බටහිර	NNP	B-LOC
සමග	POST	O
වැඩෙමින්	VNF	O
ඇති	NIP	O
සබඳතා	NNC	O
ක්‍රියාදාමය	NNC	O
අනතුරකට	NNC	O
පත්වීමෙන්	NNC	O
වළකන	VP	O
පියවරක්	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
වරදකරුවන්	NNC	O
වු	VP	O
පුද්ගලයන්ට	NNC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
නායක	NNC	O
අභිමතය	NNC	O
මත	POST	O
සමාව	NCV	O
දීමට	VNN	O
ගඩාෆි	NNP	B-PER
ක්‍රියා	NCV	O
කරනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
විශ්වාසයක්	NNC	O
ද	RP	O
පවතී	VFM	O
.	FS	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
බටහිරටත්	NNP	I-LOC
බටහිර	NNP	I-LOC
රටවල්	NNC	O
ලිබියාවටත්	NNP	B-LOC
අන්‍යොන්‍ය	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
වැදගත්	JCV	O
වන්නේ	VP	O
ඇයි	QUE	O
දැයි	CC	O
වටහා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
අමාරු	JJ	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
අරාබි	NNP	B-LOC
ලෝකය	NNC	O
සහ	CC	O
අප්‍රිකා	NNP	B-LOC
කලාපය	NNC	I-LOC
මුසු	JCV	O
කරන	VP	O
උපයා	VNF	O
මාර්ගික	JJ	O
සන්ධිස්ථානයක	NNC	O
ලිබියාව	NNP	B-LOC
පිහිටා	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
උතුරු	NNP	B-LOC
අප්‍රිකාවේ	NNP	I-LOC
මධ්‍යධරණීය	NNP	I-LOC
වෙරළ	NNC	I-LOC
ඇසුරෙහි	POST	O
සතරැස්	JJ	O
කිලෝ	NNP	O
මීටර්	NNP	O
17	NUM	O
,	PUNC	O
,540ක	NUM	O
පමණ	POST	O
බිම්	NNJ	O
කඩක්	NNC	O
වසා	VNF	O
පැතිරෙමිනි	VFM	O
.	FS	O
අප්‍රිකාවේ	NNP	B-LOC
විශාල	JJ	O
ම	RP	O
රටවලින්	NNC	O
එකක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
භූ	JJ	O
ප්‍රමාණික	JJ	O
වැදගත්කමක්	NNC	O
උසුලන	VP	O
එය	PRP	O
,	PUNC	O
තෙල්	NNJ	O
සහ	CC	O
ගෑස්	NNJ	O
සම්පත්	NNC	O
නිසා	POST	O
සුවිශේෂ	JJ	O
ආර්ථික	JJ	O
භූමිකාවක්	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
කැර	VNF	O
ගනියි	VFM	O
.	FS	O
සියයට	NUM	O
97ක	NUM	O
මුස්ලිම්	NNP	O
ජනගහණයක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
රටක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
සමකාලීන	JJ	O
ජගත්	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
ය	RP	O
තුළ	POST	O
සුවිශාල	JJ	O
බලපෑමක්	NNC	O
එයට	PRP	O
හිමි	RRPCV	O
වන්නේ	VP	O
බටහිර	NNP	B-LOC
ලෝකයට	NNC	O
දැනට	RB	O
ඇති	NIP	O
ප්‍රධාන	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
සහ	CC	O
ආරක්ෂක	JJ	O
තර්ජනය	NNC	O
ඉස්ලාමීය	NNP	O
අන්තවාදය	NNC	O
කෙරෙන්	POST	O
පැන	VNF	O
නැඟෙන	VP	O
නිසා	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
අතීතයේ	NNC	O
දී	RP	O
ඉතා	RP	O
ම	RP	O
දරුණු	JJ	O
සතුරෙකු	NNC	O
සහ	CC	O
හිසරදයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
ගඩාෆි	NNP	B-PER
දෙස	POST	O
බැලුව	VP	O
ද	RP	O
සිය	PRP	O
ත්‍රස්තවාද	JJ	O
විරෝධි	JJ	O
ජගත්	JJ	O
සටනේ	NNC	O
දී	RP	O
ඔහුගේ	PRP	O
සහාය	NNC	O
එයට	PRP	O
ඉතා	RP	O
ම	RP	O
වැදගත්	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
සහ	CC	O
ආරක්ෂක	JJ	O
ආවරණයක්	NNC	O
වනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
අනෙක්	DET	O
අතට	NNC	O
ආර්ථික	JJ	O
තහංචිවලින්	NNC	O
වැහැරී	VNF	O
,	PUNC	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
හුදෙකලාවට	NNC	O
තෙරපනු	VP	O
ලැබ	VNF	O
සිටි	VP	O
ලිබියාවට	NNP	B-LOC
ඇමරිකාව	NNP	I-LOC
සහ	CC	O
යුරෝපය	NNP	B-LOC
සමග	POST	O
නොරාක්	RRPCV	O
වී	VNF	O
සිටියදී	VNF	O
අහිමි	JCV	O
වූ	VP	O
බොහෝ	RP	O
දේ	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
සමඟ	POST	O
යාලු	RRPCV	O
වීමෙන්	VNN	O
හිමි	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගත	VP	O
හැකි	AUX	O
වනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
පෙනී	VNF	O
යාම	VNN	O
පුදුමයක්	NNC	O
නො	RP	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
උග්‍ර	JJ	O
අරාබි	NNP	B-LOC
ජාතිකවාදී	JJ	O
චින්තනයෙන්	NNC	O
මත්	RRPCV	O
වූ	VP	O
ඉස්ලාමිකත්වය	NNP	O
ඔස්සේ	POST	O
අරාබි	NNP	B-LOC
ලෝකයේ	NNC	O
නායකත්වය	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
කැර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
දශක	NNC	O
තුනක්	NUM	O
තිස්සේ	POST	O
අසමත්	JCV	O
වූ	VP	O
ගඩාෆි	NNP	B-PER
,	PUNC	O
බටහිර	NNP	B-LOC
ලෝකය	NNC	O
සමග	POST	O
ඇති	NIP	O
කැර	VNF	O
ගන්නා	VP	O
නව	JJ	O
සංධානය	NNC	O
ඔස්සේ	POST	O
අප්‍රිකානු	NNP	B-LOC
බලවතකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
පියවර	NCV	O
නැඟීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
වේද	QUE	O
යනු	POST	O
එක	NUM	O
ප්‍රශ්නයකි	NVB	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
ප්‍රශ්නයෙන්	NNC	O
පැන	VNF	O
නැඟෙන	VP	O
අතුරු	JJ	O
ප්‍රශ්නයක්	NNC	O
නම්	POST	O
,	PUNC	O
දේශපාලන	JJ	O
ජීවිතයෙන්	NNC	O
ඉතා	RP	O
වැඩි	JJ	O
කාලයක්	NNC	O
ඔහුගේ	PRP	O
දෘෂ්ටිමය	JJ	O
සගයින්	NNC	O
සහ	CC	O
ඉස්ලාම්	JJ	O
සොහොයුරන්	NNC	O
ලෙස	POST	O
සිටි	VP	O
බලවේග	NNC	O
,	PUNC	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
යුරෝපය	NNP	B-LOC
මෙන්	POST	O
ලිබියාවේ	NNP	B-LOC
නායකයා	NNC	O
වන	VP	O
ඔහු	PRP	O
ද	RP	O
සතුරකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
සලකයි	VP	O
ද	RP	O
යන්නයි	NVB	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සමඟ	POST	O
ම	RP	O
එක	NUM	O
දෙයක්	NNC	O
පැහැදිලි	JCV	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඉතා	RP	O
ම	RP	O
දැඩි	JJ	O
අන්තයෙක	NNC	O
සිටි	VP	O
කෙනෙකුට	NNC	O
වුවද	VP	O
,	PUNC	O
දේශපාලනයේ	NNC	O
කිසියම්	DET	O
ඉසව්වක	NNC	O
දී	RP	O
වෙනස්	JCV	O
වන	VP	O
ලෝකය	NNC	O
තුළ	POST	O
වෙනස්	JCV	O
නොවී	VNF	O
සිටිය	VP	O
නොහැකි	AUX	O
බව	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
කළු	JJ	O
ජාතිකයාගෙන්	NNC	O
පහර	NCV	O
කෑ	VP	O
ශ්‍රි	NNP	O
ලාංකිකයාගේ	NNC	O
ජීවිතය	NNC	O
අනතුරේ	NNC	O
පසුගිය	VP	O
ඉරිදා	NNP	O
උදෑසන	NNC	O
වෙම්බ්ලි	NNP	B-LOC
නගරයේ	NNC	O
උමං	NNJ	B-LOC
දුම්රිය	NNJ	I-LOC
පොළේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
කළු	JJ	O
ජාතිකයකුගෙන්	NNC	O
තදබල	RB	O
ලෙස	POST	O
පහර	NCV	O
කෑ	VP	O
විපුල්	NNP	B-PER
ප්‍රසන්න	NNP	I-PER
නම්	POST	O
41	NUM	O
වයසැති	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	O
ලාංකිකයා	NNP	O
ඉතාමත්	RP	O
අනතුරුදායක	JJ	O
තත්ත්වයක	NNC	O
පසු	POST	O
වන	VP	O
බව	POST	O
රෝහල්	NNC	O
ආරංචි	NNJ	O
මාර්ග	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
ති	NNC	O
දරු	JJ	O
පියෙකි	NVB	O
.	FS	O
දුම්රිය	NNJ	O
පොළ	NNC	O
තුළ	POST	O
දී	RP	O
ඇති	NIP	O
වූ	VP	O
දෙබසකින්	NNC	O
අනතුරුව	POST	O
පිටතට	NNC	O
පැමිණි	VP	O
ප්‍රසන්නගේ	NNP	B-PER
හිසට	NNC	O
පහර	NCV	O
දී	VNF	O
ඇති	NIP	O
මෙම	DET	O
කළු	JJ	O
ජාතිකයා	NNC	O
ප්‍රසන්න	NNP	B-PER
සිහි	NNC	O
මූර්ඡා	NCV	O
වී	VNF	O
බිම	NNC	O
වැටුණු	VP	O
පසු	POST	O
සිය	PRP	O
පුත්‍රයාත්	NNC	O
සමඟ	POST	O
සැඟවී	VNF	O
පලා	VNF	O
ගොස්	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
සිද්ධිය	NNC	O
සැල	RRPCV	O
වූ	VP	O
විගස	POST	O
මෙට්‍රෝපොලිටන්	NNP	B-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
වහා	RB	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වු	VP	O
මුත්	POST	O
පහර	NCV	O
දුන්	VP	O
පුද්ගලයා	NNC	O
මේ	DET	O
වෙන	VP	O
තෙක්	POST	O
සොයා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
නොහැකි	AUX	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
දුම්රිය	NNJ	O
පොළේ	NNC	O
සවි	RPCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
ස්වයංක්‍රීය	JJ	O
කැමරා	NNJ	O
දර්ශන	NNC	O
අනුව	POST	O
සිද්ධිය	NNC	O
ගැන	POST	O
අනුමාන	NCV	O
කරන	VP	O
පොලිසිය	NNC	O
,	PUNC	O
කළු	JJ	O
ජාතිකයා	NNC	O
සහ	CC	O
ඔහුගේ	PRP	O
දස	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
පුත්‍රයා	NNC	O
වලංගු	JJ	O
ප්‍රවේශ	JJ	O
පත්‍රයක්	NNC	O
නොමැතිව	NIP	O
දුම්රියෙන්	NNC	O
පැමිණ	VNF	O
දුම්රිය	NNJ	O
පොළෙන්	NNC	O
පිට	RPCV	O
වීමට	VNN	O
මාන	NCV	O
බලමින්	VNF	O
සිටි	VP	O
බවත්	POST	O
ඔවුනට	PRP	O
ඉදිරියෙන්	RB	O
පැමිණි	VP	O
ප්‍රසන්න	NNP	B-PER
සිය	PRP	O
වලංගු	JJ	O
ප්‍රවේශ	JJ	O
පත්‍රය	NNC	O
ගේට්ටුවේ	NNC	O
සවි	RPCV	O
කොට	VNF	O
ඇති	NIP	O
ස්වයංක්‍රීය	JJ	O
යන්ත්‍රයට	NNC	O
ඇතුළු	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
දී	RP	O
ගේට්ටුව	NNC	O
විවර	JCV	O
වෙනවාත්	VP	O
සමග	POST	O
ම	RP	O
ඒ	DET	O
අවස්ථාවෙන්	NNC	O
ප්‍රයෝජන	NNC	O
ගෙන	VNF	O
කළු	JJ	O
ජාතිකයා	NNC	O
සිය	PRP	O
පුත්‍රයා	NNC	O
ගේට්ටුවෙන්	NNC	O
තල්ලු	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
උත්සාහ	NCV	O
ගත්	VP	O
බවත්	POST	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
දරුවා	NNC	O
ගේට්ටුවෙන්	NNC	O
පිට	RPCV	O
කිරිමට	VNN	O
කළු	JJ	O
ජාතිකයා	NNC	O
උත්සාහ	NCV	O
දරද්දී	VNF	O
අහම්බෙන්	RB	O
ප්‍රසන්න	NNP	B-PER
වෙතින්	POST	O
එම	DET	O
කුඩා	JJ	O
දරුවාගේ	NNC	O
කකුල	NNC	O
පෑගී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
වහා	RB	O
පිටුපස	NNC	O
බැලූ	VP	O
ප්‍රසන්න	NNP	B-PER
එසේ	RB	O
කළේ	VP	O
මන්දැයි	QUE	O
කළු	JJ	O
ජාතිකයාගෙන්	NNC	O
විමසීමේ	VNN	O
දී	RP	O
බහින්බස්	NCV	O
වීම	VNN	O
ඇරැඹී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
මුල	NNC	O
පටන්	POST	O
ම	RP	O
ඉතාමත්	RP	O
ආචාරශීලී	JJ	O
ලෙස	POST	O
ප්‍රසන්න	NNP	B-PER
ඔවුන්ගෙන්	PRP	O
සමාව	NCV	O
අයැද	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
දරුවාගේ	NNC	O
කකුල	NNC	O
ගැන	POST	O
කිහිප	DET	O
වතාවක්	NNC	O
ම	RP	O
ඔහුගෙන්	PRP	O
විමසා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
නමුත්	CC	O
කෝපයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
අවිචාරශීලී	JJ	O
කළු	JJ	O
ජාතිකයා	NNC	O
වහා	RB	O
ඉදිරියට	NNC	O
පැන	VNF	O
ප්‍රසන්නගේ	NNP	B-PER
හිසට	NNC	O
තදින්	RB	O
පහර	NCV	O
දීමත්	VNN	O
සමඟ	POST	O
ම	RP	O
ඔහු	PRP	O
සිහිමූර්ඡා	RRPCV	O
වී	VNF	O
බිම	NNC	O
වැටී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
අනතුරුව	POST	O
ප්‍රසන්න	NNP	B-PER
රෝහල්	NNC	O
ගත	VP	O
කොට	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
පොලිසිය	NNC	O
පවසන	VP	O
අන්දමට	POST	O
ප්‍රසන්නගේ	NNP	B-PER
තත්ත්වය	NNC	O
බරපතළ	JCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රසන්නගේ	NNP	B-PER
බිරිය	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
සිට	POST	O
එංගලන්තයට	NNP	B-LOC
පැමිණීමට	VNN	O
වහා	RB	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වූ	VP	O
මුත්	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
මහා	JJ	B-ORG
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
කොමසාරිස්	NNJ	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
ඇයගේ	PRP	O
වීසා	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
දින	NNC	O
කිහිපයක්	NNC	O
ගනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
විශ්වාස	NCV	O
කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
දැවැන්ත	JJ	O
වෙසක්	NNP	O
කූඩු	NNC	O
ප්‍රදර්ශනයක්	NNC	O
සහ	CC	O
ගිනස්	NNP	O
වාර්තාවක්	NNC	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
ජාතිකයනට	NNC	O
නව	JJ	O
අත්දැකීමක්	NNC	O
හා	CC	O
මවිතයක්	NNC	O
දනවමින්	VNF	O
ප්‍රදර්ශනය	NCV	O
වූ	VP	O
දැවැන්ත	JJ	O
වෙසක්	NNP	O
කූඩුවක්	NNC	O
පසුගිය	VP	O
දිනවල	NNC	O
කිංස්බරි	NNP	B-LOC
ශ්‍රී	NNP	I-LOC
සද්ධාතිස්ස	NNP	I-LOC
ජාත්‍යන්තර	JJ	I-LOC
බෞද්ධ	NNP	I-LOC
මධ්‍යස්ථානයේ	NNC	I-LOC
දි	RP	O
දැක	VNF	O
ගන්නට	VNN	O
ලැබිණි	VFM	O
.	FS	O
කැරකෙන	VP	O
කූඩුවක්	NNC	O
වන	VP	O
මෙය	PRP	O
නිර්මාණය	NCV	O
කළේ	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
සිට	POST	O
පැමිණි	VP	O
සමන්	NNP	B-PER
හෙට්ටිආරච්චි	NNP	I-PER
නම්	POST	O
කලාකරුවා	NNC	O
ය	RP	O
.	FS	O
වෘත්තියෙන්	NNJ	O
උද්‍යාන	NNJ	O
අලංකාර	JJ	O
ශිල්පියකු	NNC	O
වන	VP	O
සමන්	NNP	B-PER
හෙට්ටිආරච්චි	NNP	I-PER
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
දී	RP	O
ඉතාමත්	RP	O
සාර්ථක	JJ	O
චිත්‍ර	NNJ	O
ප්‍රදර්ශන	NNJ	O
කිහිපයක්	NNC	O
ම	RP	O
පැවැත්වූවෙකි	VFM	O
.	FS	O
1992	NUM	O
දී	RP	O
පැවැත්වූ	VP	O
ඔහුගේ	PRP	O
ප්‍රථම	JJ	O
චිත්‍ර	NNJ	O
ප්‍රදර්ශනයකට	NNC	O
ඔහු	PRP	O
යොදා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
ගස්වල	JJ	O
පොතු	NNC	O
සහ	CC	O
මුල්වලින්	NNC	O
සාදා	VNF	O
ගන්නා	VP	O
ලද	VP	O
දිය	VP	O
සායම්	NNC	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
මෙසේ	RB	O
කිරීමට	VNN	O
පෙළැඹී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ආර්ථික	JJ	O
ප්‍රශ්නය	NNC	O
නිසා	POST	O
බව	POST	O
පැවසුවේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
නමුත්	CC	O
ප්‍රදර්ශනයෙන්	NNC	O
පසු	POST	O
ලද	VP	O
ප්‍රතිචාර	NNC	O
නිසා	POST	O
දිගට	NNC	O
ම	RP	O
එම	DET	O
සායම්	NNC	O
වර්ග	NNC	O
ම	RP	O
යොදා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
ඔහු	PRP	O
යොමු	RPCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
1993	NUM	O
දී	RP	O
මත්ද්‍රව්‍ය	NNC	O
වැළැක්වීම	VNN	O
වෙනුවෙන්	POST	O
ඔහු	PRP	O
විසින්	POST	O
පවත්වන	VP	O
ලද	VP	O
ප්‍රදර්ශනය	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
කලා	JJ	I-LOC
භවනේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
ඉතා	RP	O
සාර්ථක	JCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
වසර	NNC	O
2000	NUM	O
දී	RP	O
"			PUNC
වර්ණ		NNC
"	PUNC	O
නමින්	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
කලා	JJ	I-LOC
භවනේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
පැවැත්වූ	VP	O
ඔහුගේ	PRP	O
3වැනි	JJ	O
චිත්‍ර	NNJ	O
ප්‍රදර්ශනය	NNC	O
ඉතාමත්	RP	O
ම	RP	O
සාර්ථක	JCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
දී	RP	O
ඔහු	PRP	O
ප්‍රදර්ශනය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
සර්පයින්ගේ	NNC	O
හැවවලින්	NNC	O
කළ	VP	O
නිර්මාණයන්	NNC	O
ය	RP	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
සාර්ථකත්වය	NNC	O
තුළින්	POST	O
ලද	VP	O
ආරාධනාවක්	NNC	O
මත	POST	O
මහා	JJ	B-LOC
බ්‍රිතාන්‍යයට	NNP	I-LOC
පැමිණි	VP	O
සමන්	NNP	B-PER
පසුගිය	VP	O
දා	NNC	O
ලන්ඩන්	NNP	B-LOC
නුවර	NNC	O
දී	RP	O
එම	DET	O
ප්‍රදර්ශනය	NNC	O
ම	RP	O
නැවතත්	RB	O
පැවැත්වීය	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රදර්ශනය	NNC	O
අවසානයේ	NNC	O
ලද	VP	O
සුළු	JJ	O
විවේක	JJ	O
කාලය	NNC	O
ඔහු	PRP	O
මෙම	DET	O
වෙසක්	NNP	O
කූඩුව	NNC	O
නිර්මාණයට	NNC	O
යොදා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සඳහා	POST	O
කිහිප	DET	O
දෙනෙක්	NNC	O
ම	RP	O
ඔහුට	PRP	O
මහා	JJ	O
සහායක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දී	RP	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
කිංස්ලි	NNP	B-PER
ජයරත්න	NNP	I-PER
ඉන්	PRP	O
ප්‍රධාන	JJ	O
තැනක්	NNC	O
ගනී	VFM	O
.	FS	O
විදුලි	JJ	O
තාක්ෂණය	NNC	O
සහ	CC	O
අනෙකුත්	DET	O
කාර්මීකරණය	NNC	O
ජගත්	NNP	B-PER
රණසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අතින්	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඉදිරියේ	NNC	O
දී	RP	O
තමා	PRP	O
ගිනස්	NNP	O
වාර්තාවක්	NNC	O
තැබීමට	VNN	O
සියලු	DET	O
කටයුතු	NNC	O
සූදානම්	JCV	O
කොට	VNF	O
හමාර	VP	O
බවත්	POST	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
ගිනස්	NNP	B-ORG
කමිටුවෙන්	NNC	I-ORG
අවසර	NCV	O
ලැබී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
ඔහු	PRP	O
අප	PRP	O
හා	CC	O
පැවසුවේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
කටයුතු	NCV	O
ලබන	VP	O
දෙසැම්බර්	NNP	O
මස	NNC	O
සිට	POST	O
ආරම්භ	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
ය	RP	O
.	FS	O
ක්‍රිස්තු	NNP	O
දෙවියන්	NNC	O
වහන්සේගේ	NNC	O
ජීවිත	NNJ	O
කථාව	NNC	O
අඩි	NNP	O
7800ක්	NUM	O
දිගැති	NNC	O
කැන්වස්	JJ	O
රෙද්දක	NNC	O
දිය	VP	O
සායමෙන්	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
ඔහුගේ	PRP	O
වෑයම	NNC	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සඳහා	POST	O
පවුම්	NNP	O
1,000ත්	NUM	O
2,000ත්	NUM	O
අතර	POST	O
වියදමක්	NNC	O
(	PUNC	O
රුපියල්	NNP	O
17000000	NUM	O
-	PUNC	O
2550000	NUM	O
)	PUNC	O
වැය	NNC	O
වෙතැයි	CC	O
ගණන්	NNC	O
බලා	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
ඒ	DET	O
වෙනුවෙන්	POST	O
අනුග්‍රාහකයන්	NNC	O
සෙවීමට	VNN	O
ඔහු	PRP	O
දැන්	RB	O
යුහුසුළු	JCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
කෝට්ටේ	NNP	B-LOC
ශාන්ත	NNP	B-ORG
තෝමස්	NNP	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
ආදි	JJ	O
ශිෂ්‍යයකු	NNC	O
වන	VP	O
සමන්	NNP	B-PER
හෙට්ටිආරච්චි	NNP	I-PER
චිත්‍ර	NNJ	O
කලාවේ	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
විනෝදය	NNC	O
සහ	CC	O
සමාජ	NNJ	O
සේවය	NNC	O
සඳහා	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
තමාගේ	PRP	O
චිත්‍ර	NNJ	O
ප්‍රදර්ශනවලින්	NNC	O
ලැබෙන	VP	O
සියලු	DET	O
ම	RP	O
ආදායම	NNC	O
සමාජ	NNJ	O
සේවා	NNC	O
සහ	CC	O
පුණ්‍ය	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
සඳහා	POST	O
වැය	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
ඔහු	PRP	O
පැවසුවේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
"			PUNC
දෙවියන්ගේ	NNC
ආදරය		NNC
"	PUNC	O
නමින්	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
බලාපොරොත්තු	NCV	O
වෙන	VP	O
මෙම	DET	O
ගිනස්	NNP	O
වාර්තාවෙන්	NNC	O
ලැබෙන	VP	O
සියලු	DET	O
ම	RP	O
මුදල්	NNJ	O
කුඩා	JJ	O
ළමයින්ගේ	NNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
සඳහා	POST	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
අරමුදලකට	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
ඔහු	PRP	O
තීරණය	NCV	O
කොට	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ජාති	NNJ	O
බේදයට	NNC	O
නිසි	JJ	O
පිළිතුර	NNC	O
බෞද්ධ	NNP	O
දර්ශනයෙන්	NNC	O
මහා	JJ	B-LOC
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP	I-LOC
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
මහ	JJ	I-ORG
කොමසාරිස්	NNC	I-ORG
කාර්යාලය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
පවත්වන	VP	O
ලද	VP	O
ධර්ම	NNJ	O
දේශනාවක	NNC	O
දී	RP	O
දේශකයන්	NNC	O
වහන්සේ	NNC	O
වූ	VP	O
දීගල්ලේ	NNP	B-PER
මහින්ද	NNP	I-PER
හිමියෝ	NNC	O
අද	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
පවතින	VP	O
ජාතිවාදී	JJ	O
අරගලයට	NNC	O
නියම	JJ	O
පිළිතුර	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගත	VP	O
හැක්කේ	AUX	O
බෞද්ධ	NNP	O
දර්ශනය	NNC	O
තුළින්	POST	O
පමණක්	POST	O
බව	POST	O
පැවසූහ	VFM	O
.	FS	O
බෞද්ධ	NNP	O
දර්ශනය	NNC	O
සැම	DET	O
විට	POST	O
ම	RP	O
ආගන්තුකයිනට	NNC	O
අන්‍ය	JJ	O
ආගමිකයිනට	NNC	O
සැම	DET	O
විට	POST	O
ම	RP	O
පහසුවක්	NCV	O
සැලසූ	VP	O
අතර	POST	O
සැම	DET	O
සමසේ	POST	O
පිළිගත්	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
උන්වහන්සේ	NNC	O
පැවසූහ	VFM	O
.	FS	O
බුද්ධාගම	NNP	O
සිංහලයිනට	NNP	O
පමණක්	POST	O
සීමා	NCV	O
නොවූ	VP	O
ආගමක්	NNC	O
බවත්	POST	O
ලෝ	JJ	O
පුරා	POST	O
බෞද්ධයින්	NNP	O
බොහෝ	RP	O
පිරිසක්	NNC	O
විසිරී	VNF	O
සිටින	VP	O
බවත්	POST	O
පැවසූ	VP	O
උන්වහන්සේ	NNC	O
නමුත්	CC	O
සිංහලයින්	NNP	O
අනෙක්	DET	O
සෑම	DET	O
ජාතියක්	NNC	O
අභිබවා	VNF	O
චිරාත්	NNC	O
කාලයක්	NNC	O
පුරා	POST	O
බුද්ධ	JJ	O
දර්ශනය	NNC	O
රැකීමට	VNN	O
ගත්	VP	O
උත්සාහය	NNC	O
සියලු	DET	O
බෞද්ධයන්	NNC	O
විසින්	POST	O
ගරු	JCV	O
කරනු	VP	O
ලබන	VP	O
බවත්	POST	O
කීහ	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
මහ	JJ	O
කොමසාරිස්	NNC	O
ෆායිස්	NNP	B-PER
මුස්තාපා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අන්‍ය	JJ	O
ආගමිකයකු	NNC	O
වී	VNF	O
ද	RP	O
බෞද්ධාගම	NNP	O
නඟා	VNF	O
සිටුවීමට	VNN	O
දරන	VP	O
මෙම	DET	O
උත්සාහය	NNC	O
බෞද්ධ	NNP	O
ධර්මයේ	NNC	O
පැවසෙන	VP	O
චින්තනයට	NNC	O
කදිම	JJ	O
උදාහරණයක්	NNC	O
බව	POST	O
ද	RP	O
මහින්ද	NNP	B-PER
හිමියෝ	NNC	O
පැවසූහ	VFM	O
.	FS	O
මහා	JJ	B-LOC
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP	I-LOC
"			PUNC
බාත්		NNP
ස්පා		NNP
"	PUNC	O
විශ්ව	JJ	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
බෞද්ධාගම	NNP	O
පිළිබඳ	POST	O
ප්‍රධාන	JJ	O
කථිකාචාර්ය	NNC	O
පදවිය	NNC	O
හොබවන	VP	O
දීගල්ලේ	NNP	B-PER
මහින්ද	NNP	I-PER
හිමිපාණන්	NNC	O
බුද්ධ	JJ	O
දර්ශනය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
පත්	RRPCV	O
පොත්	NNC	O
රාශියක්	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
කළ	VP	O
මහාචාර්ය	NNC	O
වරයෙකි	NVB	O
.	FS	O
රොහාන්	NNP	B-PER
එලියතම්බි	NNP	I-PER
එජාපේ	NNC	B-ORG
අක්‍රීය	JJ	O
සාමාජිකයෙක්ලු	NNP	O
ලන්ඩන්	NNP	B-LOC
නුවර	NNC	O
දී	RP	O
පැවති	VP	O
පොදු	JJ	B-ORG
ජන	JJ	I-ORG
එක්සත්	NNP	I-ORG
පෙරමුණු	NNP	I-ORG
සන්ධාන	JJ	I-ORG
රැළියේ	NNC	O
දී	RP	O
එක්සත්	NNP	B-LOC
රාජධානියේ	NNP	I-LOC
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
පක්ෂ	NNJ	I-ORG
ශාඛාවේ	NNC	O
සම	JJ	O
ලේකම්	NNC	O
යයි	VNN	O
කියමින්	VNF	O
කතා	NCV	O
කළ	VP	O
රොහාන්	NNP	B-PER
එලියතම්බි	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
එම	DET	O
පක්ෂයේ	NNC	O
අක්‍රීය	JJ	O
සාමාජිකයකු	NNC	O
බවට	POST	O
පත්	RRPCV	O
වූවකු	NNC	O
බව	POST	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
පක්ෂ	NNC	I-ORG
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
ශාඛාවේ	NNC	O
සභාපති	NNC	O
ආසාහිමි	NNP	B-PER
මොහොමඩ්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසුවේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
සාමාජික	JJ	O
මුදල්	NNC	O
නිසි	JJ	O
කලට	NNC	O
නොලැබීම	VNN	O
හේතුවෙන්	NNC	O
එලියතම්බි	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
වසර	NNC	O
2002	NUM	O
දී	RP	O
අක්‍රීය	JJ	O
සාමාජිකයෙකු	NNC	O
බවට	POST	O
පත්	RRPCV	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
ශාඛාව	NNC	O
කිසි	DET	O
ම	RP	O
රාජකාරි	NNJ	O
මට්ටමේ	NNJ	O
සම්බන්ධකමක්	NNC	O
එලියතම්බි	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
සමඟ	POST	O
නොපැවැත්	PCV	O
වූ	VP	O
බවත්	POST	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
තවදුරටත්	RB	O
පැවසී	VNF	O
ය	RP	O
.	FS	O
වර්තමාන	JJ	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
පක්ෂ	NNJ	I-ORG
ශාඛාවේ	NNC	O
සම	JJ	O
ලේකම්වරුන්	NNC	O
ලෙස	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කරනුයේ	VP	O
මාලේන්	NNP	B-PER
තිසේරා	NNP	I-PER
සහ	CC	O
හර්ෂ	NNP	B-PER
සිරිවර්ධන	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්වරුන්	NNC	O
බව	POST	O
ද	RP	O
මොහොමඩ්	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
තම	PRP	O
ශාඛාව	NNC	O
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP	B-LOC
දී	RP	O
සියලු	DET	O
ම	RP	O
ශ්‍රී	NNP	O
ලාංකිකයින්	NNP	O
සමඟ	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
වර්තමාන	JJ	O
තත්ත්වය	NNC	O
ගැන	POST	O
අවබෝධයක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දීමට	VNN	O
උත්සුක	JCV	O
වෙන	VP	O
අතර	POST	O
බ්‍රිතාන්‍යවාසී	NNP	O
සිංහල	NNP	O
,	PUNC	O
ද්‍රවිඩ	NNP	O
,	PUNC	O
මුස්ලිම්	NNP	O
සහ	CC	O
අනෙකුත්	DET	O
සියලු	DET	O
ම	RP	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	O
වෙසෙන	VP	O
ශ්‍රී	NNP	O
ලාංකික	NNP	O
ජන	JJ	O
කොටස්	NNC	O
සමඟ	POST	O
ඉතා	RP	O
සමීප	JJ	O
සාකච්ඡා	NNC	O
පවත්වමින්	VNF	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
අදහස්	NNC	O
නිරන්තරයෙන්	RB	O
ම	RP	O
එජාපෙ	NNP	B-ORG
නායකත්වය	NNC	O
වෙත	POST	O
ලැබීමට	VNN	O
සලස්වන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
තවදුරටත්	RB	O
පෙන්වා	VNF	O
දුන්නේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
පක්ෂය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
රටේ	NNC	O
ඇති	NIP	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
සාමය	NNC	O
ම	RP	O
මෙවර	NNC	O
මැතිවරණය	NNC	O
ජයග්‍රහණය	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
සෑහෙන	VP	O
බව	POST	O
පෙන්වා	VNF	O
දුන්	VP	O
මොහොමඩ්	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
ප්‍රමුඛ	JJ	O
රජය	NNC	O
රට	NNC	O
තුළ	POST	O
මෙවන්	PRP	O
සාමයක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
නොකළේ	VP	O
නම්	POST	O
මෙවැනි	PRP	O
මැතිවරණයක්	NNC	O
පවත්	RPCV	O
වන්නේ	VP	O
කෙසේ	RB	O
දැයි	CC	O
ප්‍රශ්න	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
තමා	PRP	O
කැමැති	NNC	O
බව	POST	O
ද	RP	O
මෙහි	PRP	O
දී	RP	O
ඔහු	PRP	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
ගංගොඩවිල	NNP	B-PER
සෝම	NNP	I-PER
හිමි	VP	O
තෙමස්	JJ	O
ගුණ	NNC	O
සමරු	NNJ	O
පිංකම්	NNJ	O
ගංගොඩවිල	NNP	B-PER
සෝම	NNP	I-PER
හිමි	VP	O
අපවත්	NNC	O
වී	VNF	O
තෙමසක්	NNC	O
ගෙවීම	VNN	O
නිමිත්තෙන්	POST	O
සැකසුණු	VP	O
විශේෂ	JJ	O
ගුණානුස්මරණ	JJ	O
පිංකම්	NNJ	O
මාලාවක්	NNC	O
පසුගිය	VP	O
12වැනි	JJ	O
දා	NNC	O
ලන්ඩන්	NNP	B-LOC
බෞද්ධ	NNP	I-LOC
විහාරයේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
නිහාල්	NNP	B-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
සහ	CC	O
රාජා	NNP	B-PER
බස්නායක	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්වරුන්ගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
සිදු	RRPCV	O
වූ	VP	O
මෙම	DET	O
පිංකමට	NNC	O
ගිහි	JJ	O
පැවිදි	NNC	O
විශාල	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
මහා	JJ	B-LOC
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP	I-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
සංඝනායක	NNC	O
ආචාර්ය	JJ	O
පූජ්‍ය	JJ	O
මැදගම	NNP	B-PER
වජිරඤාණ	NNP	I-PER
හිමිපාණන්	NNC	O
ද	RP	O
සහ	CC	O
සෙල්ස්ඩන්	NNP	B-LOC
විහාරාධිපති	NNC	O
පහළගම	NNP	B-PER
සෝමරතන	NNP	I-PER
හිමිපාණෝ	NNC	O
ද	RP	O
එම	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
පිංකම	NNJ	O
අවසානයේ	NNC	O
තිස්ස	NNP	B-PER
මඩවල	NNP	I-PER
විසින්	POST	O
අධ්‍යක්ෂණය	NCV	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
සෝම	NNP	B-PER
හිමියන්ගේ	NNC	I-PER
ජීවිත	NNJ	O
කථාව	NNC	O
ඇතුළත්	POST	O
කෙටි	JJ	O
චිත්‍රපටයක්	NNC	O
ද	RP	O
ප්‍රදර්ශනය	NCV	O
කෙරිණි	VFM	O
.	FS	O
"			PUNC
සුළං		NNP
කිරිල්ලී	NNP
"	PUNC	O
ලන්ඩනයට	NNP	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
සම්මානයෙන්	NNC	O
පිදුම්	RRPCV	O
ලද	VP	O
ඉනෝකා	NNP	B-PER
සත්‍යාංගනී	NNP	I-PER
කීර්තිනන්දගේ	NNP	I-PER
"			PUNC
සුළං		NNP
කිරිල්ලී	NNP
"	PUNC	O
සිනමා	NNJ	O
වෘතාන්තය	NNC	O
හයවන	NUM	O
ආසියාතික	NNP	B-LOC
වනිතා	JJ	O
සිනමා	NNJ	O
උලෙළ	NNC	O
නියෝජනය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
ලබන	VP	O
27වැනි	JJ	O
දා	NNC	O
ලන්ඩනයේ	NNP	B-LOC
දී	RP	O
තිරගත	VP	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
වසර	NNC	O
2004	NUM	O
දී	RP	O
බංගලදේශයේ	NNP	B-LOC
ඩකා	NNP	I-LOC
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
සිනමා	NNJ	O
උලෙළේ	NNC	O
දී	RP	O
හොඳ	JJ	O
ම	RP	O
චිත්‍රපටයට	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
සම්මානය	NNC	O
"			PUNC
සුළං		NNP
කිරිල්ලී	NNP
"	PUNC	O
දිනා	VNF	O
ගත්	VP	O
අතර	POST	O
එහි	PRP	O
ප්‍රධාන	JJ	O
චරිතය	NNC	O
නිරූපණය	NCV	O
කරන	VP	O
දමිතා	NNP	B-PER
අබේරත්න	NNP	I-PER
දක්ෂතම	JJ	O
නිළියට	NNC	O
හිමි	VP	O
සම්මානය	NNC	O
දිනා	VNF	O
ගත්තා	VFM	O
ය	RP	O
.	FS	O
තරුණ	JJ	O
සිනමා	NNJ	O
ශිල්පිනියක	NNC	O
වන	VP	O
ඉනෝකා	NNP	B-PER
සත්‍යාංගනී	NNP	I-PER
කීර්තිනන්ද	NNP	I-PER
ඇගේ	PRP	O
මෙම	DET	O
සිනමා	NNJ	O
කෘතිය	NNC	O
තුළින්	POST	O
නීතිය	NNC	O
සංස්කෘතිය	NNC	O
හා	CC	O
යථාර්ථය	NNC	O
අතර	POST	O
ගැටීම	VNN	O
විග්‍රහ	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
සැබෑ	JJ	O
උත්සාහයක්	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
විචාරකයෝ	NNC	O
පවසති	VFM	O
.	FS	O
ඇත්	NNJ	O
දළ	NNJ	O
ජාවාරම	NNC	O
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP	B-LOC
සරුවට	NNC	O
මහා	JJ	B-LOC
බ්‍රිතාන්‍යයේ	NNP	I-LOC
සත්ව	JJ	B-ORG
සුභ	JJ	I-ORG
සාධක	NNC	I-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
පෙන්වා	VNF	O
දෙන	VP	O
ආකාරයට	NNC	O
ඇත්	NNJ	O
දළ	NNJ	O
ජාවාරම	NNC	O
මගින්	POST	O
පෞද්ගලික	JJ	O
ආයතන	NNC	O
විශාල	JJ	O
මුදල්	NNC	O
ඉපයීමට	VNN	O
පටන්	JCV	O
ගෙන	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
සෝනියාගේ	NNP	B-ORG
කොංග්‍රසය	NNP	I-ORG
ඇතුළු	POST	O
සෙසු	DET	O
මිත්‍ර	JJ	O
පක්ෂ	NNC	O
මේ	DET	O
නැති	NIP	O
බැරි	JJ	O
බහුතරයේ	JJ	O
අසහනයට	NNC	O
නිවැරදි	JJ	O
ලෙස	POST	O
ආමන්ත්‍රණය	NCV	O
කැර	VNF	O
මහ	JJ	O
මැතිවරණයේ	NNC	O
ජය	NNC	O
කණුව	NNC	O
කරා	POST	O
ළඟා	RPCV	O
වී	VNF	O
ඇතත්	NIP	O
,	PUNC	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
සාර්ථකත්වය	NNC	O
රැඳී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ඒ	DET	O
ජනකාය	NNC	O
තෘප්තිමත්	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
වන	VP	O
ප්‍රමාණය	NNC	O
අනුව	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
හැරෙන්නට	POST	O
,	PUNC	O
පසුගිය	JJ	O
මහා	JJ	O
මැතිවරණ	NNJ	O
දෙක	NUM	O
සමඟ	POST	O
සසඳන	VP	O
විට	POST	O
දේශපාලන	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
වඩා	RP	O
වැඩදායක	JJ	O
ප්‍රවණතාවක්	NNC	O
මෙවර	NNC	O
මහා	JJ	O
මැතිවරණයේ	NNC	O
දී	RP	O
දක්නට	VNF	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
මහා	JJ	O
මැතිවරණයේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
වූයේ	VP	O
ආගමිකත්වය	NNC	O
සහ	CC	O
කුල	NNJ	O
පදනම	NNC	O
උඩ	POST	O
ගොඩ	RRPCV	O
නැගුණු	VP	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
වුවද	VP	O
,	PUNC	O
මෙවර	NNC	O
බොහෝ	RP	O
දුර	NNC	O
කතිකා	NCV	O
වූයේ	VP	O
සමස්තයක්	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
පොදු	JJ	O
ජනතාව	NNC	O
එදිනෙදා	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
දෙන	VP	O
ජීවන	JJ	O
ගැටලු	NNC	O
ගැන	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
ආගමික	JJ	O
අන්තවාදයේ	NNC	O
දේශපාලන	JJ	O
අගතියෙන්	NNC	O
නිදහස්	JCV	O
වූ	VP	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ	O
දේශයක්	NNC	O
තුළ	POST	O
සාධාරණ	JJ	O
සමාජයක්	NNC	O
ගොඩනැඟීමේ	VNN	O
අරමුණ	NNC	O
කරා	POST	O
ළඟාවීමේ	VNN	O
දී	RP	O
රට	NNC	O
තුළ	POST	O
ප්‍රගතිශීලී	JJ	O
වාමාංශික	JJ	O
කොටස්වල	NNC	O
සහාය	NNC	O
ගොනු	NCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
සෝනියාගේ	NNP	B-ORG
කොංග්‍රසය	NNP	I-ORG
සමත්	JCV	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
සන්ධාන	JJ	O
යුගයේ	NNC	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
දේශපාලනයේ	NNC	O
තවත්	DET	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ආසියාතික	NNP	I-LOC
අත්	NNJ	O
දැකීමක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
සලකන	VP	O
විට	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
හට	POST	O
ගත්	VP	O
උන්නතිකාමි	JJ	O
පෙරළියට	NNC	O
සමගාමි	NCV	O
වූ	VP	O
නව	JJ	O
පෙළගැස්මක්	NNC	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
යළි	RB	O
හට	RPCV	O
ගැනෙමින්	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
පෙනී	VNF	O
යයි	VFM	O
.	FS	O
ගෝලීයකරණයේ	NNC	O
අයහපත්	JJ	O
බලපෑම	NNC	O
අවම	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
දී	RP	O
මේ	DET	O
පෙළගැස්ම	NNC	O
ඔස්සේ	POST	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
ලබන	VP	O
යම්	DET	O
සාර්ථකත්වයක්	NNC	O
වේ	VP	O
නම්	POST	O
,	PUNC	O
එය	PRP	O
සංවර්ධනය	NCV	O
වෙමින්	VNF	O
ඇති	NIP	O
අනෙක්	DET	O
රටවලට	NNC	O
ද	RP	O
යහපත්	JJ	O
බලපෑමක්	NNC	O
ගෙනෙනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
සිතිය	VP	O
හැකි	AUX	O
ය	RP	O
.	FS	O
කලාපයීය	JJ	O
බලවතකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ආසියාව	NNP	I-LOC
තුළ	POST	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
උසුලන	VP	O
ප්‍රමුඛ	JJ	O
තත්ත්ව	NNC	O
දෙස	POST	O
විමසන	VP	O
විට	POST	O
,	PUNC	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
අභ්‍යන්තර	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
පෙරළියකින්	NNC	O
ඇති	NIP	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
කලාපීය	JJ	O
පිටාරය	NNC	O
ගැන	POST	O
ද	RP	O
නිතැතින්	RB	O
ම	RP	O
අපගේ	PRP	O
අවධානය	NNC	O
යොමු	RRPCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතුරින්	POST	O
ක්ෂණිකව	RB	O
සංවේදිතාවක්	NNC	O
දක්වන්නේ	VP	O
පාකිස්ථානයයි	NVB	B-LOC
.	FS	O
ඉන්දු	NNP	B-LOC
–	PUNC	O
පාකිස්ථාන්	NNP	B-LOC
සබඳතා	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ඉතිහාසයේ	NNC	O
දී	RP	O
ගැටුම්	NNC	O
අභිමුඛතාවේ	VNF	O
සීතල	JJ	O
යුද්ධ	NNJ	O
ස්ථාවරයේ	NNC	O
සිට	POST	O
සංහිඳියාවේ	NNC	O
නව	JJ	O
සහයෝගිතා	JJ	O
යුගයක්	NNC	O
කරා	POST	O
පිය	RPCV	O
නඟමින්	VNF	O
පසුගිය	VP	O
වසරෙක	NNC	O
කාලය	NNC	O
තුළ	POST	O
අඟනා	JJ	O
පුරෝගාමිත්වයක්	NNC	O
දැක්වූ	VP	O
අගමැති	NNC	O
වජ්පායි	NNP	B-PER
කෙරෙහි	POST	O
විශේෂ	JJ	O
මනාපයක්	NNC	O
දැක්වීමට	VNN	O
පාකිස්ථනයට	NNP	B-LOC
හේතු	NNC	O
ඇතත්	NIP	O
,	PUNC	O
කොංග්‍රසයේ	NNP	B-ORG
නායකත්වයෙන්	NNC	O
යුතු	AUX	O
නව	JJ	O
ඉන්දීය	NNP	B-ORG
රජයක්	NNC	I-ORG
සමඟ	POST	O
ඒ	DET	O
අයුරින්	NNC	O
ම	RP	O
වැඩ	NCV	O
කරමින්	VNF	O
දෙරට	NNC	O
අතර	POST	O
සාම	JJ	O
කියාදාමය	NNC	O
පෙරට	JCV	O
ගෙන	VNF	O
යාමට	VNN	O
හැකිවේ	AUX	O
යයි	VNN	O
,	PUNC	O
පාකිස්තානය	NNP	B-LOC
සඳහන්	RRPCV	O
කර	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
මහ	JJ	O
මැතිවරණ	NNJ	O
ප්‍රතිඵලයෙන්	NNC	O
පසු	POST	O
මුල්	JJ	O
ප්‍රතිචාරය	NNC	O
දැක්වූ	VP	O
විදේශ	NNJ	O
රට	NNC	O
වශයෙනි	POST	O
.	FS	O
ඉන්දු	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
පාකිස්ථාන්	NNP	B-LOC
සංහිඳියාව	NNC	O
තවදුරටත්	RB	O
වැඩි	JJ	O
දියුණු	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
තමන්	PRP	O
දක්වන	VP	O
කැපවීම	NNC	O
සෝනියා	NNP	B-PER
විසින්	POST	O
ද	RP	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
හා	CC	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
අතර	POST	O
සබඳතා	NNC	O
කොංග්රස්	NNP	B-ORG
පක්ෂයේ	NNC	I-ORG
නායකත්වයෙන්	NNC	O
යුතු	AUX	O
නව	JJ	O
රජයක්	NNC	O
වැඩ	NNC	O
බාර	NCV	O
ගන්නේ	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
සහ	CC	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
අතර	POST	O
සබඳතා	NNC	O
ඉහළ	JCV	O
ම	RP	O
සුහද	JJ	O
තලයෙක	NNC	O
පවතිද්දී	VNF	O
ය	RP	O
.	FS	O
දෙරටේ	NNC	O
ම	RP	O
නායකයන්	NNC	O
ඔවුනොවුන්ගේ	PRP	O
රටවල්	NNC	O
අතර	POST	O
ක්‍රියාශීලී	JJ	O
සහයෝගය	NNC	O
සහ	CC	O
මිත්‍රත්වය	NNC	O
අරභයා	VNF	O
දක්වන	VP	O
සමාන	JJ	O
චින්තනය	NNC	O
ගැන	POST	O
සිතන	VP	O
විට	POST	O
වඩා	RP	O
ළබැඳි	JJ	O
කැපවීමකින්	NNC	O
ක්‍රියා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
දෙරටට	NNC	O
ම	RP	O
හැකි	AUX	O
වනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
වැරැදි	JJ	O
ගණන්	NNC	O
බැලීමක්	VNN	O
භාරතීය	NNP	B-ORG
ජනතා	NNP	I-ORG
පක්ෂයේ	NNC	I-ORG
නායකත්වය	NNC	O
ඇති	NIP	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
සංධානයේ	NNC	I-ORG
මැතිවරණ	NNJ	O
ජයග්‍රහණයක්	NNC	O
උදෙසා	POST	O
ඉතා	RP	O
ම	RP	O
සුදුසු	JCV	O
එළැඹ	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
නිගමනය	NCV	O
කැර	VNF	O
,	PUNC	O
නියමිත	JJ	O
කාලයට	NNC	O
පස්	NUM	O
මාසයකට	NNC	O
කලින්	NNC	O
පාර්ලිමේන්තුව	NNC	O
විසුරුවා	VNF	O
හරිමින්	VNF	O
අගමැති	NNC	O
අතාල්	NNP	B-PER
බිහාරි	NNP	I-PER
වජ්පායි	NNP	I-PER
ගත්	VP	O
තීරණය	NNC	O
වැරැදි	JJ	O
ගණන්	NNC	O
බැලීමක්	VNN	O
මත	POST	O
පදනම්	NCV	O
වූවක්	VNN	O
බව	POST	O
පැහැදිලි	JJ	O
ය	RP	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
"			PUNC
වැරදි		JJ
පක්ෂයේ	NNC
නායකත්වයට	NNC
පත්		RRPCV
වූ			VP
හරි		JJ
මිනිහා	NNC
"	PUNC	O
ලෙස	POST	O
ද	RP	O
හැඳින්වෙන	VP	O
වජ්පායිගේ	NNP	B-PER
දේශපාලන	JJ	O
ප්‍රතිරූපයට	NNC	O
මේ	DET	O
පරාජය	NNC	O
නිසා	POST	O
හානියක්	NNC	O
වී	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
කිව	VP	O
නොහැකි	AUX	O
ය	RP	O
.	FS	O
ජනතාවගේ	NNC	O
නිදහස්	JJ	O
ඡන්දයෙන්	NNC	O
සිය	PRP	O
පක්ෂ	NNC	O
ප්‍රතික්ෂේප	NCV	O
කැර	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ඉඳුරා	RB	O
දැනැ	VNF	O
ගත්	VP	O
ගිය	VP	O
බ්‍රහස්පතින්දා	NNP	O
ම	RP	O
අගමැති	NNC	O
පුටුවෙන්	NNC	O
ඔහු	PRP	O
සමු	RRPCV	O
ගත්තේ	VP	O
පරාජයේ	NNC	O
දී	RP	O
ගරු	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
ලෙස	POST	O
හැසිරුණු	VP	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදි	JJ	O
නායකයකුගේ	NNC	O
සම්භාවනීයත්වයක්	NNC	O
සිය	PRP	O
දේශපාලන	JJ	O
පෞරුෂයට	NNC	O
එකතු	JCV	O
කැර	VNF	O
ගනිමිනි	VFM	O
.	FS	O
මහා	JJ	O
මැතිවරණයේ	NNC	O
විවාද	NNC	O
රහිත	POST	O
වීරවරිය	NNC	O
ලෙස	POST	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
ජනමතය	NNC	O
ඔස්සේ	POST	O
උස්	NNC	O
ව	RP	O
නැඟී	VNF	O
සිටින	VP	O
කොංග්රස්	NNP	B-ORG
නායිකා	NNC	O
සෝනියා	NNP	B-PER
පරාජයෙන්	NNC	O
ඇද	VNF	O
වැටී	VNF	O
,	PUNC	O
දේශපාලන	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
ආබාධිත	NCV	O
ව	VNF	O
පැවැති	VP	O
පක්ෂයක්	NNC	O
යළි	RB	O
ගොඩ	RRPCV	O
ගැනීමට	VNN	O
පමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
,	PUNC	O
විජාතිකත්වය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
දේශපාලන	JJ	O
අවලාදය	NNJ	O
මධ්‍යයේ	NNC	O
කෝටි	NUM	O
සංඛ්‍යාත	JJ	O
ජනතාවකගේ	NNJ	O
විශ්වාසය	NNC	O
සිය	PRP	O
නායකත්වය	NNC	O
වටා	1	O
ගොනු	NCV	O
කර	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
,	PUNC	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
ඉරණම	NNC	O
අතට	NNC	O
ගත්	VP	O
නව	JJ	O
නායිකාව	NNC	O
බවට	POST	O
පත්	RRPCV	O
ව	VNF	O
ඇත්තී	VFM	O
,	PUNC	O
ඉතිහාසගත	JJ	O
ජයග්‍රහණයෙක	NNC	O
දී	RP	O
නිහතමානිත්වයේ	JJ	O
ආභරණයෙන්	NNC	O
සිය	PRP	O
ප්‍රතිරූපයට	NNC	O
තව	DET	O
දීප්තියක්	NNC	O
එකතු	JCV	O
කැර	VNF	O
ගනිමිනි	VFM	O
.	FS	O
සෝනියා	NNP	B-PER
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
නව	JJ	O
අගමැති	NNC	O
වේද	QBE	O
යනු	VP	O
තව	DET	O
ම	RP	O
විවෘත	JJ	O
ප්‍රශ්නයකි	NVB	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
කොංග්රස්	NNP	B-ORG
පක්ෂයට	NNC	I-ORG
සහ	CC	O
එහි	PRP	O
මිතුරු	JJ	O
පක්ෂවලට	NNC	O
ලැබුණු	VP	O
ජන	JJ	O
වරම	NNC	O
,	PUNC	O
විජාතිකත්වය	NNC	O
සාධකයක්	NNC	O
කර	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
ඇයට	PRP	O
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
ගොනු	NCV	O
කැරුණු	VP	O
විරෝධතා	NNJ	O
ජනතාව	NNC	O
විසින්	POST	O
ප්‍රතික්ෂේප	NCV	O
කරනු	VP	O
ලැබීමකි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
නිසා	POST	O
ඇය	PRP	O
අගමැති	NNC	O
වේද	QBE	O
,	PUNC	O
නැතිද	NIP	O
යනු	POST	O
දැන්	RB	O
ඇය	PRP	O
විසින්	POST	O
ම	RP	O
ගත	VP	O
යුතු	AUX	O
ව	VNF	O
ඇති	NIP	O
තීරණයකි	NVB	O
.	FS	O
අගමැති	NNJ	O
පුටුවේ	NNC	O
කවුරුන්	NNC	O
වාඩි	JCV	O
වුවත්	VNF	O
,	PUNC	O
එය	PRP	O
පිටුපස	NNC	O
ඇති	NIP	O
ජංගම	JJ	O
බලය	NNC	O
ඇයට	PRP	O
වනු	VP‍	O
ඇති	NIP	O
බවට	POST	O
නම්	POST	O
සැකයෙක්	NNC	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
බී.	ABB	B-ORG
ජේ.	ABB	I-ORG
පී.	ABB	I-ORG
දේශපාලනයට	NNC	O
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
පෙළ	NCV	O
ගැසෙන	VP	O
ඉතා	RP	O
පළල්	JJ	O
සංධානයක්	NNC	O
වීමේ	VNN	O
හැකියාව	NNC	O
හැරෙන්නට	POST	O
,	PUNC	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
නව	JJ	O
රජයේ	NNC	O
හැඩ	NNC	O
රුව	NNC	O
තව	DET	O
ම	RP	O
හරි	JJ	O
හැටි	NNC	O
පැහැදිලි	JCV	O
නැත	VFM	O
.	FS	O
කෙසේ	RB	O
වුවද	VP	O
ලොව	NNC	O
විශාලතම	JJ	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ	O
රටේ	NNC	O
මැද	JJ	O
මාවත්	NNC	O
දේශාපලනය	NNC	O
සහ	CC	O
ප්‍රගතිශීලී	JJ	O
වාමාංශය	NNC	O
අතර	POST	O
සුසංයෝජනයක්	NNC	O
වේ	VP	O
නම්	POST	O
,	PUNC	O
එය	PRP	O
හමුවේ	NNC	O
නව	JJ	O
අවස්ථා	NNC	O
පමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
තියුණු	JJ	O
අභියෝග	NNC	O
ද	RP	O
හට	RRPCV	O
ගැනෙනු	VP	O
දැක	VNF	O
ගත	VP	O
හැකි	AUX	O
වනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
දෙමළ	NNP	O
පත්තරවලින්	NNP	O
නැගෙනහිර	NNP	B-LOC
ප්‍රහාරයෙන්	NNC	O
සටන්	NNJ	O
විරාමය	NNC	O
කැඩුණා	NNP	O
තමිල්	NNP	B-PER
සෙල්වන්	NNP	I-PER
නැගෙනහිර	NNP	B-LOC
කොටි	NNP	O
පාලන	NNJ	O
ප්‍රදේශයක්	NNC	O
වන	VP	O
අයිත්තමලෛ	NNP	B-LOC
කොටි	NNP	I-LOC
කඳවුරට	NNC	I-LOC
පසුගියදා	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වූ	VP	O
ප්‍රහාරය	NNC	O
සටන්	NNJ	O
විරාම	NNJ	O
ගිවිසුම	NNC	O
උල්ලංඝනය	NCV	O
වීමකැයි	VNN	O
සටන්	NNJ	O
විරාම	NNJ	O
ගිවිසුම්	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
මේජර්	JJ	O
ජනරාල්	NNC	O
ට්‍රොන්	NNP	B-PER
ෆුර්හව්දේ	NNC	I-PER
පිළිගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
මෙය	PRP	O
මුළුමනින්ම	RB	O
සටන්	NNJ	O
විරාම	NNJ	O
ගිවිසුම	NNC	O
උල්ලංඝනය	NCV	O
කිරීමක්	VNN	O
වන	VP	O
හෙයින්	POST	O
ඒ	DET	O
පිළිබඳ	POST	O
තම	PRP	O
සංවිධානයේ	NNC	O
විරෝධය	NNC	O
සටන්	NNJ	O
විරාම	NNJ	O
ගිවිසුම්	NNC	O
හරහා	POST	O
රජය	NNC	O
වෙත	POST	O
දැනුම්	NCV	O
දුන්	VP	O
බවත්	POST	O
කොටි	NNP	B-ORG
සංවිධානයේ	NNC	I-ORG
දේශපාලනාංශ	NNC	O
ප්‍රධානි	NNC	O
එස්.	ABB	B-PER
පී.	ABB	I-PER
තමිල්	NNP	I-PER
සෙල්වන්	NNP	I-PER
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළ	VP	O
බව	POST	O
"			PUNC
උදයන්		NNC
"	PUNC	O
පුවත්පත	NNC	O
වාර්තා	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
අධි	JJ	O
ආරක්ෂිත	JJ	O
කලාප	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
යළි	RB	O
පදිංචි	NCV	O
වීමට	VNN	O
බාධා	NCV	O
නොකළ	VP	O
යුතුයි	AUX	O
යාපන	NNP	B-LOC
අර්ධද්වීපයේ	NNC	I-LOC
ස්ථාපිත	JCV	O
කැරුණු	VP	O
අධි	JJ	O
ආරක්ෂිත	JJ	O
කලාප	NNJ	O
හේතුවෙන්	NNC	O
එකී	VP	O
ප්‍රදේශවලින්	NNC	O
අවතැන්වූවන්	NNC	O
යළි	RB	O
පදිංචි	NCV	O
කරවීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
අවශ්‍ය	JJ	O
ප්‍රායෝගික	JJ	O
ක්‍රියාමාර්ග	NNC	O
ගත	VP	O
යුතු	AUX	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
ආරක්ෂක	JJ	O
කාරණා	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
සාකච්ඡා	NNC	O
අවසන්	JCV	O
වන	VP	O
තෙක්	POST	O
අවතැන්වූවනට	NNC	O
ඉවසා	VNF	O
සිටින්නැයි	VNN	O
කීම	VNN	O
නුසුදුසු	JJ	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
අවතැන්වූවන්ගේ	NNP	O
ප්‍රශ්නයට	NNC	O
විසඳුම්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දීමේ	VNN	O
දි	RP	O
අධි	JJ	O
ආරක්ෂිත	JJ	O
කලාප	NNJ	O
බාධාවක්	NNC	O
නොවිය	VP	O
යුතු	AUX	O
බවත්	POST	O
සරණාගතයන්	NNC	O
සඳහා	POST	O
වන	VP	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
ප්‍රධානි	NNC	O
ඩෙනිස්	NNP	B-PER
මකන්මාරා	NNP	I-PER
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළ	VP	O
බව	POST	O
"			PUNC
සුඩර්ඔල	NNC
"	PUNC	O
පුවත්පත	NNC	O
කියයි	VFM	O
.	FS	O
නැගෙනහිර	NNP	B-LOC
"			PUNC
නාඳුනන	JJ
"	PUNC	O
ප්‍රහාරය	NNC	O
කොටි	JJ	O
නායකයෙකු	NNC	O
ඉලක්ක	NCV	O
කළ	VP	O
එකක්	NNC	O
.	FS	O
නැගෙනහිර	NNP	B-LOC
කොටි	NNP	O
පාලන	NNJ	O
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
වව්නතීව්	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ආයිත්තයමලෛහි	NNP	B-LOC
පිහිටි	VP	O
කොටි	NNP	B-LOC
කඳවුරට	NNC	I-LOC
පසුගියදා	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වූ	VP	O
ප්‍රහාරය	NNC	O
එම	DET	O
සංවිධානයේ	NNC	O
මූල්‍ය	JJ	O
අංශ	NNC	O
"			PUNC
නිරෝන්	NNP
"	PUNC	O
නමැත්තා	NNC	O
ඉලක්ක	NCV	O
කොට	VNF	O
දියත්	JCV	O
වූ	VP	O
එකක්	NNC	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
"			PUNC
නිරෝන්	NNP
"	PUNC	O
හිටපු	VP	O
නැගෙනහිර	NNP	B-LOC
කොටි	NNP	O
නායක	NNC	O
"			PUNC
කරුණා		NNP
අම්මාන්ගේ	NNP
"	PUNC	O
මුදල්	NNJ	O
වංචා	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
වන්නි	NNP	B-LOC
කොටි	NNP	O
නායකත්වයට	NNC	O
තොරතුරු	NNC	O
ලබා	VNF	O
දුන්	VP	O
අයෙකු	NNC	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
කරුණාගේ	NNP	B-PER
වෙන්ව	VNF	O
යාමේ	VNN	O
තීරණයත්	NNC	O
සමඟ	POST	O
ම	RP	O
වන්නියට	NNC	B-LOC
පැන	VNF	O
ගත්	VP	O
"			PUNC
නිරෝන්	NNP
"	PUNC	O
නැගෙනහිර	NNP	B-LOC
පළාත	NNC	I-LOC
යළිත්	RB	O
වන්නි	NNP	B-LOC
කොටි	NNP	O
නායකත්වය	NNC	O
යටතට	POST	O
පත්වීමත්	VNN	O
සමඟ	POST	O
ම	RP	O
නැගෙනහිරට	NNC	B-LOC
පැමිණ	VNF	O
ප්‍රහාරයට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
වූ	VP	O
කඳවුරේ	NNC	O
සිට	POST	O
තම	PRP	O
කටයුතු	NNC	O
යළි	RB	O
අරඹා	VNF	O
තිබූ	VP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
ඒ	DET	O
බව	POST	O
දැන	VNF	O
ගත්	VP	O
කරුණා	NNP	B-PER
අම්මාන්ගේ	NNP	I-PER
සගයන්	NNC	O
"			PUNC
නිරෝන්	NNP
"	PUNC	O
ඝාතනය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
අරමුණින්	NNC	O
මේ	DET	O
ප්‍රහාරය	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කර	VNF	O
ඇතත්	NIP	O
ප්‍රහාරය	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වූ	VP	O
අවස්ථාවේ	NNC	O
"			PUNC
නිරෝන්	NNP
"	PUNC	O
එහි	PRP	O
නොසිටි	VP	O
බැවින්	POST	O
කරුණා	NNP	B-PER
පාර්ශ්වයේ	NNC	O
අපේක්ෂා	NCV	O
ඉටු	RPCV	O
නොවූ	VP	O
බවත්	POST	O
තතු	NNC	O
දත්	NNC	O
ආරංචි	NNJ	O
මාර්ග	NNC	O
පවසන	VP	O
බව	POST	O
