කොයින්ස්	NNP	B-ORG
වෙතින්	POST	O
ස්ට්‍රෝබෙරි	NNP	O
බීර	NNP	O
ත්‍රී	JJ	B-ORG
කොයින්ස්	NNP	I-ORG
සමාගම්	NNC	O
රසැති	NNC	O
නව	JJ	O
බීර	NNC	O
වර්ගයක්	NNC	O
හඳුන්වා	VNF	O
දී	RP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
බෙල්ජියානු	NNP	B-LOC
පලතුරු	NNJ	O
බීරවලට	NNC	O
සමාන	JJ	O
,	PUNC	O
මෙම	DET	O
බීර	NNC	O
වර්ගයේ	NNC	O
මද්‍යසාර	JJ	O
ප්‍රතිශතය	NNC	O
සියයට	NUM	O
6.6	NUM	O
වන	VP	O
බව	POST	O
සමාගම	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
රතට	NNC	O
හුරු	POST	O
දුඹුරු	JJ	O
පැහැති	NNC	O
මෙම	DET	O
බීර	NNC	O
මිහිරි	JJ	O
පලතුරු	NNJ	O
සුවඳකින්	NNC	O
සහ	CC	O
පලතුරු	NNC	O
හා	CC	O
මෝල්ට්	NNP	O
රසයකින්	NNC	O
යුත්	AUX	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
එය	PRP	O
පිපාසය	NNC	O
සංසිඳවීමට	VNN	O
වඩාත්	RP	O
සුදුසු	JCV	O
වනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
බීර	VNF	O
පෙරීම්	VNN	O
අංශයේ	NNC	O
ප්‍රධානී	NNC	O
ජනක	JJ	B-PER
ජයසිංහ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ස්වාභාවික	JJ	O
ස්ට්‍රෝබෙරි	NNP	O
සමඟ	POST	O
ජර්මනියෙන්	NNC	B-LOC
ආනයනය	NCV	O
කරන	VP	O
මෝල්ට්	NNP	O
,	PUNC	O
පර්ල්	NNP	O
සහ	CC	O
මැග්නම්	NNP	O
හොප්ස්	NNP	O
හා	CC	O
ඊස්ට්	NNP	O
මුසු	JCV	O
කොට	VNF	O
මෙම	DET	O
බීර	NNC	O
පෙරන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ඔහු	PRP	O
කියයි	VFM	O
.	FS	O
ග්ලෝ	NNP	B-ORG
,	PUNC	O
එවලන්	NNP	B-ORG
පබ්	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
එස්.	ABB	B-ORG
එස්.	ABB	I-ORG
සී.	ABB	I-ORG
,	PUNC	O
ඩෙලි	NNP	B-ORG
මාර්කට්	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
ඩෙලි	NNP	B-ORG
ෆ්‍රාන්ස්	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
මොලිස්	NNP	B-ORG
,	PUNC	O
ගෝල්ඩන්	NNP	B-ORG
මයිල්	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
කැන්ඩි	NNP	B-ORG
බේ	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
ක්‍රෙස්කැට්	NNP	B-ORG
,	PUNC	O
අරුගම්	NNP	B-ORG
බේහි	NNP	I-ORG
සයැම්	NNP	I-ORG
විව්	NNP	I-ORG
සහ	CC	O
ඔඩෙල්	NNP	B-ORG
යන	VP	O
ස්ථානවලින්	NNC	O
මෙම	DET	O
බීර	NNC	O
රස	NNC	O
විඳිය	VP	O
හැකි	AUX	O
ය	RP	O
.	FS	O
ජනතාවට	NNC	O
උසස්	JJ	O
රසයක්	NNC	O
හා	CC	O
ඉහළ	JJ	O
ප්‍රමිතියක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
බීර	NNC	O
වර්ගයක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
මෙය	PRP	O
වෙළෙඳපොළට	NNC	O
හඳුන්වා	VNF	O
දුන්	VP	O
බව	POST	O
,	PUNC	O
ත්‍රී	JJ	B-ORG
කොයින්ස්	NNP	I-ORG
සමාගමේ	NNC	O
විධායක	JJ	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
සභාපති	NNC	O
අශාන්	NNP	B-PER
කන්නන්ගර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කියයි	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
විශේෂිත	JJ	O
බීර	NNC	O
කේෂ්ත්‍රයට	NNC	O
කාන්තාවන්	NNC	O
වැඩි	JJ	O
ප්‍රමාණයක්	NNC	O
අවතීර්ණ	JCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
පැවසූ	VP	O
කන්නන්ගර	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
ෆයින්	NNP	O
ස්ට්‍රෝබෙරි	NNP	O
පිල්ස්	NNP	O
වැනි	POST	O
බීර	NNC	O
නිසා	POST	O
ඔවුන්ට	PRP	O
බීර	NNC	O
රස	NNC	O
විඳීමට	VNN	O
වැඩි	JJ	O
අවකාශයක්	NNC	O
ලැබෙන	VP	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
දේශීය	JJ	O
බීර	NNC	O
නිෂ්පාදනයේ	NNC	O
දී	RP	O
,	PUNC	O
එයට	PRP	O
වැඩි	JJ	O
වටිනාකමක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දීමට	VNN	O
විශේෂිත	JJ	O
බීර	NNC	O
නිෂ්පාදනය	NCV	O
කරන	VP	O
ත්‍රී	JJ	B-ORG
කොයින්ස්	NNP	I-ORG
සමාගම	NNC	O
ප්‍රථමවරට	NNC	O
කෑන්වල	NNC	O
ඇසිරූ	VP	O
බීර	NNC	O
මෙරට	NNC	O
වෙළෙඳපොළට	NNC	O
හඳුන්වා	VNF	O
දුන්නේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
සුබ	JJ	O
ආකල්ප	NNC	O
වැඩමුළුව	NNC	O
සාර්ථකයි	NNC	O
දිවයිනේ	NNC	O
ප්‍රමුඛ	JJ	O
සුබ	JJ	O
ආකල්ප	NNC	O
පුහුණු	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
ආයතනයක්	NNC	O
වන	VP	O
අයි.	ABB	B-ORG
බී.	ABB	I-ORG
එම්.	ABB	I-ORG
සී.	ABB	I-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
පසුගිය	VP	O
පාසල්	NNJ	O
නිවාඩු	NNJ	O
කාලයේ	NNC	O
පාසල්	NNJ	O
සිසුන්	NNC	O
සඳහා	POST	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
වටිනා	JJ	O
කාලය	NNC	O
ප්‍රයෝජනවත්	JCV	O
වන	VP	O
පරිදි	POST	O
කළමනාකරණය	NNC	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
සුබ	JJ	O
ආකල්ප	NNC	O
වර්ධනය	NNC	O
පුහුණු	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
වැඩමුළුවක්	NNC	O
ගංගොඩවිල	NNP	B-LOC
නුගේගොඩ	NNP	I-LOC
හෙල්ප්	NNP	B-ORG
ඒජ්	NNP	I-ORG
ආයතනයේ	NNC	I-ORG
දී	RP	O
පවත්වන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
මානසික	JJ	O
ශක්තිය	NNC	O
හඳුනා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සහ	CC	O
දියුණු	JCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
ඍණ	NNC	O
සිතුවිලි	NNC	O
සහ	CC	O
අහේතුවාදී	JJ	O
සිතුවිලි	NNC	O
නිසා	POST	O
හටගන්නා	VP	O
මානසික	JJ	O
පසුබෑම	NNC	O
දුරු	RRPCV	O
කිරීම	VNN	O
ජීවිතය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
සහ	CC	O
තමා	PRP	O
පිළිබඳ	POST	O
අවබෝධය	NNC	O
වැඩිදියුණු	JCV	O
කිරීම	VNN	O
.	FS	O
අධිෂ්ඨාන	NNJ	O
ශක්තිය	NNC	O
දියුණු	JCV	O
කොට	VNF	O
පෞරුෂ	JJ	O
වර්ධනයක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
කර	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
මඟ	NCV	O
පෙන්වීම	VNN	O
,	PUNC	O
පුළුල්	JJ	O
ජීවන	JJ	O
දර්ශනයක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
විශිෂ්ට	JJ	O
පුද්ගලයකු	NNC	O
බවට	POST	O
පත්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
අවශ්‍ය	JJ	O
මූලික	JJ	O
අඩිතාලම	NNC	O
දැමීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
අවශ්‍ය	JJ	O
කරුණු	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දීම	VNN	O
මෙම	DET	O
වැඩමුළුවේ	NNC	O
අන්තර්ගත	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
අයි.	ABB	B-ORG
බී.	ABB	I-ORG
එම්.	ABB	I-ORG
සී.	ABB	I-ORG
ආයතනයේ	NNC	I-ORG
ප්‍රධාන	JJ	O
පුහුණුකරුවන්	NNC	O
වන	VP	O
ඒ.	ABB	B-PER
ජී.	???	I-PER
එස්.	ABB	I-PER
සේනාධීර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සහ	CC	O
පත්මසීලි	JJ	B-PER
මහත්මිය	NNC	O
මෙම	DET	O
වැඩමුළුව	NNC	O
මෙහෙයවූහ	VFM	O
.	FS	O
එමිරේට්ස්	NNP	B-ORG
ගුවන්	JJ	O
සේවයට	NNC	O
සම්මාන	NNC	O
රැසක්	NNC	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
ගුවන්	JJ	O
මගීන්	NNC	O
කෝටියක්	NUM	O
ආශ්‍රයෙන්	POST	O
ස්කයිට්‍රැක්ස්	NNP	B-ORG
වෙබ්	JJ	O
අඩවිය	NNC	O
විසින්	POST	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
සමීක්ෂණයක	NNC	O
දී	RP	O
එමිරේට්ස්	NNP	B-ORG
ගුවන්	JJ	O
සේවයට	NNC	O
හොඳම	JJ	O
ඉකොනොමි	NNP	O
පන්තිය	NNC	O
,	PUNC	O
මැද	NNP	B-LOC
පෙරදිග	NNP	I-LOC
හොඳම	JJ	O
ගුවන්	JJ	O
සේවාව	NNC	O
,	PUNC	O
සහ	CC	O
ලොවේ	NNP	O
හොඳම	JJ	O
ගුවන්	JJ	O
සේවා	NNC	O
අතරින්	POST	O
දෙවන	JJ	O
ස්ථානය	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
සම්මාන	NNC	O
රැසක්	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ලොව	NNC	O
හොඳම	JJ	O
ගුවන්	JJ	O
සේවය	NNC	O
ලෙස	POST	O
ප්‍රථම	JJ	O
ස්ථානයට	NNC	O
පැමිණි	VP	O
ගුවන්	JJ	O
සේවයට	NNC	O
සෑහෙන	VP	O
අභියෝගයක්	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කළ	VP	O
එමිරේට්ස්	NNP	B-ORG
ගුවන්	JJ	O
සේවාව	NNC	O
,	PUNC	O
සමීක්ෂණය	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කළ	VP	O
මාස	NNC	O
10ක	NUM	O
කාල	NNJ	O
පරිච්ඡේදය	NNC	O
තුළ	POST	O
ඇතැම්	DET	O
අවස්ථාවන්හි	NNC	O
දී	RP	O
ප්‍රථම	JJ	O
ස්ථානයේ	NNC	O
සිටි	VP	O
බව	POST	O
එම	DET	O
වෙබ්	JJ	O
අඩවිය	NNC	O
පවස	NNC	O
යි	RP	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
සමීක්ෂණ	NNJ	O
ප්‍රතිඵල	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
අදහස්	NCV	O
දැක්වූ	VP	O
ස්කයිට්‍රැක්ස්	NNP	B-ORG
අලෙවි	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
පීටර්	NNP	B-PER
මිලර්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
ප්‍රථම	JJ	O
,	PUNC	O
දෙවන	JJ	O
හා	CC	O
තෙවන	JJ	O
ස්ථාන	NNC	O
අතර	POST	O
ඉතා	RP	O
අඩු	JJ	O
පරතරයක්	NNC	O
තිබූ	VP	O
බව	POST	O
යි	RP	O
.	FS	O
එමිරේට්ස්	NNP	B-ORG
ගුවන්	JJ	O
සේවයට	NNC	O
මෙම	DET	O
සම්මාන	NNC	O
දිනා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
කාර්ය	NNJ	O
මණ්ඩලයේ	NNC	O
උසස්	JJ	O
සේවා	NNJ	O
තත්ත්වයත්	NNC	O
ගුවන්	JJ	O
යානාවල	NNC	O
සැපයෙන	VP	O
ආහාර	NNC	O
හා	CC	O
විනෝදාත්මක	JJ	O
සේවා	NNJ	O
හේතු	NNC	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
ඔහු	PRP	O
පැවසුවේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
ආර්පිකෝ	NNP	B-ORG
සුපිරි	JJ	O
සල්	NNC	O
තුනක	NUM	O
කොමර්ෂල්	NNP	B-ORG
බැංකු	NNJ	I-ORG
සේවාහල්	NNC	O
සුපිරි	JJ	O
වෙළෙඳසල්	NNC	O
බැංකුකරණයේ	NNC	O
පුරෝගාමියා	NNC	O
වන	VP	O
කොමර්ෂල්	NNP	B-ORG
බැංකුව	NNP	I-ORG
කොළඹ	NNP	B-LOC
නගරාශ්‍රිතව	NNC	O
පිහිටි	VP	O
ආර්පිකේ	NNP	B-ORG
සුපිරි	JJ	O
අලෙවි	JJ	O
සල්	NNC	O
තුනක	NUM	O
සිය	PRP	O
සේවාහල්	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
හයිඩ්පාර්ක්	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
දෙහිවල	NNP	B-LOC
හා	CC	O
බත්තරමුල්ල	NNP	B-LOC
ආර්පිකෝ	NNP	B-ORG
සුපර්	???	I-ORG
අලෙවිසල්හි	NNP	O
මෙම	DET	O
කොමර්ෂල්	NNP	B-ORG
බැංකු	NNJ	I-ORG
සේවාහල්	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
හයිඩ්පාර්ක්	NNP	B-LOC
සේවාහල	NNP	O
විවෘත	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
උත්සවය	NNC	O
අමතමින්	VNF	O
කොමර්ෂල්	NNP	B-ORG
බැංකුවේ	NNP	I-ORG
කළමනාකාර	NNJ	O
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
අමිත	NNP	B-PER
ගුණරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
රිචඩ්	NNP	B-ORG
පීරිස්	NNP	I-ORG
ආයතන	NNC	O
සමූහය	NNC	O
කොමර්ෂල්	NNP	B-ORG
බැංකුවේ	NNP	I-ORG
ඉපැරණි	NNP	O
ගනුදෙනුකරුවකු	NNC	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
මෙම	DET	O
සේවාහල්	NNC	O
ඇරඹීම	VNN	O
මගින්	POST	O
එම	DET	O
දිගුකාලීන	JJ	O
සබැඳියාව	NNC	O
තවදුරටත්	RB	O
ශක්තිමත්	JCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
.	FS	O
කොමර්ෂල්	NNP	B-ORG
බැංකුවේ	NNC	I-ORG
සියලු	DET	O
ශාඛාවල	NNC	O
ගනුදෙනුකරුවන්ට	NNC	O
පමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
ගනුදෙනුකරුවන්	NNC	O
නොවන	VP	O
අයට	NNC	O
ද	RP	O
නිවාඩු	NNJ	O
දින	NNC	O
,	PUNC	O
සති	NNJ	O
අන්තයේ	NNC	O
සහ	CC	O
සියලුම	DET	O
දිනයන්හි	NNC	O
දී	RP	O
මෙන්	POST	O
ම	RP	O
සැදෑ	JJ	O
කාලයේ	NNC	O
දීත්	CM	O
බැංකු	NNJ	O
පහසුකම්	NNC	O
සැලසීම	VNN	O
මේ	DET	O
සේවාහල්වල	NNC	O
අරමුණ	NNC	O
බව	POST	O
ගුණරත්න	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
තවදුරටත්	RB	O
පැවසී	VNF	O
ය	RP	O
.	FS	O
ආර්පිකෝ	NNP	B-ORG
බෙදාහැරීම්	NNP	O
අංශයේ	NNC	O
කළමනාකාර	NNJ	O
අධ්‍යක්ෂක	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
ගලගෙදර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසුවේ	VP	O
,	PUNC	O
සිය	PRP	O
සේවාහල්	NNC	O
තුනක්	NUM	O
හයිඩ්පාර්ක්	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
දෙහිවල	NNP	B-LOC
හා	CC	O
බත්තරමුල්ලේ	NNP	B-LOC
පිහිටි	VP	O
ආර්පිකෝ	NNP	B-ORG
සුපර්	NNP	I-ORG
සෙන්ටර්	NNP	I-ORG
ඇරඹීම	VNN	O
සතුටට	NNC	O
කරුණක්	NNC	O
වන්නේ	VP	O
මෙම	DET	O
සහසම්බන්ධතාවය	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
අදාළ	POST	O
ආයතන	NNC	O
දෙකෙහි	NUM	O
ම	RP	O
අනර්ඝ	JJ	O
සේවය	NNC	O
සියලු	DET	O
ගණුදෙනුකරුවන්	NNC	O
වෙත	POST	O
කාර්යක්ෂම	NNC	O
ලෙස	POST	O
පිරිනැමෙන	VP	O
නිසා	POST	O
බව	POST	O
යි	RP	O
.	FS	O
ඉහත	JJ	O
කී	VP	O
ප්‍රදේශවල	NNC	O
ගනුදෙනුකරුවන්	NNC	O
හට	POST	O
ආර්පිකෝ	NNP	B-ORG
සුපර්	NNP	I-ORG
සෙන්ටර්වල	NNC	I-ORG
සාප්පු	NNC	O
සවාරියේ	NNC	O
යෙදෙමින්	VNF	O
තම	PRP	O
බැංකු	NNJ	O
අවශ්‍යතා	NNC	O
ඉටුකැර	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
අවස්ථාව	NNC	O
දැන්	RB	O
උදාවී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කොමර්ෂල්	NNP	B-ORG
බැංකුවේ	NNC	I-ORG
පරිගණකගත	VP	O
ජාලය	NNC	O
හරහා	POST	O
ශාඛා	NNJ	O
119කුත්	NNC	O
ස්වයංක්‍රීය	JJ	O
ටෙලර්	JJ	O
යන්ත්‍ර	NNJ	O
170කුත්	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
වී	VNF	O
තිබීම	VNN	O
,	PUNC	O
ගනුදෙනුකරුවන්ගේ	NNC	O
බැංකු	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
වඩාත්	RP	O
පහසු	JCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රථමවරට	RB	O
මෙම	DET	O
තරග	NNC	O
සඳහා	POST	O
උතුරු	NNP	B-LOC
නැගෙනහිර	NNP	I-LOC
පළාත්	NNC	O
ද	RP	O
සහභාගි	RRPCV	O
වනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
අවුරුදු	NNC	O
16	NUM	O
-	PUNC	O
32	NUM	O
දක්වා	POST	O
වයස්	NNJ	O
මට්ටම්වල	NNC	O
පසුවන	VP	O
තරුණ	JJ	O
තරුණියන්	NNC	O
ස්වයං	JJ	O
රැකියාවලට	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කිරීමේ	VNN	O
අරමුණින්	NNC	O
පවත්වන	VP	O
මෙම	DET	O
තරගයේ	NNC	O
ජයග්‍රාහකයන්ට	NNC	O
මුදල්	NNC	O
ත්‍යාග	NCV	O
පිරිනැමීමට	VNN	O
ෂෙල්	NNP	B-ORG
ලයිව්	NNP	I-ORG
වයර්	NNP	I-ORG
විධිවිධාන	NNC	O
යොදා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
සම්මාන	NNC	O
උලෙළ	NNC	O
සඳහා	POST	O
අවශ්‍ය	JJ	O
අයදුම්පත්	NNC	O
පහත	JJ	O
සඳහන්	POST	O
ස්ථානවලින්	NNC	O
ලබාගත	VP	O
හැක	AUX	O
.	FS	O
498	NUM	O
,	PUNC	O
ආර්.	ABB	B-LOC
ඒ.	ABB	I-LOC
ද	RP	I-LOC
මෙල්	NNP	I-LOC
මාවත	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
03	NUM	I-LOC
,	PUNC	O
මහජන	JJ	B-ORG
පුස්තකාලය	NNC	I-ORG
කොළඹ	NNP	B-LOC
07	NUM	I-LOC
,	PUNC	O
ව්‍යාපාර	NNJ	B-ORG
සංවර්ධන	NNJ	I-ORG
මධ්‍යස්ථානය	NNC	I-ORG
කොළඹ	NNP	B-LOC
02	NUM	I-LOC
,	PUNC	O
වෘත්තීය	JJ	B-ORG
සේවා	NNJ	I-ORG
සංවර්ධන	NNJ	I-ORG
මධ්‍යස්ථානය	NNC	I-ORG
කොළඹ	NNP	B-LOC
07	NUM	I-LOC
,	PUNC	O
පහත	JJ	O
සඳහන්	POST	O
සියලුම	DET	O
දිස්ත්‍රික්කහි	NNC	O
වාණිජ	JJ	B-ORG
සහ	CC	I-ORG
කර්මාන්ත	NNJ	I-ORG
මණ්ඩලයන්	NNC	I-ORG
යාපනය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
වවුනියා	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ත්‍රිකුණාමලය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
මොණරාගල	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
හම්බන්තොට	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
රත්නපුර	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
සියලුම	DET	O
සබරගමු	NNP	B-ORG
සංවර්ධන	NNJ	I-ORG
බැංකු	NNJ	I-ORG
ශාඛාවන්හි	NNC	O
රත්නපුර	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
කළුතර	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
කෑගල්ල	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ඇතුළත්ව	POST	O
,	PUNC	O
සර්වෝදය	NNP	B-ORG
ප්‍රධාන	JJ	O
කාර්යාලයේ	NNC	O
සහ	CC	O
එහි	PRP	O
තෝරාගත්	VP	O
ශාඛාවන්හි	NNC	O
,	PUNC	O
තංගල්ල	NNP	B-LOC
බිස්නස්	NNP	B-ORG
ක්‍රියේෂන්ස්	NNP	I-ORG
ලිමිටඩ්	NNP	I-ORG
සහ	CC	O
යොධගම	NNP	B-LOC
ඇඹිලිපිටියේ	NNC	I-LOC
ග්‍රාමීය	JJ	B-ORG
නායකයන්	NNC	I-ORG
පුහුණු	JCV	I-ORG
කිරීමේ	VNN	I-ORG
ජාත්‍යන්තර	JJ	I-ORG
මධ්‍යස්ථානය	NNC	I-ORG
.	FS	O
සංවර්ධන	NNJ	B-ORG
බැංකු	NNC	I-ORG
මඟින්	POST	O
ණය	NCV	O
දීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
අනුමත	JCV	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
ව්‍යාපෘති	NNC	O
සියයකට	NUM	O
වැඩි	JJ	O
ප්‍රමාණයක්	NNC	O
ද	RP	O
ඇතුළත්	JCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
වෙබ්	JJ	O
අඩවිය	NNC	O
මඟින්	POST	O
ගුවන්	JJ	O
ටිකට්	NNP	O
පත්	RPCV	O
වෙන්	RPCV	O
කරන	VP	O
මගීන්ට	NNC	O
එමිරේට්ස්	NNP	B-ORG
වෙතින්	POST	O
දීමනා	NNC	O
එමිරේට්ස්	NNP	B-ORG
ගුවන්	JJ	O
සේවාවේ	NNC	O
වෙබ්	JJ	O
අඩවිය	NNC	O
තුළින්	POST	O
ගුවන්	JJ	O
ටිකට්	NNP	O
පත්	RPCV	O
වෙන්	RPCV	O
කර	VNF	O
ගන්නා	VP	O
මගීන්ට	NNC	O
නව	JJ	O
"			PUNC
ස්කයිවර්ඩ්ස්	NNP
මයිල්ස්	NNP
"	PUNC	O
දීමනා	NNC	O
හඳුන්වා	VNF	O
දී	RP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙමඟින්	PRP	O
එමිරේට්ස්	NNP	B-ORG
සහ	CC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකන්	NNP	I-ORG
ගුවන්	JJ	O
සේවාවල	NNC	O
ස්කයිවර්ඩ්ස්	NNP	O
වැඩසටහනේ	NNC	O
සාමාජිකත්වය	NNC	O
දරන	VP	O
මගීයකුට	NNC	O
ඩුබායි	NNP	B-LOC
සිට	POST	O
ලන්ඩන්	NNP	B-LOC
අතර	POST	O
පළමු	JJ	O
පන්තියේ	NNC	O
ගුවන්	JJ	O
ගමන්	NNJ	O
ටිකට්	NNJ	O
පතක්	NNC	O
වෙබ්	JJ	O
අඩවිය	NNC	O
තුළින්	POST	O
වෙන්	RPCV	O
කරවා	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
දී	RP	O
,	PUNC	O
එම	DET	O
මගීයාට	NNC	O
සැතපුම්	NNP	O
6828	NUM	O
ද	RP	O
පළමු	JJ	O
පන්තියේ	NNC	O
බෝනස්	NNP	O
දීමනාව	NNC	O
වන	VP	O
අමතර	POST	O
සැතපුම්	NNP	O
6	NUM	O
,	PUNC	O
828	NUM	O
ද	RP	O
වෙබ්	JJ	O
අඩවිය	NNC	O
ඔස්සේ	POST	O
ටිකට්	NNJ	O
පත	NNC	O
වෙන්	RPCV	O
කිරීමෙන්	VNN	O
ලැබෙන	VP	O
බෝනස්	NNP	O
සැතපුම්	NNP	O
10	NUM	O
,	PUNC	O
242	NUM	O
ද	RP	O
හිමි	RRPCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
සෙන්චරි	NNP	B-ORG
ඉන්සිටිටියුට්	NNP	I-ORG
වෙතින්	POST	O
ඉංග්‍රීසි	JJ	O
පාඨමාලාවක්	NNC	O
ඉංග්‍රීසි	JJ	O
භාෂාව	NNC	O
පුහුණු	JCV	O
කරන	VP	O
වැල්ලවත්තේ	NNC	B-LOC
සෙන්චරි	NNP	B-ORG
ඉන්ස්ටිටියුට්	NNP	I-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
ප්‍රායෝගික	JJ	O
නව	JJ	O
ඉංග්‍රීසි	JJ	O
පාඨමාලාවක්	NNC	O
හඳුන්වා	VNF	O
දී	RP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
වෛද්‍යවරුන්	NNC	O
,	PUNC	O
ඉංජිනේරුවන්	NNC	O
,	PUNC	O
අධ්‍යක්ෂවරුන්	NNC	O
,	PUNC	O
කළමනාකරුවන්	NNC	O
,	PUNC	O
නීතිඥයන්	NNC	O
,	PUNC	O
ගණකාධිකාරිවරුන්	NNC	O
,	PUNC	O
කථිකාචාර්යවරුන්	NNC	O
,	PUNC	O
විශ්ව	JJ	O
විද්‍යාල	NNJ	O
සිසුන්	NNC	O
,	PUNC	O
පරිගණක	NNJ	O
ශිල්පීන්	NNC	O
,	PUNC	O
ලිපිකරුවන්	NNC	O
,	PUNC	O
විදේශ	NNJ	O
ගතවීමට	NNC	O
බලාපොරොත්තුවන්නන්	NNC	O
සඳහා	POST	O
හඳුන්වා	VNF	O
දී	RP	O
ඇති	NIP	O
මෙම	DET	O
ඉංග්‍රීසි	JJ	O
පාඨමාලාව	NNC	O
ප්‍රවීණ	JJ	O
ඉංග්‍රීසි	JJ	O
භාෂා	NNJ	O
ආචාර්යවරයකු	NNC	O
වන	VP	O
චම්මි	NNP	B-PER
මීපගේ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මෙහෙයවයි	NVB	O
.	FS	O
නව	JJ	O
පාඨමාලාව	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
අදහස්	NCV	O
දක්වන	VP	O
මීපගේ	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
සමාජයේ	NNC	O
පිළිගත්	VP	O
රැකියා	NNC	O
කරන	VP	O
දෙනකුට	NNC	O
ඉංග්‍රීසි	JJ	O
කියවීමේ	VNN	O
,	PUNC	O
ලිවීමේ	VNN	O
හා	CC	O
තේරුම්	NCV	O
ගැනීමේ	VNN	O
හැකියාව	NNC	O
තිබුණත්	VNF	O
,	PUNC	O
ඔවුන්ට	PRP	O
නිවැරැදි	JJ	O
ව	RP	O
විශ්වාසයෙන්	NNC	O
යුතුව	AUX	O
දීර්ඝ	JJ	O
ලෙස	POST	O
ඉංග්‍රීසි	JJ	O
කතා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
අපහසු	NNC	O
බව	POST	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ගල්කිස්ස	NNP	B-LOC
"			PUNC
ෆාම්බීච්	NNP
"	PUNC	O
හෝටලය	NNC	B-ORG
20වැනිදා	NUM	O
ඇරේ	NNC	O
හැම	DET	O
ආගන්තුකයකුට	NNC	O
ම	RP	O
පෞද්ගලිකව	RB	O
සත්කාර	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
පිළිවෙත	NNC	O
පෙරදැරි	JCV	O
කරගෙන	VNF	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
ගල්කිස්ස	NNP	B-LOC
"			PUNC
ෆාම්		NNP
බීච්		NNP
"	PUNC	O
සංචාරක	JJ	B-ORG
හෝටලය	NNC	I-ORG
මේ	DET	O
මස	NNC	O
විසිවැනිදා	NNC	O
විවෘත	JCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
සංචාරක	JJ	O
ව්‍යාපාරයට	NNC	O
අලුතින්	NNC	O
පිවිසෙන	VP	O
ආයෝජකයකු	NNC	O
වන	VP	O
දොන්	NNP	B-PER
යසපාල	NNP	I-PER
ජයසූරිය	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
රුපියල්	NNP	O
මිලියන	NUM	O
300කට	NUM	O
අධික	JJ	O
මුදලක්	NNC	O
හෝටලය	NNC	O
සඳහා	POST	O
ආයෝජනය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
"			PUNC
ෆාම්		NNP
බීච්		NNP
"	PUNC	O
හෝටලය	NNC	B-ORG
තවත්	DET	O
එක්	NUM	O
සංචාරක	JJ	O
හෝටලයක්	NNC	O
පමණක්	POST	O
නොවන	VP	O
බවත්	POST	O
එය	PRP	O
ඕනෑ	NIP	O
ම	RP	O
දේශීය	JJ	O
හෝ	CC	O
විදේශීය	JJ	O
සංචාරකයකුට	NNC	O
අලුත්	JJ	O
අත්දැකීමක්	NNC	O
එක්කරන	VP	O
හෝටලයක්	NNC	O
බවත්	POST	O
එහි	PRP	O
පැවැති	VP	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවේ	NNC	O
දී	RP	O
"			PUNC
ෆාම්		NNP
බීච්		NNP
"	PUNC	O
සාමාන්‍යාධිකාරි	NNC	O
නිමල්	NNP	B-PER
සංගක්කාර	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
මෙරට	NNC	O
හා	CC	O
මැදපෙරදිග	NNP	B-LOC
තරු	JJ	O
හෝටල්	NNJ	O
රැසක	NNC	O
සේවය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
මනා	JJ	O
පළපුරුද්දකින්	NNC	O
හෙබි	VP	O
කාර්ය	NNJ	O
මණ්ඩලයක	NNJ	O
සේවය	NNC	O
ෆාම්	NNP	B-ORG
බීච්	NNP	I-ORG
හෝටලයට	NNC	I-ORG
ලැබෙන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
සංගක්කාර	NNC	B-PER
මහතා	NNC	O
පැවසී	VNF	O
ය	RP	O
.	FS	O
ට්‍රාන්ස්ඒෂියා	NNP	B-ORG
හෝටලයේ	NNC	I-ORG
සාමාන්‍යාධිකාරි	NNC	O
ලෙස	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
මිලින්ද	NNP	B-PER
හෙට්ටිආරච්චි	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
උපදේශකයකු	NNC	O
ලෙසත්	POST	O
මැද	NNP	B-LOC
පෙරදිග	NNP	I-LOC
වසර	NNC	O
ගණනාවක්	NNC	O
සේවය	NCV	O
කළ	VP	O
කපිල	NNP	B-PER
ජයනෙත්ති	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
විධායක	JJ	O
සූපවේදියා	NNC	O
ලෙසත්	POST	O
ජයන්ත්	NNP	B-PER
පරණවිතාන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ආහාර	NNC	O
පාන	VP	O
කළමනාකරු	NNC	O
ලෙසත්	POST	O
"			PUNC
ෆාම්		NNP
බීච්හි	NNP
"	PUNC	O
කටයුතු	NCV	O
කරති	VFM	O
.	FS	O
සාමාන්‍යාධිකාරි	NNC	O
සංගක්කාර	NNC	B-PER
මහතා	NNC	O
වසර	NNC	O
18ක්	NUM	O
සීගිරිය	NNP	B-ORG
හෝටලයේ	NNC	I-ORG
කළමනාකරු	NNC	O
ලෙස	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
හෝටලයේ	NNC	O
සිට	POST	O
විනාඩි	NNC	O
03ක	NUM	O
දී	RP	O
ගමන්	NCV	O
කළ	VP	O
හැකි	AUX	O
දුරකින්	NNC	O
වෙනමම	RB	O
මුහුදු	NNJ	O
වෙරළක්	NNC	O
"			PUNC
ෆාම්		NNP
බීච්		NNP
"	PUNC	O
සඳහා	POST	O
වෙන්කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
වෘත්තිය	JJ	O
ජීවිතාරක්ෂක	JJ	O
කණ්ඩායමක්	NNC	O
ආගන්තුකයන්ගේ	NNC	O
ආරක්ෂාව	NNC	O
සඳහා	POST	O
එහි	PRP	O
යොදවා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ෆාම්	NNP	B-ORG
බීච්	NNP	I-ORG
හෝටලයට	NNC	I-ORG
අමතරව	POST	O
ඉදිරියේ	NNC	O
දී	RP	O
කණ්ඩලම	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
වැලිගම	NNP	B-LOC
හා	CC	O
ත්‍රිකුණාමලය	NNP	B-LOC
යන	VP	O
ප්‍රදේශවල	NNC	O
අලුතින්	NNC	O
සංචාරක	JJ	O
හෝටල	NNJ	O
ඇරැඹීමට	VNN	O
"			PUNC
ෆාම්		NNP
බීච්		NNP
"	PUNC	O
සභාපති	NNC	O
දොන්	NNP	B-PER
යසපාල	NNP	I-PER
ජයවර්ධන	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කරගෙන	VNF	O
යන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
මෙහි	PRP	O
දී	RP	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කෙරිණි	VFM	O
.	FS	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	O
මහ	JJ	O
කොමසාරිස්	NNJ	O
මුදල්	NNJ	O
ඇමැති	NNC	O
හමුව	NNC	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	O
මහ	JJ	O
කොමසාරිස්	NNC	O
ස්ටීවන්	NNP	B-PER
එවන්ස්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පසුගියදා	NNC	O
මුදල්	NNC	O
අමාත්‍යාංශයේ	NNC	O
දී	RP	O
මුදල්	NNJ	O
අමාත්‍ය	NNJ	O
ආචාර්ය	NNC	O
සරත්	NNP	B-PER
අමුණුගම	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
හමුවී	VNF	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කළේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
එසේ	RB	O
ම	RP	O
බ්‍රිතාන්‍යයෙන්	NNP	B-LOC
මෙරටට	NNC	O
ලැබෙන	VP	O
ණය	NNC	O
සහ	CC	O
ආධාර	NNC	O
පිළිබඳවත්	POST	O
රජයේ	NNC	O
ඉදිරි	JJ	O
සංවර්ධන	NNJ	O
සැලසුම්	NNC	O
සඳහා	POST	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
සහයෝගය	NNC	O
ලබා	VNF	O
දීම	VNN	O
සම්බන්ධයෙනුත්	NNC	O
එහි	PRP	O
දී	RP	O
දීර්ඝ	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
"			PUNC
සිංගර්	NNP
"	PUNC	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
තරගයේ	NNC	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුව	NNC	O
සිංගර්	NNP	B-ORG
ආයතනයේ	NNC	I-ORG
අනුග්‍රහය	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙන	VP	O
ආසියාතික	NNP	O
කුසලාන	NNP	O
කාන්තා	JJ	O
තුන්කොන්	NNP	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
තරගාවලිය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
සාකච්ඡාවක්	NNC	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රියන්ත	NNP	B-PER
හෙට්ටිගේ	NNP	I-PER
වොන්ඩර්ලයිට්	NNP	B-ORG
ජයග්‍රාහකයන්	NNC	O
පී.	ABB	B-ORG
සී.	ABB	I-ORG
හවුස්	NNP	I-ORG
ආයතනයට	NNC	I-ORG
අයි.	ABB	O
එස්.	ABB	O
ඕ.	ABB	O
9000	NUM	O
-	PUNC	O
2000	NUM	O
සහතිකය	NNC	O
පරිගණක	NNJ	O
ක්ෂේත්‍රයේ	NNC	O
නිරත	RRPCV	O
පී.	ABB	B-ORG
සී.	ABB	I-ORG
හවුස්	NNP	I-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
සඳහා	POST	O
9000	NUM	O
-	PUNC	O
2000	NUM	O
තත්ත්ව	NNJ	O
සහතිකය	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
උත්සවයක්	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
හිල්ටන්	NNP	B-ORG
හෝටලයේ	NNC	I-ORG
දී	RP	O
පවත්වන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රියන්ත	NNP	B-PER
හෙට්ටිගේ	NNP	I-PER
ආර්පිකෝ	NNP	B-ORG
වෙළෙඳසල්හි	NNP	O
කොමර්ෂල්	NNP	B-ORG
බැංකු	NNJ	I-ORG
සේවා	NNC	O
ආර්පිකෝ	NNP	B-ORG
සුපිරි	JJ	O
වෙළෙඳ	JJ	O
සල්	NNC	O
තුනක	NUM	O
කොමර්ෂල්	NNP	B-ORG
බැංකු	NNJ	I-ORG
සේවාහල්	NNC	O
විවෘත	JCV	O
කොට	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
ඡායාරූපයේ	NNC	O
දැක්වෙන්නේ	VP	O
කොමර්ෂල්	NNP	B-ORG
බැංකුවේ	NNC	I-ORG
නියෝජ්‍ය	JJ	O
සාමාන්‍යාධිකාරී	NNC	O
(	PUNC	O
ආයතනික	JJ	O
බැංකු	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
)	PUNC	O
හැරිස්	NNP	B-PER
ප්‍රේමරත්න	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
බත්තරමුල්ල	NNP	B-LOC
සේවාහල	NNP	O
විවෘත	JCV	O
කළ	VP	O
අවස්ථාව	NNC	O
යි	RP	O
.	FS	O
සෙලින්කෝ	NNP	B-ORG
විශිෂ්ටයන්ට	NNC	O
සම්මාන	NNC	O
සෙලින්කෝ	NNP	B-ORG
රක්ෂණ	NNJ	I-ORG
සමාගමේ	NNC	I-ORG
2003	NUM	O
වැඩිම	JJ	O
ආදායම්	NNC	O
ඉපැයූ	VP	O
විශිෂ්ටයන්ට	NNC	O
සම්මාන	NNC	O
පිදීම	VNN	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
හිල්ටන්	NNP	B-ORG
හෝටලයේ	NNC	I-ORG
දී	RP	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
තුරඟ	NNC	O
තරග	NNJ	O
ජය	NNC	O
ලබයි	VFM	O
නුවරඑළියේ	NNP	B-LOC
වසන්ත	NNP	O
සැණකෙළියේ	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
තුරඟ	NNC	I-ORG
තරග	NNJ	I-ORG
සංවිධානයේ	NNC	I-ORG
මෙහෙයවීමෙන්	VNN	O
ආණ්ඩුකාර	NNJ	O
පළිහ	NNC	O
සඳහා	POST	O
පැවති	VP	O
තරගයේ	NNC	O
ජයගත්	VP	O
අසරුවා	NNC	O
වන	VP	O
ඉන්දියානු	NNP	B-LOC
ජාතික	NNP	O
ආර්.	ABB	B-PER
බී.	ABB	I-PER
සින්ඩේ	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකන්	NNP	I-ORG
එයාර්ලයින්ස්	NNP	I-ORG
කළමනාකාර	NNJ	O
අධ්‍යක්ෂ	NNC	O
පීටර්	NNP	B-PER
හිල්	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සුබ	JJ	O
පැතු	NNC	O
අයුරු	NNC	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
තුරඟ	NNC	O
තරග	NNC	O
සඳහා	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකන්	NNP	I-ORG
එයාර්ලයින්	NNP	I-ORG
ආයතනයේ	NNC	I-ORG
අනුග්‍රහය	NNC	O
ලැබිණි	VFM	O
.	FS	O
මහජන	JJ	B-ORG
බැංකුවේ	NNC	I-ORG
නියෝජිත	JJ	O
ආයතනවලට	NNC	O
තිළිණ	NNC	O
මහජන	JJ	B-ORG
බැංකුවේ	NNC	I-ORG
නියෝජිත	JJ	O
ආයතන	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
කුවේට්හි	NNP	B-LOC
විනිමය	NNC	O
හුවමාරු	NNC	O
සමාගම්	NNC	O
අතරින්	POST	O
වැඩිම	JJ	O
ප්‍රගතියක්	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
ඇති	NIP	O
සමාගම්වලට	NNC	O
තිළිණ	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
කුවේට්හි	NNP	B-LOC
දී	RP	O
මහජන	JJ	B-ORG
බැංකුවේ	NNC	I-ORG
සාමාන්‍යාධිකාරී	NNC	O
අශෝක	NNC	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අතින්	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ෂෙල්	NNP	B-ORG
ගෑස්	NNJ	I-ORG
සමාගමේ	NNJ	I-ORG
රියැදුරන්ගේ	NNC	O
සුරක්ෂිත	NNC	O
බව	POST	O
හඳුනාගෙන	VNF	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
ක්‍රියාකාරීත්වය	NNC	O
අගයමින්	VNF	O
සුරක්ෂිත	NNC	O
රියැදුරන්ගේ	NNC	O
සමාජය	NNC	O
නමින්	POST	O
විශේෂ	JJ	O
තිළිණයක්	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
කරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
බැග්ඩෑඩයේ	NNP	B-LOC
දී	RP	O
ඉරාකයේ	NNP	B-LOC
බැග්ඩෑඩ	NNP	I-LOC
අගනුවර	NNC	O
මධ්‍යයේ	NNC	O
පෙරේදා	NNC	O
රාත්‍රියේ	NNC	O
රිය	NNJ	O
බෝම්බයක්	NNC	O
පුපුරා	VNF	O
ගියේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
පුද්ගලයන්	NNC	O
29	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
ඉන්	PRP	O
ඝාතනය	NCV	O
විණ	VFM	O
.	FS	O
තවත්	DET	O
විශාල	JJ	O
ගණනක්	NNC	O
තුවාල	NNC	O
ලැබූහ	VFM	O
.	FS	O
පස්	NUM	O
මහල්	NNC	O
හෝටල්	NNJ	O
ගොඩනැගිල්ලක	NNC	O
කොටස්	NNC	O
බෝම්බයෙන්	NNC	O
කඩා	VNF	O
වැටිණ	VFM	O
.	FS	O
එය	PRP	O
මවුන්ට්	NNP	B-ORG
ලෙබනන්	NNP	I-ORG
හෝටලයයි	NNC	I-ORG
.	FS	O
එය	PRP	O
බ්‍රිතාන්‍යය	NNP	B-LOC
ජෝර්දාන	NNP	I-LOC
හා	CC	O
ඊජිප්තු	NNP	B-LOC
ජාතිකයන්	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
විදේශිකයන්	NNC	O
රැඳී	VNF	O
සිටි	VP	O
හෝටලයක්	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
බෝම්බයෙන්	NNC	O
හෝටලය	NNC	O
අවට	NNC	O
ගොඩනැගිලි	NNC	O
තුනකට	NUM	O
ද	RP	O
හානි	NCV	O
පැමිනුණි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ප්‍රහාරය	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
ව	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
අමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
ඉරාක	NNP	I-LOC
ආක්‍රමණයේ	NNC	O
පළමු	JJ	O
සංවත්සරයට	NNC	O
තෙදිනක්	NNC	O
තිබියදීය	VFM	O
.	FS	O
මෙවන්	PRP	O
ප්‍රහාර	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වූවත්	VNF	O
ඉරාකයේ	NNP	B-LOC
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය	NNC	O
පිහිටුවීමේ	VNN	O
අරමුණ	NNC	O
සපිරෙන	VP	O
තුරු	POST	O
එහි	PRP	O
රැඳී	VNF	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
අමෙරිකාවෙන්	NNP	B-LOC
පැවසී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
රුසියාවේ	NNP	B-LOC
නිෂ්පාදිත	NNC	O
පී.	ABB	O
ඊ.	ABB	O
4	NUM	O
වර්ගයේ	NNC	O
පුපුරන	VP	O
ද්‍රව්‍යයෙන්	NNC	O
බෝම්බය	NNC	O
සැකසී	VNF	O
තිබුණු	VP	O
බව	POST	O
හමුදාවෙන්	NNC	O
පැවසී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
සිද්ධියෙන්	NNC	O
පසු	POST	O
රුධිරයෙන්	NNC	O
තෙත්	POST	O
වුණු	VP	O
ගොඩනැගිලි	NNJ	O
සුන්බුන්	NNC	O
,	PUNC	O
කොන්ක්‍රීට්	JJ	O
කුට්ටි	NNC	O
හා	CC	O
වීදුරු	NNJ	O
කැබලි	NNJ	O
දෑතින්	NNC	O
පවා	POST	O
අවුස්සමින්	VNF	O
ගැලවුම්	NNJ	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
ඊට	PRP	O
යට	JCV	O
වු	VP	O
පුද්ගලයන්	NNC	O
සෙවූහ	VFM	O
.	FS	O
අසල්වැසියෝ	NNC	O
උදව්වට	NNC	O
පැමිණයහ	VFM	O
.	FS	O
ඔවුහු	PRP	O
මළ	JJ	O
සිරුරු	NNC	O
ඔසවා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ගියහ	VFM	O
.	FS	O
සමහරක	DET	O
අත	NNC	O
පය	NNC	O
දක්නට	VNF	O
නොවීය	VFM	O
.	FS	O
බෝම්බයෙන්	NNC	O
විපතට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වූවන්ගෙන්	VNN	O
බහුතරය	NNC	O
ඉරාකීයන්	NNP	O
ය	RP	O
.	FS	O
තුවාල	NNC	O
ලත්	VP	O
40ක	NUM	O
පමණ	POST	O
පිරිස	NNC	O
අතර	POST	O
අමෙරිකානු	NNP	B-LOC
හා	CC	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
වැසියන්	NNC	O
කීපදෙනෙකු	NNC	O
සිටි	VP	O
බව	POST	O
පැවසේ	VFM	O
.	FS	O
සිද්ධියත්	NNC	O
සමග	POST	O
හෝටලයේ	NNC	O
උඩුමහල්වල	NNC	O
කොටු	NNJ	O
වූවෝ	NNC	O
උදව්	NCV	O
ඉල්ලා	VNF	O
මොර	NNC	O
දුන්හ	VFM	O
.	FS	O
බෝම්බයේ	NNC	O
ස්වරූපය	NNC	O
අනුව	POST	O
එය	PRP	O
අන්සාර්	NNP	B-ORG
-	PUNC	O
අල්	NNP	B-ORG
ඉස්ලාම්	NNP	I-ORG
සංවිධානයේ	NNC	O
හා	CC	O
ඉරාකයේ	NNP	B-LOC
බින්	NNP	B-PER
ලාඩන්ගේ	NNP	I-PER
ප්රධාන	NNP	O
ක්‍රියාකරුවන	VP	O
ජෝර්දානියානු	NNP	O
අබු	NNP	B-PER
මුසාබ්	NNP	I-PER
අල්	NNP	I-PER
ඝර්ගාවිගේ	NNP	I-PER
ක්‍රියාවක්	NNC	O
සේ	POST	O
සැලකේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අනුව	POST	O
ඉරාක	NNP	O
ජන	JJ	O
වර්ග	NNC	O
අතර	POST	O
සිවිල්	JJ	O
යුද්ධයක්	NNC	O
නිමැයීම	VNN	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
අරමුණ	NNC	O
බව	POST	O
අමෙරිකාව	NNP	O
කියයි	VFM	O
.	FS	O
මැඩ්රීඩ්	NNP	B-LOC
බෝම්බය	NNC	O
අමෙරිකානු	NNP	B-LOC
ජාතිවාදීන්ට	NNC	O
කළ	VP	O
අනතුරු	NNJ	O
ඇගැවීමක්	NNC	O
පමණයි	POST	O
:	PUNC	O
අබු	NNP	B-PER
බකර්	NNP	I-PER
බෂීර්	NNP	I-PER
කියයි	VFM	O
කැල්බරාහි	NNP	B-LOC
දී	RP	O
ය	RP	O
මැඩ්රීඩ්	NNP	B-LOC
බෝම්බ	NNJ	O
පිපිරවීම්	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කළේ	VP	O
ස්පාඤ්ඤය	NNP	B-LOC
අමෙරිකාවට	NNP	I-LOC
දක්වන	VP	O
අනුග්‍රහය	NNC	O
නිසා	POST	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
මෙය	PRP	O
අමෙරිකානු	NNP	B-LOC
හිතවාදී	NNC	O
සියලු	DET	O
ම	RP	O
රටවලට	NNC	O
කළ	VP	O
අනතුරු	NNJ	O
ඇඟැවීමක්	NNC	O
බවත්	POST	O
ජේමා	NNP	B-ORG
ඉස්ලාමිය	NNP	I-ORG
අන්තවාදී	JJ	I-ORG
සංවිධානයේ	NNC	O
ආධ්‍යාත්මික	JJ	O
නායකයා	NNC	O
බැව්	POST	O
කියන	VP	O
අබු	NNP	B-PER
බකර්	NNP	I-PER
බෂීර්	NNP	I-PER
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
දැනට	RB	O
ඉන්දුනිසියම්	NNP	B-LOC
ජාකර්තා	NNP	I-LOC
නුවර	NNC	O
බන්ධනාගාරයක	NNC	O
පසු	POST	O
වන	VP	O
බෂීර්	NNP	B-PER
,	PUNC	O
සිය	PRP	O
සිර	JJ	O
මැදිරියේ	NNC	O
සිට	POST	O
සිදු	RPCV	O
කළ	VP	O
රූපවාහිනී	NNJ	O
සම්මුඛ	JJ	O
සාකච්ඡාවක	NNC	O
දී	RP	O
පවසා	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
,	PUNC	O
අල්ලාහ්ගේ	NNP	O
නාමයෙන්	NNC	O
,	PUNC	O
අමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
එරටට	NNC	O
පක්ෂපාතී	JJ	O
ජාතීන්	NNC	O
විනාශ	NCV	O
කර	VNF	O
දැමිය	VP	O
යුතු	AUX	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
ස්පාඤ්ඤ	NNP	B-ORG
රජය	NNC	I-ORG
අමෙරිකාවට	NNP	B-LOC
දක්වන	VP	O
සහයෝගය	NNC	O
නිසා	POST	O
මෙම	DET	O
බෝම්බ	NNJ	O
පිපිරවීම්	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කළ	VP	O
බැව්	POST	O
ස්පාඤ්ඤ	NNP	B-LOC
ජනතාව	NNC	O
තේරුම්	NCV	O
ගෙන	VNF	O
තිබීම	VNN	O
සතුටට	NNC	O
කරුණකැයි	NNC	O
මෙහි	PRP	O
දී	RP	O
ප්රකාශ	NCV	O
කළ	VP	O
බෂීර්	NNP	B-PER
ඉරාකය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ඇෆ්ගනිස්තානය	NNP	B-LOC
ඇතුළු	POST	O
ලෝකයේ	NNC	O
නොයෙකුත්	JJ	O
ඉස්ලාමීය	NNP	O
බල	NNJ	O
ප්‍රදේශවලට	NNC	O
,	PUNC	O
අමෙරිකාවෙන්	NNP	O
එල්ල	NCV	O
වන	VP	O
තර්ජනවලට	NNC	O
විරෝධය	NNC	O
දැක්වීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
බෝම්බ	NNJ	O
පිපිරවීම්	NNC	O
හෝ	CC	O
ඊටත්	PRP	O
වඩා	RP	O
භයානක	JJ	O
පලි	RRPCV	O
ගැනීම	VNN	O
සිදු	RRPCV	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
බව	POST	O
ද	RP	O
අවධාරණය	NCV	O
කළේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
අල්	NNP	B-ORG
-	PUNC	O
කයිඩා	NNP	B-ORG
ත්‍රස්ත	JJ	O
ජාලය	NNC	O
හා	CC	O
සමීප	JJ	O
සබඳතා	NNC	O
පවත්වන	VP	O
ජෙමා	NNP	B-ORG
ඉස්ලාමියා	NNP	I-ORG
සංවිධානය	NNC	O
2002	NUM	O
වසරේ	NNC	O
ඔක්තෝබර්	NNP	O
මාසයේ	NNC	O
,	PUNC	O
202කට	NNC	O
මරු	NNC	O
කැඳවමින්	VNF	O
බාලි	NNP	B-LOC
දූපත්වල	NNC	I-LOC
සිදු	RRPCV	O
කළ	VP	O
බෝම්බ	NNJ	O
පිපරවීම්වලට	NNC	O
සහ	CC	O
පසුගිය	VP	O
අගෝස්තු	NNP	O
මාසයේ	NNC	O
12	NUM	O
දෙනකු	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
වූ	VP	O
ජාකර්තාහි	NNP	B-LOC
මාරියම්	NNP	B-ORG
හෝටලයේ	NNC	I-ORG
සිදු	RRPCV	O
කළ	VP	O
මරා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
මැරෙන	VP	O
බෝම්බ	NNJ	O
ප්‍රහාර	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
චෝදනා	NCV	O
ලැබ	VNF	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
මේ	DET	O
ප්‍රහාර	NNC	O
දෙකට	NUM	O
හෝ	CC	O
ජෙමා	NNP	B-ORG
ඉස්ලාමියා	NNP	I-ORG
සංවිධානයට	NNC	O
තමාගේ	PRP	O
කිසිදු	DET	O
සම්බන්ධයක්	NNC	O
නොමැති	NIP	O
බව	POST	O
කියන	VP	O
65	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
බෂීර්	NNP	B-PER
,	PUNC	O
සංක්‍රමණික	JJ	O
නීති	NNC	O
උල්ලංඝනය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
චෝදනාවකට	NNC	O
වැරදිකරු	NNC	O
බව	POST	O
ඔප්පු	NCV	O
වීමෙන්	VNN	O
බන්ධනාගාරගත	NCV	O
වී	VNF	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
ලබන	VP	O
අප්‍රියෙල්	NNP	O
19	NUM	O
හෝ	CC	O
20වැනි	NUM	O
දින	NNC	O
ඔහුගේ	PRP	O
සිර	JJ	O
දඩුවම	NNC	O
අවසන්	JCV	O
වනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
ප්රකාශ	NCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
සුඩාන	NNP	B-LOC
සරණාගත	JJ	O
කඳවුරක	NNC	O
ගැටුමකින්	NNC	O
18කට	NUM	O
බරපතළයි	VP	O
ඛාටුම්හි	NNC	B-LOC
දී	RP	O
ය	RP	O
.	FS	O
සිවිල්	JJ	O
යුද්ධයට	NNC	O
බියෙන්	NNC	O
පළා	RRPCV	O
ගොස්	VNF	O
බටහිර	NNP	B-LOC
සුඩානයේ	NNP	I-LOC
තාවකාලික	JJ	O
සරණාගත	JJ	O
කඳවුරක	NNC	O
රැඳී	VNF	O
සිටින	VP	O
පිරිසක්	NNC	O
,	PUNC	O
එරට	NNC	O
පොලිසිය	NNC	O
විසින්	POST	O
ඉවත්	RRPCV	O
කිරීමට	VNN	O
යාමේ	VNN	O
දී	RP	O
ඇති	NIP	O
වූ	VP	O
අරගලයක	NNC	O
දී	RP	O
පොලිස්	JJ	O
නිලධාරීන්	NNC	O
තිදෙනකුට	NUM	O
හා	CC	O
සාමාන්ය	JJ	O
වැසියන්	NNC	O
15	NUM	O
දෙනකුට	NNC	O
බරපතළ	JJ	O
තුවාල	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
වාර්තා	NCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
සරණාගත	JJ	O
කඳවුරේ	NNC	O
රැඳී	VNF	O
සිටියවුනට	NNC	O
ආහාර	NNC	O
හා	CC	O
සනීපාරක්ෂක	JJ	O
සේවා	NNC	O
සලසමින්	VNF	O
සිටි	VP	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
සංවිධානයකට	NNC	O
,	PUNC	O
පොලිසිය	NNC	O
විසින්	POST	O
කඳුළු	NNJ	O
ගෑස්	NNJ	O
ප්‍රහාර	NNC	O
එල්ල	NCV	O
කරද්දී	VNF	O
,	PUNC	O
එහි	PRP	O
සිටි	VP	O
ජනයා	NNC	O
ගල්	NNC	O
මුල්	JJ	O
ප්‍රහාර	NNC	O
පිරිස	NNC	O
දෙසට	POST	O
එල්ල	NCV	O
කළ	VP	O
බැව්	POST	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
සංගමයේ	NNC	O
ප්‍රධානියා	NNC	O
වන	VP	O
ඉසදීන්	NNP	B-PER
මාබුව්	NNP	I-PER
පවසා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
සිද්ධිය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ව	RP	O
පරීක්ෂණ	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
එහි	PRP	O
පැමිණි	VP	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රීවරයකුට	NNC	O
ද	RP	O
ප්‍රහාර	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
,	PUNC	O
මෙම	DET	O
සරණාගත	JJ	O
කඳවුරේ	NNC	O
සිටින	VP	O
උන්හිටිතැන්	NNC	O
අහිමි	JCV	O
වූ	VP	O
පිරිස්වල	NNC	O
ගම්	NNC	O
ප්‍රදේශය	NNC	O
වන	VP	O
බටහිර	NNP	B-LOC
දාෆූර්	NNP	I-LOC
ප්‍රාන්තයේ	NNC	O
වාදි	NNP	B-LOC
සාලේ	NNP	I-LOC
ප්‍රදේශය	NNC	O
නියෝජනය	NCV	O
කරන්නෙකි	VFM	O
.	FS	O
පාර්සල්	NNJ	O
බෝම්බයෙන්	NNC	O
මහ	JJ	O
බැංකු	NNJ	O
ගොඩනැගිල්ල	NNC	O
හෙල්ලෙයි	VFM	O
වෙලින්ටන්හි	NNC	B-LOC
දී	RP	O
සැක	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
පාර්සල්	NNJ	O
බෝම්බය	NNC	O
නවසීලන්ත	NNP	B-ORG
මහ	JJ	I-ORG
බැංකු	NNJ	I-ORG
ගොඩනැගිල්ල	NNC	O
වෙත	POST	O
ළඟා	RPCV	O
වුණේ	VP	O
ඊයේ	NNC	O
පෙ.	ABB	O
ව.	ABB	O
8.30ට	NUM	O
ය	RP	O
.	FS	O
පාර්සලයෙන්	NNC	O
"			PUNC
ටික්		JJ
ටික්		JJ
"	PUNC	O
හඬක්	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
විණ	VFM	O
.	FS	O
වහා	RB	O
හමුදාව	NNC	O
කැඳවිණ	VFM	O
.	FS	O
ගොඩනැගිල්ලේ	NNC	O
සිටි	VP	O
සිය	PRP	O
ගණන්	NNC	O
පිරිස්	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කැරිණි	VFM	O
.	FS	O
අවට	NNC	O
වීදිවලින්	NNC	O
ද	RP	O
මිනිසුන්	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
කැරිණි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අවට	NNC	O
තහනම්	JJ	O
ප්‍රදේශයක්	NNC	O
බවට	POST	O
ප්රකාශ	NCV	O
කැරිණ	VFM	O
.	FS	O
පුවත්පත්	NNJ	O
වාර්තාකරුවෝ	NNC	O
ද	RP	O
ඈත	JJ	O
සිට	POST	O
බලා	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
බෝම්බ	NNJ	O
නිෂ්ක්‍රිය	JJ	O
අංශයෙන්	NNC	O
පාර්සලය	NNC	O
පිරික්සිණ	VFM	O
.	FS	O
එය	PRP	O
එවා	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
එම	DET	O
ගොඩනැගිල්ලේ	NNC	O
ම	RP	O
නේවාසික	JJ	O
විද්‍යා	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
ඇමති	NNC	O
නමට	NNC	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
පීටර්	NNP	B-PER
හොජ්සන්	NNP	I-PER
ය	RP	O
.	FS	O
ටික්	JJ	O
ටික්	JJ	O
හඬ	NNC	O
නගන	VP	O
පාර්සලය	NNC	O
ප්‍රවේසමෙන්	RB	O
දිග	NNC	O
හැරිණ	VFM	O
.	FS	O
එතුළ	POST	O
ඔරලෝසුවක්	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
"			PUNC
නියෝජිත	JJ
පිරිසෙන්	NNC
සුබ		JJ
පැතුම්	NNC
සමග		POST
පීටර්		NNP
හෝජ්සන්ට	NNC
යැයි		CC
"	PUNC	O
ලියවිල්ලක්	NNC	O
එහි	PRP	O
විය	VFM	O
.	FS	O
කරුණු	NNC	O
වැටහිණ	VFM	O
.	FS	O
එය	PRP	O
බෝම්බයක්	NNC	O
නොවීය	VFM	O
.	FS	O
එය	PRP	O
,	PUNC	O
ඉකුත්	JJ	O
සතියේ	NNC	O
නවසීලන්තයේ	NNP	B-LOC
පැවති	VP	O
ආසියා	NNP	B-LOC
පැසිපික්	NNP	I-LOC
සමුළුවට	NNC	O
එක්	JCV	O
වූ	VP	O
රටක	NNC	O
නියෝජිත	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
ඊට	PRP	O
සහභාගි	RRPCV	O
වූ	VP	O
නවසීලන්ත	NNP	B-LOC
විද්‍යා	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
ඇමතිවරයාට	NNC	O
එවු	VP	O
තෑග්ගක්	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
දෙපැයකට	NNC	O
පසු	POST	O
ප්‍රදේශය	NNC	O
ආරක්ෂිත	JJ	O
බව	POST	O
පොලීසියෙන්	NNC	O
කියැවිණ	VFM	O
.	FS	O
එළිබට	NNC	O
සියල්ලෝ	DET	O
ම	RP	O
යළි	RB	O
වැඩට	NNC	O
පැමිණියහ	VFM	O
.	FS	O
මුෂාරෆ්ගේ	NNP	B-PER
දේශපාලන	JJ	O
අවශ්‍යතා	NNC	O
ගැන	POST	O
අමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
දැඩි	JJ	O
අවධානය	NNC	O
යොමු	RPCV	O
වී	VNF	O
තිබෙනවා	VNN	O
-	PUNC	O
පවල්	NNP	B-PER
වොෂින්ටනයේ	NNP	B-LOC
දී	RP	O
ත්‍රස්තවාදයට	NNC	O
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
සටනේ	NNC	O
දී	RP	O
දැඩි	JJ	O
අපේක්ෂාවක්	NNC	O
තබා	VNF	O
ඇති	NIP	O
පාකිස්තාන්	NNP	B-LOC
ජනාධිපති	NNC	O
පර්වේස්	NNP	B-PER
මුෂාරෆ්ගේ	NNP	I-PER
දේශපාලන	JJ	O
තත්ත්වය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
අමෙරිකාව	NNP	O
දැඩි	JJ	O
සැලකිල්ලක්	NNC	O
යොමා	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ප්රකාශ	NCV	O
කැර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
සී.	ABB	B-ORG
එන්.	ABB	I-ORG
එන්.	ABB	I-ORG
ගුවන්විදුලිය	NNC	I-ORG
සමග	POST	O
පැවති	VP	O
සම්මුඛ	JJ	O
සාකච්ඡාවක	NNC	O
දී	RP	O
අමෙරිකානු	NNP	B-LOC
රාජ්ය	NNP	O
ලේකම්	NNC	O
කොලින්	NNP	B-PER
පවල්	NNP	I-PER
මේ	DET	O
බව	POST	O
ප්රකාශ	NCV	O
කළේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
අල්කයිඩා	NNP	B-ORG
හා	CC	O
වෙනත්	DET	O
ත්‍රස්ත	JJ	O
සංවිධාන	NNC	O
මුලිනුපුටා	JCV	O
දමමින්	VNF	O
පාකිස්තාන	NNP	B-LOC
නායකයා	NNC	O
නිවැරදි	JJ	O
දිශාවකට	NNC	O
යොමු	RPCV	O
ව	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පකිස්තාන	NNP	B-LOC
ජනතාව	NNC	O
අවසානයේ	NNC	O
වටහා	VNF	O
ගනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
ද	RP	O
ඔහු	PRP	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
ත්‍රස්ත	JJ	O
විරෝධී	JJ	O
යුද්ධයේ	NNC	O
දී	RP	O
අමෙරිකාව	NNP	B-LOC
සමග	POST	O
අත්වැල්	NNC	O
බැඳ	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ක්‍රියාකරන	VP	O
මුෂාරෆ්ට	NNP	B-PER
ද	RP	O
ත්‍රස්ත	JJ	O
තර්ජන	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
කලින්	NNC	O
අන්තවාදී	JJ	O
තලේබාන්	NNP	B-ORG
කණ්ඩායම	NNC	O
සමග	POST	O
සබඳතා	NNC	O
පැවැත්වූ	VP	O
ඔහු	PRP	O
එම	DET	O
සබඳතා	NNC	O
බිඳ	VNF	O
දැමීමේ	VNN	O
අභීත	JJ	O
තීරණයක්	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පවල්	NNP	B-PER
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
දී	RP	O
ඔහුට	PRP	O
ඔහුගේ	PRP	O
ම	RP	O
සමාජීය	JJ	O
බලවේගයන්ගේ	NNC	O
විරෝධතා	NNJ	O
මැද	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කරන්නට	VNN	O
සිදු	RPCV	O
ව	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ඔහු	PRP	O
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
නිසා	POST	O
ම	RP	O
මුෂාරෆ්ගේ	NNP	B-PER
දේශපාලන	JJ	O
අවශ්‍යතාවන්	NNC	O
ගැන	POST	O
අමෙරිකාව	NNP	O
දැඩි	JJ	O
සැලකිල්ල	NNC	O
යොමන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ඔහු	PRP	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
"			PUNC
ස්පාඤ්ඤ	NNP
හමුදා		NNC
ඉරාකයෙන්	NNP
ඉවත්		RRPCV
කර			VNF
ගන්නවා	VFM
"	PUNC	O
නව	JJ	O
අගමැතිගේ	NNC	O
ප්‍රතිඥාවෙන්	NNC	O
යුරෝපා	NNP	O
ත්‍රස්ත	JJ	O
ජාල	NNC	O
නිහඬ	JCV	O
වෙයි	VNN	O
මැඩ්රීඩ්හි	NNC	B-LOC
දී	RP	O
ඉරාකයන්	NNP	O
ස්පාඤ්ඤ	NNP	B-ORG
හමුදා	NNC	I-ORG
ඉවත්	RRPCV	O
කැර	VNF	O
ගන්නා	VP	O
බවට	POST	O
ස්පාඤ්ඤයේ	NNP	B-LOC
නව	JJ	O
අගමැති	NNC	O
ජෝස්	NNP	B-PER
ලුයී	NNP	I-PER
රොඩ්රිගෝස්	NNP	I-PER
සැපටේරෝ	NNP	I-PER
කළ	VP	O
ප්රකාශය	NNC	O
යුරෝපය	NNP	B-LOC
පුරා	POST	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
ත්‍රස්ත	JJ	O
සංවිධානය	NNC	O
කටයුතු	NNC	O
අක්‍රීය	JCV	O
වීමට	VNN	O
තුඩු	NCV	O
දී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
පෙරේදා	NNC	O
ඔහු	PRP	O
කළ	VP	O
එම	DET	O
ප්රකාශයට	NNC	O
ප්‍රතිචාර	NCV	O
දක්වන	VP	O
අදාල	POST	O
ත්‍රස්ත	JJ	O
කණ්ඩායම	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
අල්	NNP	B-ORG
-	PUNC	O
කයිඩා	NNP	B-ORG
සංවිධානය	NNC	O
සමඟ	POST	O
සබඳතා	NNC	O
පවත්නා	VP	O
කණ්ඩායමක්	NNC	O
බව	POST	O
සඳහන්	RPCV	O
කැර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මැඩ්රිඩ්	NNP	B-LOC
බෝම්බයේ	NNC	O
වගකීම	NNC	O
ද	RP	O
බාරගනිමින්	NNP	O
පෑන්	NNP	B-ORG
-	PUNC	O
අරාබි	NNP	B-ORG
පුවත්පතට	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
නිවේදනයක්	NNC	O
නිකුත්	RRPCV	O
කැර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
මෙසේ	RB	O
සඳහන්	JCV	O
.	FS	O
"			PUNC
මේ			DET
තීරණය		NNC
නිසා		POST
,			PUNC
ස්පාඤ්ඤ	NNP
හමුදා		NNC
ඉරාකයෙන්	NNP
ඉවත්		RRPCV
කර			VNF
ගන්නා		VP
බවට		POST
පොරොන්දු	NCV
දී			VNF
ඇති		NIP
නව			JJ
රජයේ		NNC
අභිප්‍රායන්	NNC
පැහැදිලි	JCV
කර			VNF
ගන්නා		VP
තුරු		POST
ස්පාඤ්ඤය	NNP
තුළ		POST
සියළු		DET
ක්‍රියාකාරකම්	NNC
අත්හිටුවීමට	VNN
අපේ		PRP
නායකත්වය	NNC
තීරණය		NCV
කැර		VNF
තිබේ		VFM
.			FS
මෙම		DET
සටහනට		NNC
අත්සන්	NCV
තබා		VNF
ඇත්තේ		NIP
අබු		NNP
-			PUNC
හෆ්ස්		NNP
-			PUNC
අල්		NNP
-			PUNC
මසාරි		NNP
සේනාංකය	NNC
නමිනි		NVB
.			FS
ඒ			DET
සමග		POST
ම			RP
යුරෝපය	NNP
පුරා		POST
සියළු		DET
ක්‍රියාදාමයන්	NNC
ද			RP
අත්හිටුවන	VP
ලෙස		POST
ඔවුන්		PRP
යුරෝපියානු	NNP
ඒකකයන්ගෙන්	NNC
ඉල්ලා		VNF
තිබේ		VFM
.			FS
මේ			DET
අතර		POST
ඉරාකය		NNP
තුළ		POST
සමගියෙන්	NNC
කටයුතු	NCV
කිරීමට	VNN
අමෙරිකානු	NNP
ජනාධිපති	NNC
බුෂ්		NNP
කැර		VNF
ඇති		NIP
ඉල්ලීම	VNN
සම්බන්ධයෙන්	POST
ප්රකාශයක්	NNC
කරන		VP
සැපටේරෝ	NNP
"	PUNC	O
බුෂ්ට	NNP	B-PER
සවන්	NCV	O
දුන්නත්	VNF	O
සිය	PRP	O
ස්ථාවරයේ	NNC	O
දැඩි	JJ	O
ව	RP	O
පිහිටා	VNF	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
"			PUNC
කියා		VNF
ඇත			NIP
.			FS
ඔහු		PRP
පවසන්නේ	VP
අමෙරිකාවේ	NNP
ඉරාක		NNP
අත්පත්	RRPCV
කැර		VNF
ගැනීම්	VNN
මහා		JJ
බොරුවක්	NNC
-			PUNC
ව්‍යාජයක්	NNC
බව			POST
ය			RP
.			FS
"	PUNC	O
තායිවානය	NNP	B-LOC
නිශ්චිතවම	RB	O
චීනය	NNP	B-LOC
හා	CC	O
එක්	JCV	O
විය	VP	O
යුතුයි	AUX	O
"			PUNC
ප්‍රතිවාදී	JJ
ජනපති		NNC
අපේක්ෂකගේ	NNC
ආධාරකරුවෝ	NNC
තායිපේහි	NNP
දී			RP
"	PUNC	O
ජලයට	NNC	O
වඩා	RP	O
රුධිරය	NNC	O
ඝනකම්	NNC	O
ය	RP	O
.	FS	O
එහෙයින්	CC	O
තායිවානය	NNP	B-LOC
නිශ්චිත	JJ	O
ව	RP	O
ම	RP	O
චීනය	NNP	O
සමඟ	POST	O
එක්	JCV	O
විය	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
මේ	DET	O
හෙට	NNC	O
පැවැත්වෙන	VP	O
තායිවාන	NNP	B-LOC
ජනාධිපතිවරණයේ	NNC	O
දී	RP	O
ජාතිකවාදී	JJ	O
ජනාධිපති	NNC	O
අපේක්ෂක	NNC	O
ලියන්	NNP	B-PER
චාන්ට	NNC	I-PER
සහයෝගය	NNC	O
දක්වන්නන්ගේ	NNC	O
පොදු	JJ	O
මතය	NNC	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කොමියුනිස්ට්	NNP	O
විරෝධත්වයක්	NNC	O
විදැහුව	NNC	O
ද	RP	O
ඔවුන්	PRP	O
පවසන්නේ	VP	O
තායිවානයට	NNP	B-LOC
චීනයෙන්	NNP	I-LOC
ඈත්	RRPCV	O
විය	VP	O
නොහැකි	AUX	O
බව	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
දෙපාර්ශවය	NNC	O
ම	RP	O
යළි	RB	O
එක්සත්	NNP	O
විය	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
සිය	PRP	O
කසාවන්	NNP	O
චර්මය	NNC	O
හා	CC	O
කළු	JJ	O
හිසකේ	NNC	O
මෙන්	POST	O
ම	RP	O
නහරගත	VP	O
රුධිරය	NNC	O
චීන	NNP	O
බව	POST	O
පවසන	VP	O
ඔවුන්	PRP	O
දෙපාර්ශවයේ	NNC	O
එක්	JCV	O
වීම	VNN	O
අභිමතානුකූල	RB	O
වූවක්	VNN	O
පමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
අනිවාර්ය	JJ	O
වන්නක්	NNC	O
බව	POST	O
ද	RP	O
කියා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
තායිවානයේ	NNP	B-LOC
තරුණ	JJ	O
පෙළ	NNC	O
එහි	PRP	O
වයස්ගත	JJ	O
කොටස්	NNC	O
තරම්	POST	O
දැඩි	JJ	O
දිවිපෙවතකට	NNC	O
හුරු	JCV	O
වී	VNF	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
වැස්සක්	NNC	O
වැස්සත්	VNF	O
ඔවුහු	PRP	O
ලෙඩ	NNC	O
වෙති	VFM	O
.	FS	O
එවන්	PRP	O
පිරිසක්	NNC	O
යුද	JJ	O
වදින්නේ	VP	O
කෙලෙස	NNC	O
ද?	RP	O
අනිත්	JJ	O
අතට	NNC	O
තායිවානයේ	NNP	B-LOC
සිටින්නේ	VP	O
400000ක	NUM	O
හමුදාවකි	NNC	O
.	FS	O
චීනයේ	NNP	B-LOC
විසිපන්ලක්ෂයකි	NVB	O
.	FS	O
තවත්	DET	O
අතකින්	NNC	O
චීනය	NNP	B-LOC
සමග	POST	O
යුද	JJ	O
වැදීමට	VNN	O
හේතුවක්	NNC	O
තිබිය	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
එවන්	PRP	O
හේතුවක්	NNC	O
දක්නට	VNF	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
කළ	VP	O
යුත්තේ	AUX	O
චීනය	NNP	B-LOC
සමග	POST	O
එක්	JCV	O
වීමයි	VFM	O
.	FS	O
ඔවුහු	PRP	O
කියති	VFM	O
.	FS	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-LOC
මිසයිල	NNJ	O
ප්‍රහාරවලින්	NNC	O
පලස්තීනුවෝ	NNP	O
4ක්	NUM	O
මිය	RRPCV	O
යති	VFM	O
ගාසා	NNP	B-LOC
තීරයේ	NNP	I-LOC
දී	RP	O
ගාසා	NNP	B-LOC
තීරයට	NNC	I-LOC
පෙරේදා	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වූ	VP	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-LOC
මිසයිල	NNJ	O
ප්‍රහාර	NNC	O
දෙකකින්	NUM	O
පලස්තීනුවන්	NNP	O
සිව්	NUM	O
දෙනෙක්	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
ප්‍රහාර	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
සරණාගත	JJ	O
කඳවුරකට	NNC	O
ය	RP	O
.	FS	O
මෙය	PRP	O
ඉකුත්	JJ	O
ඉරිදා	NNP	O
ඊශ්‍රායලයේ	NNP	B-LOC
අෂ්ඩොඩ්	NNP	I-LOC
වරායේ	NNC	O
දී	RP	O
මරා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
මැරෙන	VP	O
බෝම්බ	NNJ	O
ප්‍රහාරයකින්	NNC	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-LOC
ජාතිකයන්	NNC	O
10	NUM	O
දෙනකු	NNC	O
මිය	RRPCV	O
යාමට	VNN	O
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
සිදු	RRPCV	O
කරන	VP	O
ලද්දකි	NVB	O
.	FS	O
හෙලිකොප්ටර්	NNJ	O
යානා	NNC	O
යොදා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
සිදු	RRPCV	O
කැරුණු	VP	O
මෙම	DET	O
ප්‍රහාරයෙන්	NNC	O
පසු	POST	O
රෆා	NNP	B-LOC
සරණාගත	JJ	O
කඳවුර	NNC	O
අවට	NNC	O
සටන්	NCV	O
ඇවිලිණ	VFM	O
.	FS	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-ORG
හමුදා	NNJ	I-ORG
යුද	JJ	O
ටැංකි	NNC	O
හා	CC	O
බුල්ඩෝසරවලින්	NNC	O
සන්නද්ධ	JCV	O
එහි	PRP	O
කඩා	VNF	O
වැදිණ	VFM	O
.	FS	O
නිවාස	NNC	O
16ක්	NUM	O
ඔවුහු	PRP	O
බිමට	NNC	O
සමතලා	JCV	O
කළහ	VFM	O
.	FS	O
යුද	JJ	O
අවි	NNC	O
ගෙනෙන	VP	O
රහස්	NNJ	O
උමං	NNJ	O
සෙවීමෙහි	VNN	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-ORG
හමුදාව	NNC	I-ORG
නිරත	RRPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
කිසිවක්	NDT	O
හමු	RRPCV	O
නොවී	VNF	O
ය	RP	O
.	FS	O
"			PUNC
ගරිල්ලා	NNP
ප්‍රහාර	NNC
නතර		JCV
නොකළොත්	VNF
සංවර්ධන	NNJ
ආධාර		NNC
කපා		VNF
හරිනවා	VFM
"	PUNC	O
විදේශ	NNJ	O
ආධාරකරුවෝ	NNC	O
නේපාලයට	NNP	B-LOC
අනතුරු	NNC	O
අඟවති	VFM	O
කත්මන්ඩුහි	NNP	B-LOC
දී	RP	O
නේපාලයේ	NNP	B-LOC
මාඕවාදී	NNP	O
ගරිල්ලන්	NNP	O
දිගින්	NNC	O
දිගට	NNC	O
ම	RP	O
සිදු	RRPCV	O
කැර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
යන	VP	O
ප්‍රහාර	NNC	O
නතර	JCV	O
නොකළහොත්	VNF	O
නේපාලයට	NNP	B-LOC
ලබා	VNF	O
දෙන	VP	O
සංවර්ධන	NNJ	O
ආධාර	NNC	O
නතර	JCV	O
කරන	VP	O
බවට	POST	O
එරටට	NNC	O
ආධාර	NNC	O
ලබා	VNF	O
දෙන	VP	O
බ්රිතාන්යය	NNC	B-LOC
,	PUNC	O
ජර්මනිය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
යන	VP	O
රටවල්	NNC	O
සහ	CC	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
සංවිධානයට	NNC	O
අයත්	POST	O
ආධාර	NNJ	O
ඒජන්සි	NNC	O
අනතුරු	NCV	O
අඟවා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ලෝකයේ	NNC	O
දුප්පත්	JJ	O
ම	RP	O
රටවල්	NNC	O
දහයෙන්	NUM	O
එකක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
සැළකෙන	VP	O
නේපාලයේ	NNP	B-LOC
දැනට	RB	O
ක්රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
සංවර්ධන	NNJ	O
ව්‍යාපෘතිවලින්	NNC	O
සියයට	NUM	O
හැටකටත්	NUM	O
වැඩි	JJ	O
ප්‍රමාණයක්	NNC	O
විදේශ	NNJ	O
ආධාර	NNC	O
මත	POST	O
ක්රියාත්මක	JCV	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
එසේ	RB	O
ම	RP	O
එරට	NNC	O
ණය	NNC	O
හෝ	CC	O
ආධාර	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
වාර්ෂික	JJ	O
ව	RP	O
ලබා	VNF	O
ගන්නා	VP	O
මුදල	NNC	O
ඩොලර්	NNP	O
මිලියන	NUM	O
හාරසීයක්	NUM	O
පමණ	POST	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
එරට	NNC	O
සංවර්ධන	NNJ	O
වැඩසටහන්	NNC	O
කොමියුනිස්ට්	NNP	B-ORG
පක්ෂයේ	NNC	I-ORG
බලපෑම්	NNC	O
යටතේ	POST	O
පුළුල්	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
සිදු	RPCV	O
ව	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
එරටට	NNC	O
ආධාර	NCV	O
දෙන	VP	O
රටවල්	NNC	O
හා	CC	O
ඒජන්සි	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙයි	VFM	O
.	FS	O
ලෝකයේ	NNC	O
එක	NUM	O
ම	RP	O
ව්‍යවස්ථාපිත	JJ	O
හින්දු	JJ	O
රාජාණ්ඩුවක්	NNC	O
පවතින	VP	O
නේපාලය	NNP	B-LOC
කොමියුනිස්ට්	NNP	O
රාජ්යයක්	NNC	O
බවට	POST	O
පත්	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
එරට	NNC	O
කොමියුනිස්ට්	NNP	B-ORG
පක්ෂය	NNC	I-ORG
1996	NUM	O
සිට	POST	O
අරගලයක	NNC	O
යෙදී	VNF	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
මාඕවාදී	NNP	O
අරගල	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
එරට	NNC	O
ක්රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
සංවර්ධන	NNJ	O
වැඩසටහන්	NNC	O
බොහොමයක්	NNC	O
අතරමඟ	NNC	O
නැවතී	VNF	O
හෝ	CC	O
මන්දගාමී	RB	O
බවට	POST	O
හෝ	CC	O
පත්	RRPCV	O
ව	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
ද	RP	O
වාර්තා	NCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
දක්වා	POST	O
මරා	VNF	O
දමා	VNF	O
ඇති	NIP	O
පුද්ගලයින්	NNC	O
සංඛ්‍යාව	NNC	O
නවදහස	NUM	O
ඉක්මවා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අපට	PRP	O
ආසන්නතම	JJ	O
නිදසුන	NNC	O
වන්නේ	VP	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
මැතිවරණයේ	NNC	O
දී	RP	O
ජනතාව	NNC	O
වජ්පායි	NNP	B-PER
ආණ්ඩුවට	NNC	O
ලබා	VNF	O
දුන්	VP	O
තීන්දුවයි	NNC	O
.	FS	O
ඔව්හු	PRP	O
වසර	NNC	O
හයක්	NUM	O
(	PUNC	O
6	NUM	O
)	PUNC	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
පාලනය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
,	PUNC	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
නව	JJ	O
මාවතකට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඒමට	VNN	O
වෙර	JCV	O
දැරූ	VP	O
භාරතීය	NNP	B-ORG
ජනතා	NNP	I-ORG
පක්ෂයට	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
පරාජය	NNC	O
අත්පත්	RRPCV	O
කර	VNF	O
දුන්හ	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
පසුගිය	JJ	O
පාලනය	NNC	O
හා	CC	O
මැතිවරණ	NNJ	O
ක්‍රියා	NNJ	O
දාමය	NNC	O
හා	CC	O
අවසානයේ	NNC	O
ලද	VP	O
ප්‍රතිඵලය	NNC	O
දෙස	POST	O
බැලීමේ	VNN	O
දී	RP	O
එය	PRP	O
මුළු	DET	O
කලාපයේ	NNC	O
අනිකුත්	JJ	O
ආණ්ඩුවලට	NNC	O
ද	RP	O
අලුතින්	NNC	O
යමක්	NNC	O
හිතන්නට	VFM	O
සලස්වන	VP	O
පාඩමකි	NVB	O
.	FS	O
එය	PRP	O
බලයේ	NNC	O
සිටින	VP	O
ආණ්ඩුවලටත්	NNC	O
,	PUNC	O
බලය	NNC	O
පැවරීමට	VNN	O
සිටින	VP	O
ආණ්ඩුවලටත්	NNC	O
පාඩමක්	NNC	O
උගන්වයි	VFM	O
.	FS	O
එනම්	POST	O
කුමන	QBE	O
ක්‍රියාදාමයක්	NNC	O
ගෙනැ	VNF	O
ගිය	VP	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
ගමේ	NNC	O
සිටින	VP	O
ගැමි	JJ	O
ජනතාව	NNC	O
අමතක	JCV	O
කර	VNF	O
බලයේ	NNC	O
රැඳෙන්නට	VNN	O
නොහැකි	AUX	O
බව	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
මෙය	PRP	O
අප	PRP	O
රටේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
අප්‍රියෙල්	NNP	O
මැතිවරණයෙන්	NNC	O
ද	RP	O
මනාව	RB	O
ඔප්පු	NCV	O
විණි	VFM	O
.	FS	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ආසියානු	NNP	I-LOC
කලාපයේ	NNC	O
විශාල	JJ	O
ම	RP	O
හා	CC	O
බලවත්	JJ	O
ම	RP	O
රට	NNC	O
ඉන්දියාවයි	NNP	B-LOC
.	PUNC	O
කලාපයේ	NNC	O
"			PUNC
ලොකු		JJ
අයියා		NNC‍
"	PUNC	O
යන	VP	O
අන්වර්ථ	JJ	O
නාමයෙන්	NNC	O
ද	RP	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
හඳුන්වන්නේ	VP	O
කලාපයේ	NNC	O
බලවත්	JJ	O
ම	RP	O
රට	NNC	O
වන	VP	O
බැවිනි	NVB	O
.	FS	O
එම	DET	O
දේශයේ	NNC	O
මැතිවරණ	NNJ	O
ප්‍රතිඵලවලින්	NNC	O
කලාපයේ	NNC	O
බලයේ	NNC	O
සිටින	VP	O
ආණ්ඩුවලටත්	NNC	O
,	PUNC	O
බලයට	NNC	O
ඒමට	VNN	O
බලාපොරොත්තු	NCV	O
ව	VNF	O
සිටින	VP	O
පක්ෂවලටත්	NNC	O
හොඳ	JJ	O
පාඩමක්	NNC	O
උගන්වයි	VFM	O
.	FS	O
භාරතීය	NNP	B-ORG
ජනතා	NNP	I-ORG
පක්ෂයේ	NNC	I-ORG
නායක	NNC	O
හිටපු	VP	O
අගමැති	NNC	O
අතල්	NNP	B-PER
බිහාර්	NNP	I-PER
වජ්පායි	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
සිය	PRP	O
පාලන	NNJ	O
කාලය	NNC	O
තුළ	POST	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
අලුත්	JJ	O
මාවතකට	NNC	O
අවතීර්ණ	JCV	O
කරලීමට	VNN	O
උත්සහ	NCV	O
ගත්	VP	O
නායකයෙකි	NVB	O
.	FS	O
ලෝක	NNJ	B-ORG
බැංකුව	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
මූල්‍ය	JJ	O
අරමුදල	NNC	O
හරහා	POST	O
අලුත්	JJ	O
ආර්ථික	JJ	O
ප්‍රතිසංස්කරණ	NNC	O
සමඟ	POST	O
තොරතුරු	NNJ	O
තාක්ෂණය	NNC	O
ව්‍යාප්ත	JCV	O
කරලීම	VNN	O
,	PUNC	O
න්‍යෂ්ටික	JJ	O
හා	CC	O
ඳසයිල්	NNP	O
අත්හදා	VNF	O
බැලීම්	VNN	O
,	PUNC	O
ජම්මු	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
කාශ්මීර්	NNP	B-LOC
අර්බුද	NNC	O
හමුවේ	VP	O
පකිස්ථානය	NNP	B-LOC
සමඟ	POST	O
ඍජු	JJ	O
සාම	JJ	O
සාකච්ඡා	NNC	O
ඇරඹීම	VNN	O
පමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
සුබදායී	NNC	O
ලෙස	POST	O
සාමය	NNC	O
දෙස	POST	O
බැලීම	VNN	O
ආදී	JJ	O
කරුණු	NNC	O
රැසක්	NNC	O
ඔහුගේ	PRP	O
පාලන	NNJ	O
සමය	NNC	O
තුළ	POST	O
ඉස්මතු	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
වජ්පායි	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
මැතිවරණයකට	NNC	O
ගියේ	VP	O
ද	RP	O
පස්	NUM	O
මහ	JJ	O
බැලුම්	VNN	O
බලා	VNF	O
තමන්ට	PRP	O
වඩාත්	RP	O
වාසිදායක	NNC	O
යැයි	CC	O
හැඟෙන	VP	O
අවස්ථාව	NNC	O
සැලකිල්ලට	NCV	O
ගනිමිනි	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දීය	NNP	B-ORG
ආණ්ඩුවේ	NNC	I-ORG
කාලය	NNC	O
නිම	RPCV	O
කොට	VNF	O
මැතිවරණයට	NNC	O
යාමට	VNN	O
නිල	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
නියමිත	RB	O
ව	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
2004	NUM	O
–	PUNC	O
ඔක්තෝබර්	NNP	O
මාසයේ	NNC	O
ය	RP	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
මහා	JJ	O
මැතිවරණය	NNC	O
මාස	NNC	O
හයකට	NUM	O
ඉස්සරහට	NNC	O
ගනු	VP	O
ලැබුවේ	VP	O
පෙර	POST	O
මඟ	NNC	O
සුබ	JJ	O
ලකුණු	NNC	O
සැලකිල්ලට	NCV	O
ගනිමිනි	VFM	O
.	FS	O
පෙර	JJ	O
මඟ	NNJ	O
ලකුණු	NNC	O
ශුභ	JCV	O
වුණත්	VNF	O
ගමන	NNC	O
අසුභයි	NNC	O
ලෝකයේ	NNC	O
ලොකු	JJ	O
ම	RP	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	JJ	O
රට	NNC	O
වන	VP	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
පක්ෂ	NNJ	O
විසිහතරකින්	NNC	O
සමන්විත	POST	O
ව	RP	O
වජ්පායිගේ	NNP	B-PER
හවුල්	JJ	O
ආණ්ඩුව	NNC	O
තුළ	POST	O
විවිධාකාර	JJ	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
තිබුණත්	VNF	O
එම	DET	O
අභියෝගවලට	NNC	O
ඔහු	PRP	O
මුහුණ	NCV	O
දුන්නේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඔහුගේ	PRP	O
ප්‍රතිරූපය	NNC	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
ගොඩ	RRPCV	O
නැඟී	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
ද	RP	O
ජනප්‍රිය	JJ	O
අගමැතිවරයකු	NNC	O
ලෙසිනි	NVB	O
.	FS	O
සමීක්ෂණ	NNJ	O
වාර්තාවලින්	NNC	O
පෙන්වූයේ	VP	O
ද	RP	O
වජ්පායි	NNP	B-PER
ආණ්ඩුවේ	NNC	O
ජයග්‍රහණයේ	NNC	O
ලකුණු	NNC	O
ය	RP	O
.	FS	O
දේශපාලන	JJ	O
විචාරකයන්ගේ	NNC	O
මතය	NNC	O
ද	RP	O
එය	PRP	O
ම	RP	O
විය	VFM	O
.	FS	O
එපමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
පොදුවේ	JJ	O
ගත්	VP	O
කල	VP	O
කලාපයේ	NNC	O
අනෙකුත්	DET	O
රටවල	NNC	O
දේශපාලන	JJ	O
අංශවල	NNC	O
මතය	NNC	O
ද	RP	O
වූයේ	VP	O
වජ්පායිගේ	NNP	B-PER
ජයග්‍රහණයයි	NVB	O
.	FS	O
වජ්පායි	NNP	B-PER
,	PUNC	O
ආණ්ඩුව	NNC	O
විසුරුවා	VNF	O
හැරියේ	VP	O
ද	RP	O
නිකම්	NNC	O
ම	RP	O
නිකන්	RB	O
නොවේ	VFM	O
.	FS	O
2003	NUM	O
දෙසැම්බර්	NNP	O
මාසයේ	NNC	O
ප්‍රදේශ	NNC	O
හතරක	NUM	O
පැවැති	VP	O
මැතිවරණයෙන්	NNC	O
නවදිල්ලි	NNP	B-LOC
මහා	JJ	O
නාගරික	JJ	O
ප්‍රදේශය	NNC	O
හැර	POST	O
ඉතිරි	JJ	O
ප්‍රදේශ	NNC	O
තුන	NUM	O
ම	RP	O
ජය	JCV	O
ගත්තේ	VP	O
ඔහුගේ	PRP	O
භාරතීය	NNP	B-ORG
ජනතා	NNP	I-ORG
පක්ෂයයි	NVB	I-ORG
.	FS	O
මේ	DET	O
අනුව	POST	O
ජය	JJ	O
සලකුණු	NNC	O
ස්ථිර	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ජය	NNC	O
ලබන්නේ	VP	O
කවර	QBE	O
ප්‍රමාණයකින්	NNC	O
ද	RP	O
යන්න	POST	O
අපැහැදිලි	NNC	O
වුව	VP	O
ජය	NNC	O
නියත	NNC	O
බව	POST	O
පෙනිණි	VFM	O
.	FS	O
ලොකු	JJ	O
අයියාගේ	NNC	O
.	FS	O
එපමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
කාලගුණයෙන්	NNC	O
ද	RP	O
ලැබුණේ	VP	O
යහපත්	JJ	O
ප්‍රතිචාරයකි	NVB	O
.	FS	O
එනම්	POST	O
නිසි	JJ	O
කලට	NNC	O
වැසි	NNC	O
ලැබී	VNF	O
අස්වනු	NNC	O
සාරවත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
පරිසරය	NNC	O
ද	RP	O
සැලකිල්ලට	NCV	O
ගනිමින්	VNF	O
මැතිවරණයක	NNC	O
දී	RP	O
ජය	JJ	O
පරිසරයක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
,	PUNC	O
වක්‍ර	NNC	O
ව	RP	O
උදව්	NCV	O
වේය	VP	O
යන	VP	O
අපේක්ෂාව	NNC	O
ද	RP	O
ඇති	NIP	O
විය	VFM	O
.	FS	O
තවත්	DET	O
මාස	NNC	O
6ක්	NUM	O
අගමැති	NNC	O
පුටුවේ	NNC	O
සිටින්නට	VNN	O
වරම්	NNC	O
තිබුණ	VP	O
ද	RP	O
ජය	JJ	O
ලකුණු	NNC	O
සලකා	VNF	O
ආණ්ඩුව	NNC	O
විසුරුවා	VNF	O
හැරියේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
භාරතීය	NNP	B-ORG
ජනතා	NNP	I-ORG
පක්ෂය	NNC	I-ORG
පරාජයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වූයේ	VP	O
සියලු	DET	O
අනාවැකි	NNC	O
,	PUNC	O
කණපිට	NNC	O
පෙරළමිනි	VFM	O
.	FS	O
මෙයට	PRP	O
බල	NCV	O
පෑ	VP	O
ප්‍රධාන	JJ	O
හේතු	NNC	O
සාධක	NNC	O
කවරේ	QBE	O
ද	RP	O
?	PUNC	O
මීට	PRP	O
මාසයකට	NNC	O
පෙර	POST	O
අප	PRP	O
රටේ	NNC	O
දක්නට	VNF	O
ලැබුණු	VP	O
ප්‍රතිඵලවලට	NNC	O
හේතු	NCV	O
වූ	VP	O
කරුණු	NNC	O
කාරණා	NNC	O
සමඟ	POST	O
,	PUNC	O
ඉන්දියානු	NNP	B-LOC
පරාජයේ	NNC	O
හේතු	NNC	O
ද	RP	O
කොතරම්	QBE	O
දුරට	NNC	O
ගැළපේ	NNP	O
ද	RP	O
?	PUNC	O
අතල්	NNP	B-PER
බිහාරි	NNP	I-PER
වජ්පායි	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ආණ්ඩුවේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
තේමාව	NNC	O
වූයේ	VP	O
"			PUNC
දිදුලන	VP
ඉන්දියාව	NNP
"	PUNC	O
යන්න	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ගමනේ	NNC	O
සාර්ථක	JJ	O
ප්‍රතිසංස්කරණ	NNC	O
,	PUNC	O
නව	JJ	O
තාක්ෂණයේ	NNC	O
අනුහස	NNC	O
ආදිය	POST	O
සමඟ	POST	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
අලුත්	JJ	O
මඟකට	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කිරීමේ	VNN	O
සැලැස්මක්	NCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
දෙවසර	NNC	O
තුළ	POST	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතික	JJ	I-ORG
පෙරමුණු	NNJ	I-ORG
ආණ්ඩුව	NNC	B-PER
යටතේ	POST	O
අප	PRP	O
රටට	NNC	O
ද	RP	O
තේමාවක්	NNC	O
පැවැතිණි	VFM	O
.	FS	O
එනම්	POST	O
"			PUNC
යළි		RB
පුබුදමු	VNN
ශ්‍රී		NNP
ලංකා		NNP
"	PUNC	O
යන්නයි	NVB	O
.	FS	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
බැබළවීමත්	VNN	O
,	PUNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
යළි	RB	O
පිබිදවීමත්	VNN	O
යන	VP	O
වැඩසටහන්වල	NNC	O
මහා	JJ	O
පරිමාණ	NNJ	O
යෝජනා	NNC	O
සැලැසුම්	NCV	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
ඒවා	PRP	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වීම	VNN	O
ද	RP	O
ඇරඹිණි	VFM	O
.	FS	O
දෙරටේ	NNC	O
ම	RP	O
සංඛ්‍යාත්මක	NNC	O
ව	RP	O
ආර්ථිකය	NNC	O
වර්ධනය	NNC	O
ධනාත්මක	JJ	O
ව	RP	O
ඉහළට	NNC	O
ගමන්	NCV	O
කරන	VP	O
බවට	POST	O
වාර්තා	NNC	O
පළ	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
බැබළුණේත්	VNN	O
,	PUNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
යළි	RB	O
පිබිදුණේත්	VNN	O
ජනතාවගෙන්	NNC	O
කීයෙන්	NNC	O
කීදෙනකුට	NNC	O
ද	RP	O
?	PUNC	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
ජනගහනයෙන්	NNC	O
86%ක්ම	NNC	O
එක්	NUM	O
දවසකට	NNC	O
උපයන්නේ	VP	O
ඇමරිකානු	NNP	O
ඩොලරයකටත්	NNP	O
වඩා	RP	O
අඩු	JJ	O
මුදලකි	NVB	O
.	FS	O
එනම්	POST	O
ඉන්දියානු	NNP	O
රුපියල්	NNP	O
50/-ටත්	NNC	O
වඩා	RP	O
අඩු	JJ	O
ආදායමකි	NVB	O
.	FS	O
(	PUNC	O
මෙය	PRP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
මුදලින්	NNC	O
නම්	POST	O
.	FS	O
100/-ට	NNC	O
අඩු	JJ	O
මුදලකි	NVB	O
.	FS	O
)	PUNC	O
මේ	DET	O
ගණන්	NNC	O
මිණුම්	NNC	O
මතු	RRPCV	O
කර	VNF	O
පෙන්වන්නේ	VP	O
ද	RP	O
ලෝක	NNJ	O
බැංකු	NNJ	O
වාර්තා	NNC	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
ජනගහනයෙන්	NNC	O
70%ක්	NNC	O
යැපෙන්නේ	VP	O
කෘෂිකර්මාන්තයෙනි	NVB	O
.	FS	O
විරැකියාව	NNC	O
ද	RP	O
අති	JJ	O
මහත්	JJ	O
ය	RP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ජන	JJ	O
කොටස්	NNC	O
බබළවන්නට	VNN	O
සාර්ථක	JJ	O
හා	CC	O
ඵලදායි	JJ	O
වැඩසටහන්	NNC	O
"			PUNC
දිදුළන	NNP
ඉන්දියා	NNP
"	PUNC	O
වැඩසටහනින්	NNC	O
නොලැබුණු	VP	O
බව	POST	O
විචාරකයෝ	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙති	VFM	O
.	FS	O
දිදුළන්නට	VNN	O
වූයේ	VP	O
මුදල්	NNJ	O
හදල්	NNC	O
පවතින	VP	O
සමාජයමයි	NNC	O
.	FS	O
ඔව්හු	PRP	O
සැමදා	NNC	O
බැබළෙති	VFM	O
.	FS	O
ඇතැම්	DET	O
විචාරකයන්	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙන	VP	O
පරිදි	POST	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
ඉහළ	JJ	O
ධනපති	JJ	O
සමාජයේ	NNC	O
පවුල්වල	NNC	O
විවාහ	NCV	O
මංගල	JJ	O
උත්සව	NNC	O
වැනි	POST	O
සුවිශේෂි	JJ	O
අවස්ථාවල	NNC	O
වියපැහැදම්	NCV	O
කරන්නේ	VP	O
රුපියල්	NNP	O
මිලියන	NUM	O
ගණනිනි	NVB	O
.	FS	O
ඇතැම්	DET	O
මංගල	JJ	O
උත්සවවල්	NNC	O
අවස්ථාවල	NNC	O
දී	RP	O
රුපියල්	NNP	O
ලක්ෂ	NUM	O
ගණන්	NNC	O
වැයකරමින්	NNP	O
ටජ්මහල්	NNP	B-LOC
ආකෘති	NNC	O
සාදවා	VNF	O
පසු	POST	O
දින	NNC	O
කඩා	VNF	O
දමන	VP	O
අවස්ථා	NNC	O
ද	RP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
එවැනි	DET	O
මුදල්	NNJ	O
සම්භාරයක්	NNC	O
වියපැහැදම්	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
කොතරම්	QBE	O
මුදල්	NNJ	O
කන්දරාවක්	NNC	O
ඔවුනට	PRP	O
එක්රැස්	JCV	O
වනු	VP	O
ඇත්ද	QUE	O
?	PUNC	O
පසුගිය	VP	O
කාලයේ	NNC	O
මෙවැනි	POST	O
අති	JJ	O
උත්කර්ෂවත්	JJ	O
විවාහ	NNJ	O
මංගල්‍යයක්	NNC	O
ගැන	POST	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
ඉමහත්	JJ	O
ආන්දෝලනයක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
විණි	VFM	O
.	FS	O
එනම්	POST	O
දකුණු	NNP	B-LOC
ඉන්දියාවේ	NNP	I-LOC
තමිල්නාඩු	NNP	I-LOC
ප්‍රාන්තයේ	NNC	O
මහ	JJ	O
ඇමැතිනි	NNC	O
ජයලලිතාගේ	NNP	B-PER
හදා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
ගත්	VP	O
දරුවාගේ	NNC	O
විවාහ	NNJ	O
මංගල	JJ	O
උත්සවය	NNC	O
පැවැත්	RRPCV	O
වූ	VP	O
උත්කර්ෂවත්	JJ	O
ආකාරයයි	NVB	O
.	FS	O
ඇය	PRP	O
කෝටි	NUM	O
ගණනින්	NNC	O
මුදල්	NNC	O
උපයා	VNF	O
ගන්නේ	VP	O
කෙසේද	QUE	O
යන්න	POST	O
විවාදයටත්	NNC	O
,	PUNC	O
විමර්ශනයටත්	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මේවා	PRP	O
සරල	JJ	O
නිදසුන්	NNC	O
කිහිපයක්	NNC	O
පමණි	POST	O
.	FS	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
ද	RP	O
ආදායමින්	NNC	O
වැඩි	JJ	O
කොටසක්	NNC	O
යන්නේ	VP	O
අතළොස්සක්	NNC	O
දෙනකු	NNC	O
වෙතයි	VFM	O
.	FS	O
විදේශ	NNJ	O
විත්ති	NNC	O
විචාරකයකු	NNC	O
වන	VP	O
මොහාන්	NNP	B-PER
සමරනායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙන	VP	O
පරිදි	POST	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
ඉහළ	JJ	O
ම	RP	O
පුටුවේ	NNC	O
ලබන	VP	O
ප්‍රධාන	JJ	O
විධායක	JJ	O
නිලධරයා	NNC	O
ලබන	VP	O
වාර්ෂික	JJ	O
ආදායමත්	NNC	O
පහළ	JJ	O
ම	RP	O
ආදායමක්	NNC	O
ලබන	VP	O
කෘෂිකාර්මික	JJ	O
ක්ෂේත්‍රයේ	NNC	O
කුලී	JJ	O
කම්කරුවාගේ	NNC	O
වාර්ෂික	JJ	O
ආදායමක්	NNC	O
අතර	POST	O
පරතරය	NNC	O
තිස්	NUM	O
දහසකට	NUM	O
එකකි	NVB	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
බටහිර	NNP	O
ආර්ථික	JJ	O
විශේෂඥයන්ගේ	NNC	O
මතයට	NNC	O
අනුව	POST	O
යම්	DET	O
රටක	NNC	O
ආදායම්	NNJ	O
විෂමතාව	NNC	O
දහසකට	NUM	O
එකක්	NNC	O
නම්	POST	O
එය	PRP	O
ඉතා	RP	O
නරක	JJ	O
තත්ත්වයකි	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අනුව	POST	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
තුළ	POST	O
ආදායම්	NNJ	O
විෂමතාව	NNC	O
කොතරම්	QBE	O
ලොකු	JJ	O
පරතරයක්	NNC	O
ද	RP	O
යන්න	POST	O
පැහැදිලි	JCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
දිදුළා	VNF	O
තිබෙන්නේ	VP	O
ඉතා	RP	O
ම	RP	O
ස්වල්ප	JJ	O
දෙනකුට	NNC	O
බව	POST	O
ඉන්	PRP	O
මනාව	RB	O
පෙනී	VNF	O
යයි	VFM	O
.	FS	O
ඔවුනට	PRP	O
නම්	POST	O
නව	JJ	O
ප්‍රතිසංස්කරණ	NNC	O
ඔස්සේ	POST	O
ද	RP	O
දිදුළන්නට	VNN	O
අවකාශය	NNC	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
එදිනෙදා	NNC	O
වේල	NNC	O
පිරිමසා	VNF	O
ගන්නා	VP	O
ජනතාවට	NNC	O
මේ	DET	O
ආර්ථික	JJ	O
ප්‍රතිසංස්කරණවල	NNC	O
මහිමය	NNC	O
ළඟා	RRPCV	O
වූයේ	VP	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
ඔවුනගේ	PRP	O
ජීවිත	NNJ	O
තත්ත්වය	NNC	O
ඉහළ	JCV	O
ගියේ	VP	O
ද	RP	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
හෙඩිම	NNC	O
නැත	NIP	O
ගම්බද	JJ	O
ජනතාවගේ	NNC	O
මූලික	JJ	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
විසැඳුම්	NNC	O
නොලබා	VNF	O
එලෙස	RB	O
ම	RP	O
පැවැතිණි	VFM	O
.	FS	O
කුමන	QBE	O
ආර්ථික	JJ	O
වැඩ	NNJ	O
සටහන්	NNC	O
කලඑළි	NNC	O
බැස්සත්	VNF	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
ජීවන	JJ	O
තත්ත්වය	NNC	O
ඉහළට	NNC	O
එසැවීමක්	VNN	O
සිදු	RRPCV	O
නොවිණි	VFM	O
.	FS	O
වජ්පායි	NNP	B-PER
යුගයේ	NNC	O
ආර්ථික	JJ	O
ප්‍රතිසංස්කරණ	NNC	O
සමඟ	POST	O
ඉන්දියානු	NNP	B-LOC
ආර්ථිකය	NNC	O
සංඛ්‍යාත්මක	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
වර්ධනය	NCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
ද	RP	O
රනිල්	NNP	B-PER
යුගයේ	NNC	O
ආර්ථික	JJ	O
ප්‍රතිසංස්කරණ	NNJ	O
හමුවේ	NNC	O
ආර්ථිකය	NNC	O
සෘණ	NNC	O
සිට	POST	O
ධන	JJ	O
අගයකට	NNC	O
පැමිණි	VP	O
බව	POST	O
වාර්තා	NCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
එය	PRP	O
යහපත්	JJ	O
ප්‍රවණතාවකි	NVB	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
ජන	JJ	O
ජීවිතයක්	NNC	O
හෙවන	VP	O
කුලීකරුවාගේ	NNC	O
රජයේ	NNC	O
සේවකයාගේ	NNC	O
හා	CC	O
ගැමියාගේ	NNC	O
ජීවිතවලට	NNC	O
ආර්ථික	JJ	O
වර්ධනය	NCV	O
දැනුණේ	VP	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
දෙරටේ	NNC	O
ම	RP	O
ආණ්ඩු	NNC	O
දෙක	NUM	O
ප්‍රතික්ෂේප	NCV	O
වූයේ	VP	O
ගම්බද	JJ	O
ජනතාව	NNC	O
අතිනි	NVB	O
.	FS	O
ඊට	PRP	O
හේතු	NNC	O
වූයේ	VP	O
වාර්තාවල	NNC	O
සටහන්	NCV	O
වන	VP	O
ආර්ථික	JJ	O
වර්ධනය	NNC	O
වේගය	NNC	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
ජනතාවගේ	NNC	O
පසුම්බියට	NNC	O
නොදැනීමයි	VP	O
.	FS	O
ලෝක	NNJ	B-ORG
බැංකු	NNJ	I-ORG
අවවාද	NNC	O
"			PUNC
දිදුළන	NNP
ඉන්දියාව	NNP
"	PUNC	O
සැලැස්ම	NNC	O
යටතේ	POST	O
ලෝක	NNJ	B-ORG
බැංකු	NNJ	I-ORG
උපදෙස්	NNC	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
මුල්‍ය	JJ	O
අරමුදලේ	NNC	O
අවවාද	NCV	O
අනුශාසනා	NNC	O
යටතේ	POST	O
කටයුතු	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
වජ්පායි	NNP	B-PER
මහතාට	NNC	O
ද	RP	O
සිදු	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
"			PUNC
යළි		RB
පුබුදමු	VNN
-			PUNC
ශ්‍රී		NNP
ලංකා		NNP
"	PUNC	O
යටතේ	POST	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
මහතාට	NNC	O
ද	RP	O
එම	DET	O
තත්ත්වයට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
දීමට	VNN	O
සිදු	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
ලොකු	JJ	O
ම	RP	O
සේවය	NNC	O
ලෙස	POST	O
සැලකෙන්නේ	VP	O
ඉන්දීය	NNP	B-ORG
දුම්රිය	NNJ	I-ORG
සේවයයි	NVB	I-ORG
.	FS	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
සමස්ත	JJ	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවයෙන්	NNC	O
7%ක	NNC	O
සේවක	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
මෙහි	PRP	O
සේවය	NCV	O
කරති	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
සේවක	JJ	O
පිරිස	NNC	O
දශ	NUM	O
ලක්ෂ	NUM	O
19කි	NUM	O
.	FS	O
ලෝක	NNJ	B-ORG
බැංකුව	NNC	I-ORG
ඇතුළු	POST	O
ණය	NCV	O
දෙන	VP	O
ආයතනවල	NNC	O
නිරන්තර	JJ	O
උපදෙස	NNC	O
වුණේ	VP	O
මේ	DET	O
සේවක	JJ	O
පිරිස	NNC	O
දශ	NUM	O
ලක්ෂ	NUM	O
15	NUM	O
දක්වා	POST	O
අඩු	JCV	O
කරන	VP	O
ලෙසයි	NVB	O
.	FS	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
දිදුළවීමට	VNN	O
විදේශීය	JJ	O
ණය	NNC	O
දෙන	VP	O
ආයතනවලින්	NNC	O
ඉන්දීය	NNP	B-ORG
දුම්රිය	NNJ	I-ORG
සේවය	NNC	I-ORG
ගැන	POST	O
එලෙස	RB	O
උපදෙස්	NNC	O
ලද	VP	O
අතර	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
යළි	RB	O
පුබුදුවන්නට	VNN	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
දුම්රිය	NNJ	I-ORG
සේවයට	NNC	I-ORG
ද	RP	O
එවැනි	POST	O
ම	RP	O
උපදෙස්	NNC	O
ලැබිණ	VFM	O
.	FS	O
එනම්	POST	O
එය	PRP	O
දුම්රිය	NNJ	O
අධිකාරියක	NNC	O
ස්වරූපයෙනි	NVB	O
.	FS	O
අපේ	PRP	O
දුම්රිය	NNJ	O
සේවයේ	NNC	O
දුම්රිය	NNJ	O
සාමාන්‍යාධිකාරිවරයාගේ	NNC	O
තනතුරේ	NNC	O
සිට	POST	O
ම	RP	O
මෙය	PRP	O
අර්බුදයට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
තම	PRP	O
තනතුර	NNC	O
රැක	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
අධිකරණයේ	NNC	O
පිහිට	NCV	O
පැතීමට	VNN	O
පවා	POST	O
ඔහුට	PRP	O
සිදු	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
සේවකයෝ	NNC	O
වර්ජනය	NCV	O
කළහ	VFM	O
.	FS	O
එපමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
අර්ධ	JJ	O
ව	RP	O
හෝ	CC	O
සම්පූර්ණ	JCV	O
ව	VNF	O
හෝ	CC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සේවය	NNC	O
ලබන	VP	O
ආයතන	NNC	O
පුද්ගලීකරණයට	NNC	O
නතු	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
උපදෙස්	NNC	O
ලැබිණි	VFM	O
.	FS	O
රජය	NNC	O
සතු	POST	O
ව	VNF	O
තිබූ	VP	O
ප්‍රමුඛ	JJ	O
පෙළේ	NNC	O
මුල්‍ය	JJ	O
ආයතනයක්	NNC	O
වන	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
රක්ෂණ	NNJ	I-ORG
සංස්ථාව	NNC	I-ORG
මුළුමනින්	NNC	O
ම	RP	O
විකුණා	VNF	O
දැමිණි	VFM	O
.	FS	O
සතොස	NNP	B-ORG
මහපොළ	NNP	I-ORG
වැනි	POST	O
ජනතාවගේත්	NNC	O
,	PUNC	O
ශිෂ්‍යයන්ගේත්	NNC	O
පිහිටට	NNC	O
තිබෙන	VP	O
ආයතනවලට	NNC	O
ද	RP	O
අහිතකර	JJ	O
බලපෑම්	NNC	O
ඇති	NIP	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මේවායින්	PRP	O
සිදු	RRPCV	O
වූයේ	VP	O
එක්තරා	JJ	O
පන්තියක්	NNC	O
පමණක්	POST	O
සාරවත්	JCV	O
වීම	VNN	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
ද	RP	O
නාගරික	JJ	O
ධනවත්	JJ	O
ව්‍යාපාරික	JJ	O
පන්තිය	NNC	O
දිදුළන්නට	VNN	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
ගමේ	NNC	O
කෘෂිකාර්මික	JJ	O
කුලීකරුවා	NNC	O
තව	DET	O
තවත්	DET	O
දිළිඳු	NNC	O
බවින්	POST	O
දිදුළන්නට	VNN	O
විය	VFM	O
.	FS	O
සංඛ්‍යාත්මක	NNC	O
ව	RP	O
ආර්ථිකය	NNC	O
ඉහළට	NNC	O
එසවුණු	VP	O
බව	POST	O
කීවත්	VP	O
දවසේ	NNC	O
වේල	NNC	O
සරිකර	VNF	O
ගන්නට	VNN	O
පොර	NCV	O
බදින	VP	O
කුලී	JJ	O
කරුවාට	NNC	O
,	PUNC	O
රජයේ	NNC	O
සේවකයන්ට	NNC	O
විශ්‍රාමිකයාට	NNC	O
,	PUNC	O
ස්වයං	JJ	O
රැකියාවක	NNC	O
නිරතවන්නකුට	NNC	O
මේ	DET	O
ආර්ථිකය	NNC	O
ඉහළ	JCV	O
යාමේ	VNN	O
වේගය	NNC	O
නොදැනිණි	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
ඉහළ	JCV	O
යන	VP	O
ජීවන	JJ	O
වියදම	NNC	O
නම්	POST	O
ඔවුනට	PRP	O
දැනුනේ	VP	O
නිරන්තරව	NNC	O
ම	RP	O
ය	RP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
තත්ත්වය	NNC	O
ඉන්දියාවටත්	NNP	O
අපටත්	PRP	O
පොදු	JJ	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ආර්ථික	JJ	O
ප්‍රතිසංස්කරණ	NNJ	O
ජනතාවගේ	NNC	O
කුසට	NNC	O
නොදැනීමේ	VNN	O
තත්ත්වය	NNC	O
ද	RP	O
ඉන්දියාවත්	NNP	B-LOC
ශ්‍රී	NNP	I-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
පසුගිය	JJ	O
ආණ්ඩු	NNJ	O
පරාජයට	NNC	O
ප්‍රබල	JJ	O
සාධකයක්	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
වජ්පායි	NNP	B-PER
ආණ්ඩුවේ	NNC	O
තවත්	DET	O
ප්‍රධාන	JJ	O
අංගයක්	NNC	O
නම්	POST	O
තොරතුරු	NNJ	O
තාක්ෂණය	NNC	O
ව්‍යාප්ත	JCV	O
කරලීමයි	VFM	O
.	FS	O
රටක්	NNC	O
ඉදිරියට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
යාමට	VNN	O
පරිගණක	NNJ	O
තාක්ෂණය	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
අංගයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
ද	RP	O
සැලකිය	VP	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
ඒ	DET	O
ඒ	DET	O
රටට	NNC	O
,	PUNC	O
දේශයට	NNC	O
එය	PRP	O
යොදා	VNF	O
ගන්නේ	VP	O
කවර	QBE	O
ආකාරයට	NNC	O
ද	RP	O
කවර	QBE	O
ප්‍රමාණයන්ගෙන්	NNC	O
ද	RP	O
පරිඝණක	NNJ	O
උපකරණ	NNC	O
මඟින්	POST	O
රටේ	NNC	O
නිෂ්පාදන	NNJ	O
ධාරිතාවට	NNC	O
දක්වන	VP	O
දායකත්වය	NNC	O
කුමක්	QBE	O
ද	RP	O
යන්න	POST	O
සොයා	VNF	O
බැලිය	VP	O
යුතු	AUX	O
ය	RP	O
.	FS	O
නායිඳු	NNP	O
ශෛලිය	NNC	O
සහ	CC	O
මොරගොඩ	NNP	B-LOC
ශෛලිය	NNC	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
තොරතුරු	NNC	O
තාක්ෂණය	NNC	O
ව්‍යාප්ත	JCV	O
කරලීමේ	VNN	O
බර	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
කරට	NNC	O
ගත්තේ	VP	O
තෙළිඟු	NNP	B-ORG
දේශම්	NNP	I-ORG
පක්ෂයේ	NNC	I-ORG
නායක	NNC	O
අන්ද්‍රා	NNP	B-LOC
ප්‍රාන්තයේ	NNC	O
මහ	JJ	O
ඇමැති	NNC	O
චන්ද්‍රබාබු	NNP	B-PER
නයිඳු	NNP	I-PER
ය	RP	O
.	FS	O
තම	PRP	O
ප්‍රාන්තයට	NNC	O
තොරතුරු	NNC	O
තාක්ෂණය	NNC	O
,	PUNC	O
අන්තර්ජාල	NNJ	O
පහසුකම්	NNC	O
ආදිය	POST	O
පැමිණි	VP	O
අතර	POST	O
ඒ	DET	O
පිළිබඳ	POST	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
හා	CC	O
කලාපයේ	NNC	O
අනිකුත්	JJ	O
රටවල	NNC	O
කථිකාවට	NNC	O
ද	RP	O
ලක්	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
පරිගණක	NNJ	O
හා	CC	O
තොරතුරු	NNJ	O
තාක්ෂණය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කරන	VP	O
විට	POST	O
ආදර්ශයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
නිදසුන්	NNC	O
කොට	VNF	O
දැක්වූයේ	VP	O
ද	RP	O
අන්ද්‍රා	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයයි	NVB	O
.	FS	O
චන්ද්‍රාබාබු	NNP	B-PER
ඇමැතිවරයාගේ	NNC	O
අන්ද්‍රා	NNP	B-LOC
ප්‍රාන්තයේ	NNC	O
පරිගණක	NNJ	O
විප්ලවය	NNC	O
හා	CC	O
නවීන	JJ	O
තාක්ෂණය	NNC	O
සමඟ	POST	O
වන	VP	O
මේ	DET	O
ආර්ථික	JJ	O
ප්‍රතිසංස්කරණ	NNJ	O
වැඩ	NNJ	O
සටහන්	NNC	O
ගැන	POST	O
ඇමරිකාව	NNP	B-LOC
හා	CC	O
බටහිර	NNP	O
රටවල්	NNC	O
ද	RP	O
ඉතා	RP	O
පැහැදීමක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
කර	VNF	O
ගත්තේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
ඔහුගේ	PRP	O
තෙළිඟු	NNP	B-ORG
දේශම්	NNP	I-ORG
පක්ෂය	NNC	I-ORG
පරාජයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වූයේ	VP	O
අන්ත	JJ	O
ලෙසිනි	NVB	O
.	FS	O
චන්ද්‍රබාබු	NNP	B-PER
නායිදුගේ	NNP	I-PER
පක්ෂය	NNP	O
ඉන්දිය	NNP	B-LOC
පාර්ලිමේන්තුවේ	NNC	O
(	PUNC	O
ලෝක්	NNP	O
සභාවේ	NNC	O
)	PUNC	O
වජ්පායි	NNP	B-PER
සභාග	JJ	O
ආණ්ඩුවේ	NNC	O
සිටියේ	VP	O
ශක්තිමත්	JJ	O
අත්තක්	NNC	O
ලෙසයි	NVB	O
.	FS	O
නුතන	JJ	O
ලෝකයට	NNC	O
ගැළපෙන	VP	O
දේශපාලකයකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
,	PUNC	O
බටහිර	NNP	O
හා	CC	O
ඇමරිකාවේ	NNP	B-LOC
ඉහළ	JJ	O
දේශපාලනය	NNC	O
හා	CC	O
ව්‍යාපාරික	JJ	O
පැළැන්තිය	NNC	O
අතින්	NNC	O
පිළිගැනෙද්දී	VNF	O
,	PUNC	O
ඔහු	PRP	O
අධික	JJ	O
පරාජයකට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වුණේ	VP	O
ආන්ද්‍රා	NNP	B-LOC
ප්‍රාන්තයේ	NNC	O
ගැමියන්	NNC	O
අතිනි	NVB	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
හේතුව	NNC	O
කුමක්	QBE	O
ද	RP	O
?	PUNC	O
ඒ	DET	O
ගැමි	JJ	O
ජනතාවට	NNC	O
අවශ්‍ය	JCV	O
වුනේ	VP	O
කොම්පියුටර්	NNJ	O
ලෝකයට	NNC	O
පියමං	NCV	O
කරනවාට	VNN	O
වඩා	RP	O
තමන්ගේ	PRP	O
කුසට	NNC	O
අහරක්	NNC	O
දරු	JJ	O
පවුල	NNC	O
නඩත්තු	NCV	O
කර	VNF	O
ගැනිමට	VNN	O
රැකියාවක්	NNC	O
,	PUNC	O
අතට	NNC	O
ආදායමක්	NNC	O
හා	CC	O
ගමේ	NNC	O
තිබෙන	VP	O
පොදු	JJ	O
ප්‍රශ්නවලට	NNC	O
පිළිතුරුත්	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
නායිදුගේ	NNP	B-PER
පරිගණක	NNJ	O
විප්ලවය	NNC	O
රජ	NCV	O
කළේ	VP	O
ආන්ද්‍ර	NNP	B-LOC
ප්‍රාන්තයේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
නගරය	NNC	O
වූ	VP	O
හයිඩ්‍රාබාද්	NNP	B-LOC
නගරයේ	NNC	O
ය	RP	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
දී	RP	O
අන්තර්ජාල	NNJ	O
පහසුකම්	NNC	O
සහිත	POST	O
ව	RP	O
විද්‍යුත්	JJ	O
ආණ්ඩු	NNJ	O
සංකල්පය	NNC	O
මූලික	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
නවීන	JJ	O
ලෝකයට	NNC	O
මෙවැනි	POST	O
දෑ	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
බව	POST	O
විවාදයක්	NNC	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
ඊට	PRP	O
පමණක්	POST	O
මූලිකත්වය	NNC	O
දීමෙන්	VNN	O
හා	CC	O
නගරයෙන්	NNC	O
පිට	POST	O
ගමේ	JJ	O
අවශ්‍යතා	NNC	O
මොනවාද	QUE	O
යන්න	POST	O
ගැන	POST	O
අවධානය	NNC	O
යොමු	RPCV	O
නොකිරීමෙන්	VNN	O
මේ	DET	O
පරාජය	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගත්	VP	O
බව	POST	O
විචාරකයෝ	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙති	VFM	O
.	FS	O
ආන්ද්‍රා	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
(	PUNC	O
ප්‍රාන්තයේ	NNC	O
)	PUNC	O
තාක්ෂණික	JJ	O
විප්ලවය	NNC	O
එසේ	RB	O
සිදු	RRPCV	O
වෙද්දී	VNF	O
අප	PRP	O
රටේ	NNC	O
ද	RP	O
පසුගිය	JJ	O
දෙවසර	NNC	O
තුළ	POST	O
,	PUNC	O
තොරතුරු	NNJ	O
තාක්ෂණය	NNC	O
ව්‍යාප්ත	JCV	O
කරලීමේ	VNN	O
වැඩ	NNJ	O
සටහන්	NNC	O
දියත්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
චන්ද්‍රාබාබු	NNP	B-PER
නායිඳු	NNP	I-PER
මෙන්	POST	O
මෙරට	NNC	O
තොරතුරු	NNC	O
තාක්ෂණයට	NNC	O
පණ	NCV	O
දුන්නේ	VP	O
මිලින්ද	NNP	B-PER
මොරගොඩ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ය	RP	O
.	FS	O
එවකට	NNC	O
ආර්ථික	JJ	O
ප්‍රතිසංස්කරණ	NNC	O
හා	CC	O
විද්‍යා	JJ	O
තාක්ෂණ	NNJ	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
වූ	VP	O
ඔහු	PRP	O
,	PUNC	O
විද්‍යුත්	JJ	O
ආණ්ඩු	NNC	O
හෙවත්	POST	O
ඊ	ABB	O
-	PUNC	O
ගවන(ර්)ස්	NNP	O
සංකල්පය	NNC	O
ක්‍රියාවට	NCV	O
නැංවීමට	VNN	O
වෙහෙස	NCV	O
දැරිණ	VFM	O
.	FS	O
නායිඳු	NNP	B-PER
මෙන්	POST	O
මිලින්දව	NNP	B-PER
ද	RP	O
ඇමරිකාව	NNP	O
විසින්	POST	O
පිළිගනු	VP	O
ලබන	VP	O
පුද්ගලයෙකි	NVB	O
.	FS	O
නායිඳු	NNP	B-PER
මෙන්ම	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකා	NNP	I-LOC
දේශපාලනයේ	NNC	O
ඉහළ	JJ	O
තලයට	NNC	O
කිට්ටු	NNC	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
අයෙකි	NVB	O
.	FS	O
අනාගත	JJ	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
අගමැති	NNJ	O
පුටුවට	NNC	O
නායිඳු	NNP	B-PER
නම්	NCV	O
කෙරේ	VFM	O
ය	RP	O
යන	VP	O
සැලකීම	VNN	O
සේම	POST	O
මිලින්ද	NNP	B-PER
මොරගොඩ	NNP	I-PER
ද	RP	O
අනාගත	JJ	O
ලංකාවේ	NNP	B-LOC
අගමැති	NNJ	O
පුටුවට	NNC	O
නම්	NCV	O
කෙරේ	VFM	O
ය	RP	O
යන	VP	O
විශ්වාසයක්	NNC	O
දේශපාලන	JJ	O
නිරීක්ෂකයන්	NNC	O
තුළ	POST	O
පවතී	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
චන්ද්‍රබාබු	NNP	B-PER
නායිඳු	NNP	I-PER
මහ	JJ	O
ඇමතිවරයා	NNC	O
දක්ෂ	JJ	O
ව්‍යාපරිකයෙකි	NVB	O
.	FS	O
ආන්ද්‍ර	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
හොඳ	JJ	O
ම	RP	O
ව්‍යාපාරිකයාට	NNC	O
හිමි	VP	O
වාර්ෂික	JJ	O
ප්‍රදානයක්	NNC	O
ද	RP	O
වරක්	NNC	O
ඔහු	PRP	O
ලැබුවේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
ලංකාවේ	NNP	B-LOC
මිලින්ද	NNP	B-PER
මොරගොඩ	NNP	I-PER
ඇමතිවරයා	NNC	O
ද	RP	O
දක්ෂ	JJ	O
ව්‍යාපාරිකයෙකි	NVB	O
.	FS	O
බැංකු	NNJ	O
සභාපතිවරයෙකි	NVB	O
.	FS	O
නායිඳු	NNP	B-PER
අන්ද්‍ර	NNP	B-LOC
ප්‍රාන්තය	NNC	O
බාර	NCV	O
මහ	JJ	O
ඇමතිවරයා	NNC	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
මිලින්ද	NNP	B-PER
පහුගිය	JJ	O
ආණ්ඩුවේ	NNC	O
ආර්ථික	JJ	O
ප්‍රතිසංස්කරණ	NNC	O
හා	CC	O
විද්‍යා	JJ	O
තාක්ෂණ	NNJ	O
ඇමැතිවරයා	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ව්‍යාපාරික	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
අමාත්‍ය	NNJ	O
දෙපළ	NNC	O
ම	RP	O
කළේ	VP	O
ආර්ථික	JJ	O
ප්‍රතිසංස්කරණ	NNC	O
හරහා	POST	O
ගමට	NNC	O
තාක්ෂණය	NNC	O
ගෙන	VNF	O
යාමට	VNN	O
වෙර	JCV	O
දැරීම	VNN	O
ය	RP	O
.	FS	O
නායිඳු	NNP	B-PER
ශෛලියේත්	NNP	O
මොරගොඩ	NNP	B-PER
ශෛලියේත්	NNC	O
යම්	DET	O
යම්	DET	O
සමානකම්	NNC	O
තිබිණි	VFM	O
.	FS	O
තාක්ෂණික	JJ	O
උපකරණ	NNC	O
ලබා	VNF	O
දුන්	VP	O
පමණින්	POST	O
ආර්ථික	JJ	O
ආලෝකයක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
වේය	VP	O
යන	VP	O
මිථ්‍යාවට	NNC	O
ජනතාව	NNC	O
පිළිතුරු	NCV	O
දී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඉන්දීය	NNP	B-ORG
කොමියුනිස්ට්	NNP	I-ORG
පක්ෂය	NNP	I-ORG
හා	CC	O
ඉන්දිය	NNP	B-ORG
මාක්ස්වාදී	NNP	I-ORG
කොමියුනිස්ට්	NNP	I-ORG
පක්ෂය	NNC	I-ORG
ඇතුළු	POST	O
වාමාංශික	JJ	O
කණ්ඩායම	NNC	O
ආසන	NNC	O
61ක්	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගත්තේ	VP	O
නිදහස්	NNP	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
ප්‍රථම	JJ	O
වතාවට	NNC	O
ය	RP	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
ප්‍රමාණය	NNC	O
ම	RP	O
අප	PRP	O
රටේ	NNC	O
මැතිවරණයේ	NNC	O
දී	RP	O
ද	RP	O
දක්නට	VNF	O
ලැබිණි	VFM	O
.	FS	O
ජනතා	NNP	B-ORG
විමුක්ති	NNP	I-ORG
පෙරමුණ	NNC	I-ORG
ඔස්සේ	POST	O
ඉදිරිය	NNC	O
ආවේ	VP	O
තරුණ	JJ	O
නායකත්වයයි	NNC	O
.	FS	O
මෙ	DET	O
රටේ	NNC	O
ද	RP	O
විශේෂ	JJ	O
ලක්ෂණය	NNC	O
වුණේ	VP	O
සම්ප්‍රදායික	JJ	O
දේශපාලකයන්	NNC	O
දෙවෙනි	JJ	O
තුන්වෙනි	JJ	O
තැනට	NNC	O
දමා	VNF	O
මේ	DET	O
තරුණයන්	NNC	O
දිස්ත්‍රික්ක	NNC	O
ලැයිස්තුවේ	NNC	O
ඉහළට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වීමයි	VFM	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
ඡන්ද	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගත්තේ	VP	O
මුදල්	NNJ	O
හදල්	NNC	O
විසි	RRPCV	O
කර	VNF	O
හෝ	CC	O
,	PUNC	O
ඡන්ද	NNJ	O
දායකයන්ට	NNC	O
තුටු	JJ	O
පඬුරු	NNC	O
පිරිනැමීමෙන්	VNN	O
හෝ	CC	O
නොවේ	VFM	O
.	FS	O
ජනතාව	NNC	O
තැබූ	VP	O
විශ්වාසය	NNC	O
මතිනි	NVB	O
.	FS	O
එය	PRP	O
රැක	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
අත්‍යවශයෙන්	NNC	O
ම	RP	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
කටයුත්තක්	NNC	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
එසේ	RB	O
නොකළහොත්	VNF	O
ජනතාව	NNC	O
ඊට	PRP	O
ප්‍රතිචාර	NCV	O
දැක්වීමට	VNN	O
අමතක	JCV	O
කරන්නේ	VP	O
ද	RP	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
සාම	JJ	O
වෑයම	NNC	O
පකිස්ථානය	NNP	B-LOC
සමඟ	POST	O
සාම	JJ	O
සාකච්ඡා	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
එය	PRP	O
සුභවාදී	JJ	O
දෘෂ්ඨී	JJ	O
කෝණයකින්	NNC	O
බැලීමට	VNN	O
වජ්පායි	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
උත්සාහ	NCV	O
කළේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
ජම්මු	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
කාශ්මීර්	NNP	B-LOC
සම්බන්ධ	POST	O
ව	RP	O
දේශ	NNJ	O
සීමා	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ගැටලුවේදී	NNC	O
ඔහු	PRP	O
නිතර	RB	O
ම	RP	O
වෙර	JCV	O
දැරුවේ	VP	O
සුහදත්වය	NNC	O
රැක	VNF	O
ගැනීමටත්	VNN	O
සුභවාදී	JJ	O
ව	VNF	O
බැලීමටත්	VNN	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
අවශ්‍ය	JJ	O
සුහද	JJ	O
පරිසරය	NNC	O
ගොඩ	RRPCV	O
නැඟිම	VNN	O
වජ්පායිගේ	NNP	B-PER
උත්සාහය	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දු	NNP	B-ORG
පකිස්ථාන	NNP	I-ORG
බස්	NNJ	I-ORG
සේවය	NCV	I-ORG
ඇරඹීමත්	VNN	O
එක්	JCV	O
නිදසුනකි	NVB	O
.	FS	O
මෙමඟින්	PRP	O
විශාල	JJ	O
ජන	JJ	O
කොටසකට	NNC	O
යහපතක්	NNC	O
උදා	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
පකිස්ථානයේ	NNP	B-LOC
ජනාධිපති	NNC	O
හැටියට	POST	O
හමුදා	NNJ	O
නායකයා	NNC	O
ම	RP	O
(	PUNC	O
පර්වේස්	NNP	B-PER
මුෂරෆ්	NNP	I-PER
)	PUNC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
නායකයකු	NNC	O
ලෙස	POST	O
පිළිගැනීමට	VNN	O
ලක්	RRPCV	O
කළේ	VP	O
ද	RP	O
වජ්පායි	NNP	B-PER
ය	RP	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
පකිස්ථානු	NNP	B-LOC
නායකයාගේ	NNP	O
ඉන්දියානු	NNP	B-LOC
සංචාරයේ	NNC	O
දී	RP	O
රාජ්‍ය	JJ	O
තාන්ත්‍රික	JJ	O
ගෞරවයෙන්	NNC	O
යුතු	AUX	O
ව	RP	O
පිළිගනු	VP	O
ලැබීමෙනි	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දීය	NNP	O
4	NUM	O
කොටස	NNC	O
එපමණක්	POST	O
නොව	VNF	O
14	NUM	O
වසරකට	NNC	O
පසු	POST	O
පකිස්තානය	NNP	B-LOC
සමඟ	POST	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
තරගයක්	NNC	O
ද	RP	O
පැවැත්	RRPCV	O
වූයේ	VP	O
සාමයට	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
පසුබිම්	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමටත්	VNN	O
,	PUNC	O
දෙරට	NNC	O
අතර	POST	O
සුහදත්වය	NNC	O
පාදා	VNF	O
ගැනීමටත්	VNN	O
ය	RP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වැනි	POST	O
දේ	NNC	O
මගින්	POST	O
වජ්පායිගේ	NNP	B-PER
උත්සාහය	NNC	O
වූයේ	VP	O
දෙරටේ	NNC	O
ම	RP	O
නායකයන්ගේත්	NNC	O
ජනතාවගේත්	NNC	O
සුබවාදී	JJ	O
ඇස	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කරවීමට	VNN	O
ය	RP	O
.	FS	O
වජ්පායි	NNP	B-PER
සන්සුන්වත්	NNC	O
,	PUNC	O
සංයමයෙනුත්	NNC	O
ප්‍රශ්නයට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
දුන්නා	VP	O
සේ	POST	O
ම	RP	O
පකිස්ථානය	NNP	B-LOC
ඉදිරිපත්	RRPCV	O
කරන	VP	O
හැම	DET	O
දේට	NNC	O
ම	RP	O
හිස	NNC	O
නැමුවේ	VP	O
ද	RP	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
නිශ්ශබ්ද	JCV	O
ව	VNF	O
සිටියේ	VP	O
ද	RP	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
සෘජු	JJ	O
තීරණයක්	NNC	O
ගත	VP	O
යුතු	AUX	O
තැන	NNC	O
සෘජු	JJ	O
ව	RP	O
සිටියේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
සෘජු	JJ	O
ව	RP	O
අදහස්	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කළේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
අනවශ්‍ය	NNC	O
ලෙස	POST	O
පකිස්ථානය	NNP	B-LOC
හමුවේ	NNC	O
සුරතල්	JCV	O
වූයේ	VP	O
ද	RP	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
ද	RP	O
සාම	JJ	O
ව්‍යාපාරයට	NNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
අගමැතිතුමා	NNC	O
අත	NNC	O
තැබීය	VFM	O
.	FS	O
සටන්	NNJ	O
විරාමයකට	NNC	O
මුල	JCV	O
පිරීමට	VNN	O
අවබෝධතා	NNJ	O
ගිවිසුමක්	NNC	O
එල්ටීටීඊය	NNP	B-ORG
සමග	POST	O
අත්සන්	NCV	O
කළහ	VFM	O
.	FS	O
එය	PRP	O
දීර්ඝතම	JJ	O
සටන්	NNJ	O
විරාමය	NNC	O
ලෙස	POST	O
හැඳින්	RPCV	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
ය	RP	O
.	FS	O
වජ්පායි	NNP	B-PER
ඉන්දු	NNP	B-ORG
පකිස්තාන්	NNP	I-ORG
බස්	NNJ	I-ORG
සේවය	NNC	I-ORG
ආරම්භ	JCV	O
කළා	VP	O
සේ	POST	O
රනිල්	NNP	B-PER
,	PUNC	O
උතුරත්	NNP	O
දකුණත්	NNP	O
යා	VP	O
කරන	VP	O
ඒ	ABB	O
-	PUNC	O
9	NUM	O
මාර්ගය	NNC	O
විවෘත	JCV	O
කළේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
උතුරේ	NNP	O
ප්‍රශ්නය	NNC	O
හමුවේ	VP	O
,	PUNC	O
රනිල්	NNP	B-PER
අගමැතිවරයා	NNC	O
වජ්පායි	NNP	B-PER
අගමැතිවරයා	NNC	O
මෙන්	POST	O
සෘජු	JJ	O
හා	CC	O
දැඩි	JJ	O
නොවූ	VP	O
බව	POST	O
දේශපාලන	JJ	O
අංශවල	NNC	O
ඇතැමෙක්	NDT	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙති	VFM	O
.	FS	O
එල්ටීටීඊය	NNP	B-ORG
හමුවේ	NNC	O
ප්‍රමාණය	NNC	O
ඉක්මවා	VNF	O
මෘදු	JJ	O
පිළිවෙතක්	NNC	O
අනුගමනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
නුසුදුසු	JCV	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
මතය	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ගාන්ධි	NNP	B-PER
පරපුරේ	NNC	O
සම්ප්‍රාප්තිය	NNC	O
කොංග්‍රස්	NNP	B-ORG
පක්ෂයට	NNC	I-ORG
ජනප්‍රිය	JJ	O
නායකත්වයක්	NNC	O
ලැබීම	VNN	O
ද	RP	O
මෙහි	PRP	O
දී	RP	O
බලපා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
පැහැදිලි	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
අරමුණකින්	NNC	O
තොර	POST	O
ව	RP	O
වසර	NNC	O
18ක්	NUM	O
තිස්සේ	POST	O
උගන්ඩා	NNP	B-ORG
රජයට	NNC	I-ORG
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
සටන්	NCV	O
වැද	VNF	O
සිටින	VP	O
මේ	DET	O
කැරලිකාර	JJ	O
කණ්ඩායම	NNC	O
,	PUNC	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
රටේ	NNC	O
උතුරු	NNP	O
සහ	CC	O
නැගෙනහිර	NNP	O
ප්‍රදේශවලින්	NNC	O
ලක්ෂ	NUM	O
15කට	NUM	O
අධික	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
පැහැර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ගොස්	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බවට	POST	O
,	PUNC	O
මෙම	DET	O
නිලධාරියා	NNC	O
විසින්	POST	O
තොරතුරු	NNC	O
අනාවරණය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
උගන්ඩා	NNP	B-LOC
අර්බූදය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ව	RP	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
ආරක්ෂක	JJ	I-ORG
මණ්ඩලය	NNC	I-ORG
ඉදිරියේ	NNC	O
කරුණු	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කරමින්	VNF	O
ඉගලෑන්ඩ්	NNP	B-PER
පැවැසුවේ	VP	O
මෙසේ	RB	O
පැහැර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
යන	VP	O
ගැහැණු	NNJ	O
හා	CC	O
පිරිමි	NNJ	O
ළමයින්	NNC	O
,	PUNC	O
අවසානයේ	NNC	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
ම	RP	O
ඥාතීන්	NNC	O
අසල්වැසියන්	NNC	O
සහ	CC	O
ගැමියන්	NNC	O
ඝාතනය	NNC	O
සඳහා	POST	O
උපයෝගී	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගන්නා	VP	O
බව	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
උගන්ඩා	NNP	B-LOC
ජනාධිපති	NNC	O
යොවෙර්	NNP	B-PER
මුසවේනිගේ	NNP	I-PER
හමුදාවලින්	NNP	O
,	PUNC	O
උතුරු	NNP	B-LOC
උගන්ඩාවේ	NNP	I-LOC
ආකොලි	NNP	I-LOC
ගමේ	NNC	O
ජනතාවගේ	NNC	O
අයිතිවාසිකම්	NNC	O
රැක	VNF	O
දීම	VNN	O
තම	PRP	O
ප්‍රචණ්ඩ	JJ	O
ක්‍රියාවලිය	NNC	O
අරමුණ	NNC	O
බව	POST	O
,	PUNC	O
මේ	DET	O
කැරලිකාර	JJ	O
කණ්ඩායමේ	NNC	O
නායකයා	NNC	O
වන	VP	O
ජෝශප්	NNP	B-PER
කොනී	NNP	I-PER
නමැත්තිය	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
තිබෙන	VP	O
නමුත්	CC	O
,	PUNC	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
ඉල්ලීම්	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ව	RP	O
විස්තරාත්මක	JJ	O
ප්‍රසිද්ධ	JJ	O
ප්‍රකාශයක්	NNC	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
තෙක්	POST	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කර	VNF	O
නොමැති	NIP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
නියෝජිතයා	NNC	O
තව	DET	O
දුරටත්	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
රිය	NNJ	O
අනතුරින්	NNC	O
මිය	RRPCV	O
ගිය	VP	O
මව	NNC	O
අසළ	POST	O
දස	NUM	O
දිනකට	NNC	O
පසු	POST	O
දුව	NNC	O
පණපිටින්	NNC	O
ලොස්	NNP	B-LOC
ඇන්ජලීස්හි	NNP	I-LOC
දී	RP	O
රිය	NNJ	O
අනතුරකින්	NNC	O
මව	NNC	O
මිය	RRPCV	O
යාමෙන්	VNN	O
දහයකට	NNC	O
පසු	POST	O
ඇගේ	PRP	O
පස්	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
දියනිය	NNC	O
පණපිටින්	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගැන්මට	VNN	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
ඥාතීන්	NNC	O
සමත්	JCV	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
කියැවෙන	VP	O
පුවතක්	NNC	O
දකුණු	NNP	B-LOC
කැලිෆෝනියාවෙන්	NNP	I-LOC
වාර්තා	NCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
කැලිෆොර්නියානු	NNP	B-LOC
කතරේ	NUM	O
දී	RP	O
මෙම	DET	O
කාන්තාව	NNC	O
මිය	RRPCV	O
යාම	VNN	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
පොලීසියට	NNC	O
චෝදනා	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
කාර්යමණ්ඩලයේ	NNC	O
හිඟකම	NNC	O
හුවා	VNF	O
දක්වමින්	VNF	O
එම	DET	O
අනතුර	NNC	O
ගැන	POST	O
පොලීසිය	NNC	O
නොතකා	VNF	O
හැරීම	VNN	O
නිසා	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
විමසීමේ	VNN	O
දී	RP	O
පස්	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
රූබි	NNP	B-PER
හා	CC	O
මිය	RRPCV	O
ගොස්	VNF	O
සිටි	VP	O
ඇගේ	PRP	O
26	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
මව	NNC	O
නෝර්මා	NNP	B-PER
ඔහුට	PRP	O
සොයා	VNF	O
ගත	VP	O
හැකි	AUX	O
ව	RP	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
රිය	NNJ	O
අනතුරට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
ව	VNF	O
මව	NNC	O
මිය	RRPCV	O
යාමෙන්	VNN	O
පසු	POST	O
රුබි	NNP	B-PER
,	PUNC	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
ගමන	NNC	O
සඳහා	POST	O
මව	NNC	O
පිළියෙළ	RPCV	O
කැර	VNF	O
තිබූ	VP	O
ක්ෂණික	JJ	O
නූඩ්ල්ස්	NNC	O
හා	CC	O
බීම	NNJ	O
වර්ගය	NNC	O
භාවිතා	RPCV	O
කරමින්	VNF	O
මේ	DET	O
දින	NNC	O
කීපය	NNC	O
ගත	VP	O
කැර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
තෙරැපීමකින්	NNC	O
21	NUM	O
දෙනකු	NNC	O
මිය	RRPCV	O
යාමේ	VNN	O
සිද්ධිය	NNC	O
බී.	ABB	B-ORG
ජේ.	ABB	I-ORG
පී.	ABB	I-ORG
මැතිවරණ	NNJ	O
ප්‍රචාරක	JJ	O
කළමනාකරු	NNC	O
තනතුරින්	NNC	O
දොට්ට	NNC	O
නවදිල්ලියේ	NNP	B-LOC
දී	RP	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
තෙරපීමකින්	NNC	O
පුද්ගලයන්	NNC	O
21	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
මිය	RRPCV	O
ගිය	VP	O
සිද්ධියට	NNC	O
මුල්	JCV	O
වූ	VP	O
භාරතීය	NNP	B-ORG
ජනතා	NNP	I-ORG
පක්ෂ	NNJ	I-ORG
මැතිවරණ	NNJ	O
ප්‍රචාරක	NNJ	O
කළමනාකරු	NNC	O
ලාල්ජි	NNP	B-PER
ටැන්ඩන්	NNP	I-PER
පෙරේදා	NNC	O
නෙරපා	VNF	O
හැර	POST	O
ඔහු	PRP	O
වෙනුවට	POST	O
වෙනත්	DET	O
අයෙකු	NNC	O
පත්	RRPCV	O
කැර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
උත්තර	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශ්හි	NNP	I-LOC
ලක්නව්	NNP	I-LOC
අගනුවර	NNC	O
පැවති	VP	O
ලාල්ජිගේ	NNP	B-PER
70වන	NUM	O
උපන්	VP	O
දින	NNC	O
උත්සවයේ	NNC	O
දී	RP	O
පැමිණියවුන්ට	NNC	O
තෑගි	NNC	O
වශයෙන්	POST	O
ලබා	VNF	O
දීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
වු	VP	O
සාරි	NNC	O
තොගය	NNC	O
,	PUNC	O
සංවිධායකින්	NNC	O
විසින්	POST	O
රැස්	RPCV	O
වූවන්	NNC	O
දෙසට	POST	O
විසි	RPCV	O
කිරීමේ	VNN	O
දී	RP	O
ඇති	NIP	O
වු	VP	O
පොර	NNJ	O
කෑම	NNC	O
හා	CC	O
තෙරපීම	VNN	O
නිසා	POST	O
කාන්තාවන්	NNC	O
19	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
හා	CC	O
ළමයින්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
මිය	RRPCV	O
ගොස්	VNF	O
තිබිණ	VFM	O
.	FS	O
සිද්ධිය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ලාල්ජි	NNP	B-PER
ඔහුට	PRP	O
හිමි	VP	O
කාරයභාරයෙන්	NNC	O
නෙරපීම	VNN	O
,	PUNC	O
සිද්ධියෙන්	NNC	O
ඇති	NIP	O
වන	VP	O
හානිය	NNC	O
අවම	JCV	O
කැර	VNF	O
ගැන්මේ	VNN	O
ප්‍රයත්නයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
සමහරෙකු	NDT	O
හඳුන්වා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
පාර්ලිමේන්තුවේ	NNC	O
ආසන	NNC	O
545කින්	NNC	O
80කට	NNC	O
මන්ත්‍රීන්	NNC	O
පත්	RRPCV	O
වන	VP	O
උත්තර	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	I-LOC
දැනට	RB	O
ආසන	NNC	O
29ක	NUM	O
සතු	POST	O
බලය	NNC	O
50	NUM	O
දක්වා	POST	O
වැඩි	JCV	O
කැර	VNF	O
ගැන්ම	VNN	O
මෙවර	NNC	O
භාරතීය	NNP	B-ORG
ජනතා	NNP	I-ORG
පක්ෂයේ	NNC	I-ORG
අරමුණ	NNC	O
වී	VNF	O
තිබුණු	VP‍	O
අවස්ථාවක	NNC	O
මේ	DET	O
ඛේදවාචකය	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
සෑම	DET	O
අවුරුද්දක	NNC	O
ම	RP	O
මෙම	DET	O
සාරි	NNC	O
බෙදා	VNF	O
දීම	VNN	O
සිදු	RPCV	O
වන	VP	O
නමුදු	CC	O
මෙවර	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වූ	VP	O
දෙය	NNC	O
අවාසනාවන්ත	NNC	O
සිද්ධියකැයි	CC	O
භාරතීය	NNP	B-ORG
ජනතා	NNP	I-ORG
පක්ෂ	NNJ	I-ORG
ප්‍රකාශක	NNC	O
කීවේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
සාරි	NNC	O
බෙදා	VNF	O
දීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
මෙවන්	PRP	O
උත්සවයක්	NNC	O
යොදා	VNF	O
ගැන්ම	VNN	O
මැතිවරණය	NNC	O
හමුවේ	VP	O
දේශපාලන	JJ	O
පක්ෂවල	NNC	O
පැවතිය	VP	O
යුතු	AUX	O
ආචාරධර්මයන්	NNC	O
උල්ලංඝනය	NCV	O
කිරීමක්	VNN	O
බව	POST	O
විපක්ෂ	JJ	O
කොංග්‍රසය	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දී	RP	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
බොහෝ	RP	O
ඉන්දිය	NNP	B-LOC
පුවත්පත්වල	NNC	O
මේ	DET	O
සිද්ධිය	NNC	O
කතුවැකියට	NNC	O
ද	RP	O
මාතෘකා	NNC	O
වී	VNF	O
තිබිණ	VFM	O
.	FS	O
හින්දු	NNP	B-ORG
ටයිම්ස්	NNP	I-ORG
පුවත්පත	NNC	I-ORG
එහි	PRP	O
දී	RP	O
ප්‍රශ්න	NCV	O
කැර	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
රජයෙන්	NNC	O
ප්‍රකාශිත	VP	O
දිදුලන	VP	O
ඉන්දියාවක්	NNP	B-LOC
පවතින්නේ	VP	O
නම්	POST	O
රුපියල්	NNP	O
40ක්	NUM	O
වැනි	POST	O
ලාබදායි	JJ	O
සාරි	NNC	O
බෙදා	VNF	O
දීමක	VNN	O
දී	RP	O
ඒවා	PRP	O
ඩැහැ	VNF	O
ගැන්මට	VNN	O
මෙවන්	POST	O
පොර	JJ	O
කෑමක්	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වේ	VFM	O
ද	RP	O
යන්න	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
සරුසාර	JJ	O
හැඟීමක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
කිසි	DET	O
ම	RP	O
ගැහැනියක්	NNC	O
මෙවන්	POST	O
ලාබ	NNJ	O
සාරියක්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
දිවි	NNC	O
පරදුවට	NNC	O
නොතබනු	VP	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ඉන්	PRP	O
කියැවිණි	VFM	O
.	FS	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
පලස්තීන	NNP	B-LOC
අර්බූදය	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
අමෙරිකා	NNP	B-LOC
ප්‍රතිපත්තියේ	NNC	O
දැඩි	JJ	O
වෙනසක්	NNC	O
බුෂ්ගේ	NNP	B-PER
ප්‍රකාශයට	NNC	O
පලස්තීනයෙන්	NNP	B-LOC
දොස්	VNF	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
සංවිධානයේ	NNC	I-ORG
දී	RP	O
බටහිර	NNP	B-LOC
ඉවුරේ	NNC	I-LOC
සමහර	DET	O
ජනාවාසයන්	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ඊශ්‍රායලයෙන්	NNP	B-LOC
ප්‍රකාශිත	VP	O
අයිතිය	NNC	O
පිළි	RPCV	O
ගැනීම	VNN	O
හා	CC	O
පලස්තීනුවන්ගේ	NNP	O
අපේක්ෂා	NCV	O
මුළුමනින්	NNC	O
ම	RP	O
නොතකා	VNF	O
හැරීම	VNN	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ලේකම්	NNC	O
කොෆි	NNP	B-PER
අන්නන්	NNP	I-PER
අමෙරිකානු	NNP	B-LOC
ජනාධිපති	NNC	O
ජෝර්ජ්	NNP	B-PER
ඩබ්.	NNP	I-PER
බුෂ්	NNP	I-PER
දැඩි	JJ	O
දෝෂ	NNC	O
දර්ශනයට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
කැර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අමෙරිකානු	NNP	B-LOC
නායකයා	NNC	O
හෙළා	VNF	O
දකින	VP	O
තරමට	NNC	O
,	PUNC	O
පලස්තීන	NNP	B-LOC
නායකයන්	NNC	O
කුපිත	JCV	O
කරමින්	VNF	O
1967	NUM	O
ඊශ්‍රායලය	NNP	B-LOC
අල්ලා	VNF	O
ගත්	VP	O
අරාබි	NNP	B-LOC
පෙදෙස්	NNC	O
සමහරෙක්	NDT	O
ඔවුනට	PRP	O
තබා	VNF	O
ගත	VP	O
හැකි	AUX	O
යැයි	CC	O
ජෝර්ජ්	NNP	B-PER
ඩබ්.	NNP	I-PER
බුෂ්	NNP	I-PER
පැවසීම	VNN	O
දශක	NNC	O
ගණනාවක්	NNC	O
තිස්සේ	POST	O
පැවති	VP	O
අමෙරිකානු	NNP	B-LOC
ප්‍රතිපත්තියෙහි	NNC	O
පූර්ණ	JJ	O
වෙනස්	JCV	O
වීමක්	VNN	O
වන	VP	O
අතර	POST	O
එය	PRP	O
අවසන්	JJ	O
සාම	JJ	O
විසඳුමක්	NNC	O
සඳහා	POST	O
වන	VP	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
පලස්තීන	NNP	B-LOC
සාකච්ඡාවලට	NNC	O
අයහපත්	JJ	O
අයුරින්	NNC	O
බලපානු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
ද	RP	O
අන්නන්	NNP	B-PER
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
,	PUNC	O
මෙහි	PRP	O
දී	RP	O
අදාල	POST	O
ආරක්ෂක	JJ	B-ORG
මණ්ඩල	NNJ	I-ORG
යෝජනා	NNC	O
මත	POST	O
පදනම්	NCV	O
ව	VNF	O
මැද	NNP	B-LOC
පෙරදිග	NNP	I-LOC
සාම	JJ	O
ගිවිසුමක්	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
නොවිසඳුණු	VNN	O
කරුණු	NNC	O
සවිස්තරාත්මක	JJ	O
ව	RP	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කොට	VNF	O
දෙපාර්ශවයේ	NNC	O
ම	RP	O
එකඟතාවක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
කැර	VNF	O
ගත	VP	O
යුතු	AUX	O
යැයි	CC	O
ද	RP	O
ඔහු	PRP	O
කීවේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
බුෂ්	NNP	B-PER
ධවල	NNP	B-LOC
මන්දිරයේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-LOC
අගමැති	NNC	O
ඒරියල්	NNP	B-PER
ෂැරොන්	NNP	I-PER
සමග	POST	O
පැවති	VP	O
සාකච්ඡාවලින්	NNC	O
පසු	POST	O
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
"			PUNC
නව			JJ
භූ			JJ
යථාර්ථය	NNC
අනුව		POST
1967			NUM
මැද		NNP
පෙරදිග	NNP
යුද්ධයේ	NNC
දී			RP
ඊශ්‍රායලය	NNP
අල්ලා		VNF
ගත්		VP
පෙදෙස්වලින්	NNC
ඊශ්‍රායලය	NNP
ඉවත්		RRPCV
විය		VP
යුතු		AUX
යැයි		CC
අපේක්ෂා	NCV
කිරීම		VNN
යථාර්ථවාදී	NNC
නොවන්නේ	VP
ය			RP
"	PUNC	O
යනුවෙනි	NVB	O
.	FS	O
ගාසා	NNP	B-LOC
තීරයෙන්	NNP	I-LOC
හා	CC	O
බටහිර	NNP	B-LOC
ඉවුරේ	NNC	I-LOC
සමහර	DET	O
ප්‍රදේශවලින්	NNC	O
ඊශ්‍රායලය	NNP	B-LOC
ඉවත්	RRPCV	O
විය	VP	O
යුතු	AUX	O
බවත්	POST	O
,	PUNC	O
1948	NUM	O
ඊශ්‍රායලය	NNP	B-LOC
අල්ලා	VNF	O
ගත්	VP	O
පෙදෙස්වලට	NNC	O
පැමිණීමට	VNN	O
පලස්තීනු	NNP	B-LOC
සරණාගතයන්ට	NNC	O
ඉඩ	NNC	O
ලබා	VNF	O
නොදිය	VP	O
යුතු	AUX	O
බවත්	POST	O
බුෂ්	NNP	B-PER
ප්‍රකාශ	NCV	O
කිරීම	VNN	O
විශාල	JJ	O
මතභේදයකට	NNC	O
තුඩු	NCV	O
දී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඔහුගේ	PRP	O
මෙම	DET	O
ප්‍රකාශය	NNC	O
මැද	NNP	B-LOC
පෙරදිග	NNP	I-LOC
සාම	JJ	O
ක්‍රියාවලිය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
පවත්නා	VP	O
අමෙරිකානු	NNP	B-LOC
ප්‍රතිපත්තිය	NNC	O
උල්ලංඝනය	NCV	O
කිරීමක්	VNN	O
බව	POST	O
පවසන	VP	O
පලස්තීන	NNP	B-LOC
අගමැති	NNC	O
අහමඩ්	NNP	B-PER
කොරී	NNP	I-PER
,	PUNC	O
බුෂ්ගේ	NNP	B-PER
ප්‍රකාශය	NNC	O
පිළි	RRPCV	O
ගත	VP	O
නොහැකි	AUX	O
බව	POST	O
කියා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මෙය	PRP	O
සාම	JJ	O
මාර්ගස්ථ	JJ	O
සිතියම	NNC	O
සිඳ	VNF	O
බිඳ	VNF	O
දැමීමක්	VNN	O
බවත්	POST	O
අමෙරිකාවේ	NNP	B-LOC
ජනාධිපතිට	NNC	O
යථාර්ථවාදී	NNC	O
වන	VP	O
නොවන	VP	O
දේ	NNC	O
තීරණය	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
අයිතියක්	NNC	O
නැති	NIP	O
බවත්	POST	O
ඔහු	PRP	O
තවදුරටත්	RB	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
සියළු	DET	O
පාර්ශවයන්	NNC	O
මේ	DET	O
මොහොත	NNC	O
කැරෙහි	NNC	O
දැඩි	JJ	O
අවධානය	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කිරීමෙන්	VNN	O
ලොව	NNC	O
දීර්ඝ	JJ	O
කාලීන	JJ	O
ම	RP	O
ගැටුම	NNC	O
වන	VP	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-LOC
-	PUNC	O
පලස්තීන	NNP	B-LOC
අර්බූදය	NNC	O
විසඳා	VNF	O
ගත	VP	O
හැකි	AUX	O
වෙන	VP	O
බව	POST	O
පවසන	VP	O
බුෂ්	NNP	B-PER
,	PUNC	O
1948	NUM	O
පලස්තීන	NNP	B-LOC
අරගලයෙන්	NNC	O
අනාථ	JJ	O
වූවන්ට	NNC	O
නව	JJ	O
පලස්තීන	NNP	B-LOC
රාජ්‍යයක	JJ	O
රැකවරණය	NNC	O
ලැබිය	VP	O
හැකි	AUX	O
බව	POST	O
ද	RP	O
කීවේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
1949	NUM	O
ඇති	NIP	O
කර	VNF	O
ගත්	VP	O
තාවකාලික	JJ	O
සමාදාන	JJ	O
ගිවිසුමෙන්	NNC	O
දැක්	RRPCV	O
වෙන	VP	O
දේශ	NNJ	O
සීමාවන්ට	NNC	O
ඊශ්‍රායලය	NNP	B-LOC
ආපසු	POST	O
යා	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
පැවසීම	VNN	O
යථාර්ථවාදී	NNC	O
නොවන	VP	O
බව	POST	O
පවසන	VP	O
ඔහු	PRP	O
,	PUNC	O
ඊශ්‍රායල්	NNP	B-LOC
ආරක්ෂිත	JJ	O
පවුර	NNC	O
ද	RP	O
තිරසාර	JJ	O
වූවක්	VNN	O
නොව	VNF	O
තාවකාලික	JJ	O
විය	VP	O
යුත්තක්	AUX	O
බව	POST	O
කීවේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සමග	POST	O
ම	RP	O
ෂැරෝන්ගේ	NNP	B-PER
ජනාවාස	NNC	O
සමහරක්	NDT	O
ඉවත්	RRPCV	O
කැර	VNF	O
ගැන්මේ	VNN	O
පිළිවෙත	NNC	O
හා	CC	O
සෙසු	DET	O
ප්‍රදේශවල	NNC	O
ඊශ්‍රායල	NNP	B-LOC
බලය	NNC	O
තහවුරු	JCV	O
කැර	VNF	O
ගැන්මේ	VNN	O
පිළිවෙතට	NNC	O
ද	RP	O
ඔහු	PRP	O
අනුමැතිය	NNC	O
දී	RP	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
බුෂ්	NNP	B-PER
ෂැරෝන්	NNP	I-PER
හමුවේ	NNC	O
කළ	VP	O
මෙම	DET	O
ප්‍රකාශයන්	NNC	O
කලාපීය	JJ	O
අර්බූදය	NNC	O
උග්‍ර	JCV	O
කරන්නක්	VNN	O
බව	POST	O
පලස්තීනු	NNP	B-LOC
නායකයන්ගෙන්	NNC	O
පැවසී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
පලස්තීන	NNP	B-LOC
භූමියේ	NNC	O
යුදෙව්	NNP	O
ජනාවාසයන්	NNC	O
පිහිටු	RPCV	O
වීම	VNN	O
අනුමත	JCV	O
කරන	VP	O
එක	NUM	O
ම	RP	O
අමෙරිකානු	NNP	B-LOC
ජනාධිපති	NNC	O
බුෂ්	NNP	B-PER
බවත්	POST	O
එය	PRP	O
මුලුමනින්	NNC	O
ම	RP	O
හෙලා	VNF	O
දකින	VP	O
බවත්	POST	O
ඔවුන්	PRP	O
කියා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
කියුබාවේ	NNP	B-LOC
කළමනාකරුවන්ට	NNC	O
සැප	JJ	O
වාහන	NNC	O
තහනම්	JCV	O
හවානාහි	NNP	B-LOC
දී	RP	O
කියුබාවේ	NNP	B-LOC
රාජ්‍ය	JJ	O
ව්‍යාපාරික	JJ	O
ආයතනයන්හි	NNC	O
කළමනාකරුවන්ට	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
සතු	NNC	O
ටොයෝටා	NNP	B-ORG
,	PUNC	O
මිට්සුබිෂි	NNP	B-ORG
වැනි	POST	O
සුඛෝපභෝගී	JJ	O
වාහන	NNJ	O
වර්ග	NNC	O
බාර	NCV	O
දී	VNF	O
ඒ	DET	O
වෙනුවට	POST	O
රුසියානු	NNP	B-LOC
නිෂ්පාදනයක්	NNC	O
වන	VP	O
ලඩාස්	NNP	O
වැනි	POST	O
කුඩා	JJ	O
සාමාන්‍ය	JJ	O
වාහන	NNJ	O
භාවිතයට	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
ලැබී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සියල්ල	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වන්නේ	VP	O
කියුබානු	NNP	B-LOC
ජනාධිපති	NNC	O
පිදෙල්	NNP	B-PER
කැස්ත්‍රෝගේ	NNP	I-PER
වෙළෙඳපොළ	NNC	O
-	PUNC	O
මූලික	JJ	O
සංශෝධනයන්ගෙන්	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
වීමේ	VNN	O
පිළිවෙතට	NNC	O
අනුව	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
එවන්	PRP	O
සංශෝධනයන්	NNC	O
තුළින්	POST	O
පංති	NNC	O
රහිත	POST	O
සමාජයක	NNC	O
වෙනස්කම්	NNC	O
මතු	RRPCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
ඔහුගේ	PRP	O
හැඟීමයි	VFM	O
.	FS	O
පන්ජාබයේ	NNP	B-LOC
ෂීක්	NNP	B-ORG
සටන්කාමීහු	NNC	O
වෙන	VP	O
ම	RP	O
රාජ්‍යයක්	NNC	O
ඉල්ලීමට	NNC	O
සැරැසෙති	VFM	O
අම්රිත්සාර්හි	NNP	B-LOC
දී	RP	O
උතුරු	NNP	B-LOC
ඉන්දීය	NNP	I-LOC
පංජාබ්	NNP	I-LOC
ප්‍රාන්තයේ	NNC	I-LOC
වෙන	VP	O
ම	RP	O
රාජ්‍යයක්	NNC	O
පතා	VNF	O
1980	NUM	O
ගණන්වල	NNC	O
සටන්	NCV	O
වැදුණු	VP	O
පූර්ව	JJ	O
සීක්	NNP	B-ORG
සටන්කාමීන්	NNC	O
දැන්	RB	O
යළිත්	RB	O
එම	DET	O
ඉල්ලීම	NNC	O
කැරේ	POST	O
අවධානය	NNC	O
යොමා	VNF	O
ඇති	NIP	O
නමුදු	CC	O
මෙවර	PRP	O
අවියෙන්	NNC	O
සන්නද්ධ	JCV	O
නොවී	VNF	O
පූර්ණ	JJ	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රානුකූල	NNC	O
ව	RP	O
හා	CC	O
සාමකාමී	JJ	O
ව්‍යාපාරයක්	NNC	O
තුළින්	POST	O
එය	PRP	O
සපුරා	VNF	O
ගැන්මට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
කියා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ෂීක්	NNP	B-ORG
ජාතිකයන්ට	NNC	O
සැනසුම්	JJ	O
සුසුම්	NNC	O
හෙලිය	VP	O
හැකි	AUX	O
පරිදි	POST	O
පකිස්තානයක්	NNP	B-LOC
බිහි	RRPCV	O
කිරීම	VNN	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
අරමුණ	NNC	O
බව	POST	O
සියලු	DET	O
චෝදනාවලින්	NNC	O
නිදහස්	JCV	O
හිටපු	VP	O
සටන්කාමියකු	NNC	O
වන	VP	O
ජාස්පල්	NNP	B-PER
සිං	NNP	I-PER
දිලෝන්	NNP	I-PER
ප්‍රකාශ	NCV	O
කැර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඉන්දිය	NNP	B-ORG
රජයට	NNC	I-ORG
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
අවි	NNJ	O
අතට	NNC	O
ගැන්මට	VNN	O
කිසිදු	DET	O
අභිලාෂයක්	NNC	O
නැති	NIP	O
අතර	POST	O
අරමුණ	NNC	O
ඉටු	RPCV	O
කැර	VNF	O
ගැන්මට	VNN	O
අවශ්‍ය	JJ	O
ලෝක	NNJ	O
ජනමතයක්	NNC	O
ගොඩ	RRPCV	O
නඟමින්	VNF	O
ලොව	NNC	O
පුරා	POST	O
සිටින	VP	O
ෂීක්	NNP	B-ORG
ජාතිකයන්	NNC	O
එක	NUM	O
ම	RP	O
වේදිකාවකට	NNC	O
නංවන	VP	O
බවත්	POST	O
සියල්ල	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කරන්නේ	VP	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රීය	JJ	O
ක්‍රමයට	NNC	O
බවත්	POST	O
ඔහු	PRP	O
කියා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ෂිරෝමිනි	NNP	B-ORG
කල්සාදාල්	NNP	I-ORG
නමින්	NNC	O
දේශපාලන	JJ	O
පක්ෂයක්	NNC	O
ගොඩ	RRPCV	O
නඟමින්	VNF	O
වෙන	VP	O
ම	RP	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සංකල්පය	NNC	O
යථාර්ථයක්	NNC	O
කැර	VNF	O
ගැන්මට	VNN	O
ප්‍රයත්න	NCV	O
දරන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ඔහු	PRP	O
කියා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
රජුට	NNC	O
එරෙහි	RB	O
උද්ඝෝෂනවලට	NNC	O
එක්	JCV	O
වෙමින්	VNF	O
නේපාලයේ	NNP	B-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
සරසවිය	NNC	O
සිසුහු	NNC	O
බලෙන්	NNC	O
අල්ලා	VNF	O
ගනිති	VFM	O
කත්මන්දුහි	NNP	B-LOC
දී	RP	O
නේපාලයේ	NNP	B-LOC
ගයනේන්ද්‍ර	NNP	B-PER
රජුගේ	NNC	O
ප්‍රජාතන්ත්‍ර	JJ	O
විරෝධි	JJ	O
පිළිවෙතට	NNC	O
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
විපක්ෂ	JJ	O
උද්ඝෝෂණයන්ට	NNC	O
එක්	JCV	O
වන	VP	O
සරසවි	NNJ	O
සිසුන්	NNC	O
ද	RP	O
පෙරේදා	NNC	O
ත්‍රිබුවාන්	NNP	B-ORG
සරසවිය	NNC	I-ORG
තුළ	POST	O
බලමුළු	NNC	O
ගැන්	JCV	O
වෙමින්	VNF	O
පොලීසිය	NNC	O
පලවා	VNF	O
හැර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඔවුහු	PRP	O
සරසවියේ	NNC	O
තිබුණු	VP	O
ගයනේන්ද්‍ර	NNP	B-PER
රජුගේ	NNC	O
ඡායාරූප	NNC	O
ඉරා	VNF	O
විනාශ	NCV	O
කර	VNF	O
දැමුහ	VFM	O
.	FS	O
පොලීසියට	NNC	O
සරසවි	NNJ	O
බිම	NNC	O
තහනම්	JCV	O
කළ	VP	O
සිසුන්	NNC	O
ඊට	PRP	O
ඇතුළු	JCV	O
වීමට	VNN	O
දැරුණු	JJ	O
පොලිස්	JJ	O
ප්‍රයත්නයන්	NNC	O
ව්‍යර්ථ	JCV	O
කොට	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ඔවුනට	PRP	O
ගල්මුල්වලින්	NNC	O
පහර	NCV	O
දීමෙනි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
ගයනේන්ද්‍ර	NNP	B-PER
විරෝධි	JJ	O
වෙනත්	DET	O
පෙලපාලිවල	NNC	O
දී	RP	O
200ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
පොලීසිය	NNC	O
විසින්	POST	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
විපක්ෂය	NNC	O
මාඕවාදීන්	NNP	B-ORG
සමග	POST	O
සන්ධානගත	VP	O
ව	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
රජයෙන්	NNC	O
නැගෙන	VP	O
චෝදනා	NNC	O
විපක්ෂය	NNC	O
තරයේ	RB	O
ප්‍රතිකේෂ්ප	NCV	O
කැර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
රුසියාව	NNP	B-LOC
කොමියුනිස්ට්	NNP	B-ORG
පක්ෂ	NNJ	I-ORG
නායකයාට	NNC	O
තනතුරින්	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
වන්නැ	VNN	O
යි	RP	O
නියෝග	NCV	O
මොස්කව්හි	NNP	B-LOC
දී	RP	O
රුසියානු	NNP	B-ORG
කොමියුනිස්ට්	NNP	I-ORG
පක්ෂ	NNJ	I-ORG
නායක	NNC	O
ගෙනඩි	NNP	B-PER
සයුගනෝව්ට	NNP	I-PER
එම	DET	O
තනතුරෙන්	NNC	O
ඉවත්	RRPCV	O
වන්නැ	VNN	O
යි	RP	O
ඉහළ	JJ	O
පෙළේ	NNC	O
කොමියුනිස්ට්	NNP	B-ORG
වාදීන්	NNC	O
කණ්ඩායමක්	NNC	O
පෙරේදා	NNC	O
ඉල්ලා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
පක්ෂයේ	NNC	O
ඉහළ	JJ	O
පෙළේ	NNC	O
නිලධාරීන්	NNC	O
හය	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
විසින්	POST	O
අත්සන්	NCV	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
ලිපියකින්	NNC	O
මෙම	DET	O
ඉල්ලීම	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කැර	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
පක්ෂයේ	NNC	O
අර්බුදකාරිත්වයට	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
පසුගිය	VP	O
වසරේ	NNC	O
පැවති	VP	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මැතිවරණයේ	NNC	O
දී	RP	O
ලත්	VP	O
අන්ත	JJ	O
පරාජයට	NNC	O
ද	RP	O
සයුගනෝව්	NNP	B-PER
වගකිව	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
පෙන්වා	VNF	O
දී	RP	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
රුසියාවේ	NNP	B-LOC
විශාල	JJ	O
ම	RP	O
පක්ෂය	NNC	O
වන	VP	O
කොමියුනිස්ට්	NNP	B-ORG
පක්ෂය	NNC	I-ORG
තුළ	POST	O
සයුගනෝව්	NNP	B-PER
කැරෙහි	NNC	O
ඇති	NIP	O
නොකමැත්ත	NNC	O
වැඩි	JCV	O
වෙමින්	VNF	O
පවතින	VP	O
නමුදු	CC	O
පක්ෂය	NNC	O
මුළුමනින්	NNC	O
ම	RP	O
පාලනය	NCV	O
වන්නේ	VP	O
ඔහුගේ	PRP	O
අණසක	NNC	O
යටතේ	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
අගමැති	NNJ	O
අපේක්ෂකයකු	NNC	O
නම්	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
විරුද්ධ	JJ	O
පක්ෂ	NNC	O
අසමත්	JCV	O
වීමෙන්	VNN	O
නේපාලයේ	NNP	B-LOC
දේශපාලන	JJ	O
අර්බුදය	NNC	O
තව	DET	O
ත්	RP	O
උග්‍ර	JJ	O
අතට	NNC	O
කත්මන්දුහි	NNP	B-LOC
දී	RP	O
ය	RP	O
අගමැති	NNC	O
තනතුර	NNC	O
සඳහා	POST	O
සුදුසු	JJ	O
පුද්ගලයකු	NNC	O
නම්	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
,	PUNC	O
නේපාලයේ	NNP	B-LOC
ගයනේන්ද්‍ර	NNP	B-PER
රජු	NNC	O
විසින්	POST	O
,	PUNC	O
එරට	NNC	O
විරුද්ධ	JJ	O
පක්ෂ	NNJ	O
නායකයන්ට	NNC	O
දුන්	VP	O
දිනයක	NNC	O
කාල	NNJ	O
සීමාව	NNC	O
ගෙවී	VNF	O
යාමට	VNN	O
පෙර	POST	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
කිසිවකුගේ	NDT	O
නමක්	NNC	O
යෝජනා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
ඔවුන්	PRP	O
අසමත්	JCV	O
වීම	VNN	O
නිසා	POST	O
,	PUNC	O
නේපාලයේ	NNP	B-LOC
දේශපාලන	JJ	O
අර්බූදය	NNC	O
තව	DET	O
ත්	RP	O
උග්‍ර	JJ	O
අතට	NNC	O
හැරෙමින්	VNF	O
පවත්නා	VP	O
බැව්	POST	O
වාර්තා	NCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ගරිල්ලන්	NNP	O
මර්දනය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
සහ	CC	O
නේපාල	NNP	B-LOC
විරුද්ධ	JJ	O
පක්ෂ	NNC	O
ඒකරාශි	JCV	O
කර	VNF	O
රජයක්	NNC	O
පිහිටු	RPCV	O
වීමේ	VNN	O
හැකියාව	NNC	O
සහිත	POST	O
,	PUNC	O
අගමැති	NNJ	O
අපේක්ෂකයකු	NNC	O
නම්	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
රජු	NNC	O
විසින්	POST	O
එරට	NNC	O
විරුද්ධ	JJ	O
පක්ෂ	NNJ	O
සන්ධානයට	NNC	O
දී	RP	O
තිබූ	VP	O
පැය	NNC	O
24ක	NUM	O
කාලය	NNC	O
පෙරේදා	NNC	O
පස්වරු	NNP	O
පහට	NUM	O
අවසන්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
රටේ	NNC	O
විශාලතම	JJ	O
දේශපාලන	JJ	O
පක්ෂය	NNC	O
වන	VP	O
නේපාල	NNP	B-ORG
කොංග්‍රසයේ	NNP	I-ORG
ප්‍රධානියා	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
හිටපු	VP	O
අගමැතිවරයකු	NNC	O
ද	RP	O
වන	VP	O
ගිරිජා	NNP	B-PER
ප්‍රසාද්	NNP	I-PER
කොයිරාළ	NNP	I-PER
පවසා	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
රටේ	NNC	O
වත්මන්	JJ	O
තත්ත්වය	NNC	O
මත	POST	O
,	PUNC	O
පුද්ගලයකුගේ	NNC	O
නමක්	NNC	O
යෝජනා	NCV	O
කිරීම	VNN	O
එතරම්	NNC	O
ගැටළුවක්	NNC	O
නොවන	VP	O
නමුත්	CC	O
,	PUNC	O
ඒ	DET	O
පිළිබඳ	POST	O
ව	RP	O
ඒකමතික	JJ	O
තීරණයකට	NNC	O
එළැඹීමට	VNN	O
මෙතෙක්	RB	O
හැකියාවක්	NNC	O
නොලැබුණ	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
නේපාල	NNP	B-LOC
රජුගේ	NNC	O
අනුග්‍රහය	NNC	O
මත	POST	O
පත්	RPCV	O
වූ	VP	O
හිටපු	VP	O
අගමැති	NNC	O
සූර්ය	NNP	B-PER
බහදුර්	NNP	I-PER
තාප	JJ	I-PER
බලයෙන්	NNC	O
පහ	RRPCV	O
කිරීමත්	VNN	O
සමග	POST	O
පංච	JJ	O
විරුද්ධ	JJ	O
පක්ෂ	NNJ	O
සන්ධානය	NNC	O
සමඟ	POST	O
සාකච්ඡා	NCV	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
ගයනේන්ද්‍ර	NNP	B-PER
රජු	NNC	O
කැමැත්ත	NNC	O
පළ	RRPCV	O
කර	VNF	O
තිබුණ	VP	O
ද	RP	O
ඉන්	PRP	O
සැළැකිය	VP	O
යුතු	AUX	O
ප්‍රතිඵලයක්	NNC	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
තෙන්	NNC	O
ලැබී	VNF	O
නොමැත	NIP	O
.	FS	O
මිසයිලය	NNC	O
අත්හදා	VNF	O
බැලුවේ	VP	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
බිය	NNC	O
ගැන්වීමට	VNN	O
නොවේ	VFM	O
පාකිස්තානය	NNP	B-LOC
ඉස්ලාමාබාදයේ	NNP	I-LOC
දී	RP	O
ඉකුත්	JJ	O
සති	NNJ	O
අන්තයේ	NNC	O
පකිස්තානය	NNP	B-LOC
විසින්	POST	O
න්‍යෂ්ටික	JJ	O
අවි	NNC	O
රැඳ	VNF	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
බැලිස්ටික්	NNP	O
මිසයිලයක්	NNC	O
අත්හදා	VNF	O
බැලීම	VNN	O
අසල්වැසි	JJ	O
ඉන්දියාවේ	NNP	B-LOC
ආණ්ඩු	NNJ	O
මාරුවට	NNC	O
කිසි	DET	O
සේ	POST	O
ත්	RP	O
සම්බන්ධයක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
ක්‍රියාවක්	NNC	O
නොවන	VP	O
බව	POST	O
පකිස්තානයෙන්	NNP	B-LOC
පෙරේදා	NNC	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
කැරිණි	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අත්හදා	VNF	O
බැලීම	VNN	O
සිදු	RPCV	O
වුණු	VP	O
කාලය	NNC	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
ආණ්ඩු	NNJ	O
පෙරළිය	NNC	O
සමග	POST	O
සන්නිපතනය	NNC	O
වු	VP	O
අහඹු	JJ	O
සිද්ධියක්	NNC	O
පමණක්	POST	O
බව	POST	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
හමුවක	NNC	O
දී	RP	O
විදේශ	NNJ	O
අමාත්‍යාංශ	NNJ	O
ප්‍රකාශක	NNC	O
මසූඩ්	NNP	B-PER
ඛාන්	NNP	I-PER
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
පසුගිය	JJ	O
දා	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කළ	VP	O
1500ක්	NUM	O
දුර	NNC	O
දිවෙන	VP	O
හටිෆ්	NNP	O
ඍගෞරී	NNP	O
මියසිලය	NNC	O
අත්හදා	VNF	O
බැලීම	VNN	O
නව	JJ	O
ඉන්දීය	NNP	B-ORG
රජයට	NNC	I-ORG
නිකුත්	RPCV	O
කළ	VP	O
පණිවිඩයක්	NNC	O
දැයි	CC	O
කළ	VP	O
විමසීමක	NNC	O
දී	RP	O
ඔහු	PRP	O
මෙබව	POST	O
කියා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
එම	DET	O
අත්හදා	VNF	O
බැලීම	VNN	O
එවැනි	POST	O
අදහසකින්	NNC	O
හෝ	CC	O
ඕනෑකමින්	NNP	O
ම	RP	O
සිදු	RRPCV	O
කළ	VP	O
දෙයක්	NNC	O
නොවන	VP	O
බව	POST	O
ත්	RP	O
,	PUNC	O
ඉන්දීය	NNP	B-LOC
ආණ්ඩු	NNJ	O
පෙරළිය	NNC	O
සමග	POST	O
මෙම	DET	O
අත්හදා	VNF	O
බැලීම	VNN	O
සන්නිපතනය	NNC	O
වී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
අහම්බෙන්	NNC	O
බව	POST	O
ත්	RP	O
පවසන	VP	O
ඔහු	PRP	O
ඉන්දියාව	NNP	B-LOC
ද	RP	O
වරින්	NNC	O
වර	NNC	O
සිදු	RPCV	O
කරන්නාක්	VNN	O
සේ	POST	O
මිසයිලයේ	NNC	O
තාක්ෂණික	JJ	O
තත්ත්වය	NNC	O
තහවුරු	JCV	O
කැර	VNF	O
ගැන්මට	VNN	O
මෙවන්	POST	O
අත්හදා	VNF	O
බැලීම්	VNN	O
සිදු	RPCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
කියා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සමග	POST	O
ම	RP	O
දැනට	RB	O
පවත්නා	VP	O
සාම	JJ	O
ක්‍රියාවලිය	NNC	O
කැරේ	POST	O
ද	RP	O
එම	DET	O
අත්හදා	VNF	O
බැලීමේ	VNN	O
කිසිම	DET	O
බලපෑමක්	NNC	O
නැතැයි	NIP	O
ද	RP	O
මෙවන්	PRP	O
ක්‍රියාවලින්	NNC	O
කිසිම	DET	O
රටක්	NNC	O
බිය	NCV	O
වැද්දීම	VNN	O
පකිස්තානය	NNP	B-LOC
කිසි	DET	O
විටකත්	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
නොකරන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ඔහු	PRP	O
වැඩි	JJ	O
දුරට	NNC	O
ත්	RP	O
කීය	VFM	O
.	FS	O
සුඩානයේ	NNP	B-LOC
පූර්ණ	JJ	O
සාම	JJ	O
ගිවිසුමට	NNC	O
අස්සන්	NCV	O
තැබීම	VNN	O
අගෝස්තුවේ	NNP	O
කාටුම්හි	NNP	B-LOC
දී	RP	O
සුඩාන	NNP	B-ORG
රජය	NNC	I-ORG
හා	CC	O
එරට	NNC	O
සුඩාන	NNP	B-ORG
ජනතා	NNP	I-ORG
විමුක්ති	NNP	I-ORG
හමුදාව	NNC	I-ORG
අතර	POST	O
පරිපූර්ණ	JJ	O
අවසන්	JJ	O
සාම	JJ	O
ගිවිසුම	NNC	O
අගෝස්තු	NNP	O
මස	NNC	O
අස්සන්	NCV	O
කැරෙනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
ප්‍රකාශ	NCV	O
වී	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
දෙපාර්ශවය	NNC	O
අතර	POST	O
පවත්නා	VP	O
සටන්	NNJ	O
විරාම	NNJ	O
ගිවිසුමේ	NNC	O
කාලය	NNC	O
ඉකුත්	JJ	O
ව	VNF	O
ඇති	NIP	O
නිසා	POST	O
එය	PRP	O
තව	DET	O
ත්	RP	O
තෙමසකට	NNC	O
දීර්ඝ	JCV	O
කිරීම	VNN	O
ද	RP	O
පසුගිය	JJ	O
දා	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
අවසන්	JJ	O
සාම	JJ	O
ගිවිසුම	NNC	O
අගෝස්තුවේ	NNP	O
දී	RP	O
අත්සන්	NCV	O
කැරෙනු	VP	O
ඇතැයි	NIP	O
පවසන	VP	O
සුඩානයේ	NNP	B-LOC
පළමුවැනි	JJ	O
උප	JJ	O
ජනාධිපති	NNC	O
අලි	NNP	B-PER
ඔස්මාන්	NNP	I-PER
මොහමඩ්	NNP	I-PER
තහා	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ඊට	PRP	O
කලින්	NNC	O
දෙපාර්ශවය	NNC	O
අතර	POST	O
පවත්නා	VP	O
වෙනස්කම්	NNC	O
සමනය	JCV	O
කැර	VNF	O
ගැන්මේ	VNN	O
සාකච්ඡා	NNC	O
පවත්	RPCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
කියා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
දෙපාර්ශවය	NNC	O
අතර	POST	O
මීට	PRP	O
කලින්	NNC	O
එකඟතාවය	NNC	O
ඇති	NIP	O
කර	VNF	O
ගත්	VP	O
ගිවිසුම්	NNC	O
,	PUNC	O
ඉදිරි	JJ	O
දිනවල	NNC	O
දී	RP	O
නයිරෝබි	NNP	B-LOC
නුවර	NNC	O
දී	RP	O
අත්සන්	NCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
පාර්ලිමේන්තුවට	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අස්සන්	NCV	O
කිරීම්වලින්	NNC	O
පසු	POST	O
ජුනි	NNP	O
මස	NNC	O
අවසන්	JJ	O
සතියේ	NNC	O
දී	RP	O
සවිස්තරාත්මක	JJ	O
සාකච්ඡා	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කැරෙනු	VP	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
තහා	NNP	B-PER
කීවේය	VFM	O
.	FS	O
අවසන්	JJ	O
ගිවිසුමට	NNC	O
කලින්	NNC	O
එය	PRP	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
සැටි	NNC	O
හා	CC	O
දේශපාලන	JJ	O
සැලසුම්	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ව	RP	O
සාකච්ඡා	NCV	O
කැරෙනු	VP	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ද	RP	O
ප්‍රකාශිත	VP	O
ය	RP	O
මේ	DET	O
අතර	POST	O
තවත්	DET	O
තෙමසක්	NNC	O
සඳහා	POST	O
සටන්	NNJ	O
විරාමය	NNC	O
දීර්ඝ	JCV	O
කැර	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
2002	NUM	O
ඔක්තෝබරයේ	NNP	O
මුලින්	NNC	O
ම	RP	O
අස්සන්	NCV	O
කොට	VNF	O
කලින්	NNC	O
කලට	NNC	O
දීර්ඝ	JCV	O
කරන	VP	O
ලද	VP	O
එම	DET	O
සටන්	NNJ	O
විරාමය	NNC	O
ඉකුත්	JJ	O
සඳුදා	NNP	O
අවසන්	JCV	O
වීමට	VNN	O
නියමිත	RB	O
ව	RP	O
තිබුණු	VP	O
බැවිණි	VFM	O
.	FS	O
තායි	NNP	O
බෞද්ධයකු	NNC	O
මරා	VNF	O
දැමීමේ	VNN	O
සිද්ධිය	NNC	O
ඝාතනයට	NNC	O
වගකිව	VP	O
යුත්තේ	AUX	O
සැබෑ	JJ	O
මුස්ලිම්	NNP	O
ජාතිකයන්	NNC	O
නොවේ	VFM	O
තායි	NNP	O
මුස්ලිම්	NNP	O
නායකයෝ	NNC	O
කියයි	VFM	O
බැංකොක්හි	NNP	B-LOC
දී	RP	O
අරගලකාරි	JJ	O
දකුණු	NNP	B-LOC
තායිලන්තයේ	NNP	I-LOC
දී	RP	O
සිද්ධිය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ව	RP	O
මුස්ලිම්	NNP	O
ජනතාව	NNC	O
බෙහෙවින්	RP	O
සංවේගයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
ව	VNF	O
සිටින	VP	O
බවත්	POST	O
සිද්ධියෙන්	NNC	O
කුපිත	JCV	O
කොටස්	NNC	O
මුස්ලිම්	NNP	O
වර්ගයාට	NNC	O
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
විවිධ	JJ	O
අදහස්	NNC	O
පල	RRPCV	O
කරමින්	VNF	O
සිටින	VP	O
බවත්	POST	O
පවසන	VP	O
නාතිවට්හි	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	O
සභා	NNJ	O
සභාපති	NNC	O
අබ්දුරහමන්	NNP	B-PER
අබ්දුල්ෂාඩ්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
බලධාරීන්	NNC	O
විසින්	POST	O
වහා	RB	O
වරදකරුවන්	NNC	O
නීතිය	NNC	O
හමුවට	NNC	O
පැමිණවිය	VP	O
යුතු	AUX	O
බව	POST	O
කියා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
හිස	NNC	O
ගසා	VNF	O
දැමීමට	VNN	O
ලක්	RRPCV	O
වූ	VP	O
පුද්ගලයා	NNC	O
67	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
රබර්	NNJ	O
කිරි	NNJ	O
කපන්නෙකු	NNC	O
බව	POST	O
ප්‍රකාශිත	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඔහුගේ	PRP	O
මරණය	NNC	O
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
නොසන්සුන්	JJ	O
වාතාවරණයක්	NNC	O
මතු	RRPCV	O
කැර	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
විශේෂයෙන්	RB	O
ම	RP	O
රාත්‍රියේ	NNC	O
ආගම්	NNC	O
දෙකට	NUM	O
ම	RP	O
අයත්	POST	O
ජනතාව	NNC	O
දැඩි	JJ	O
විමසිල්ලෙන්	NNC	O
හා	CC	O
බියෙන්	NNC	O
පසුවන	VP	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
ව	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ඝාතන	NNJ	O
කල්ලිය	NNC	O
ඔහුගේ	PRP	O
මළ	JJ	O
සිරුර	NNC	O
අසල	POST	O
දමා	VNF	O
ගොස්	VNF	O
තිබූ	VP	O
ලියවිල්ලක	NNC	O
මැලේ	JJ	O
ජාතිකයන්	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගැන්ම	VNN	O
දිගට	NNC	O
ම	RP	O
සිදු	RRPCV	O
වන්නේ	VP	O
නම්	POST	O
තායි	NNP	O
බෞද්ධයන්	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
දිගට	NNC	O
ම	RP	O
සිදු	RRPCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
සඳහන්	RRPCV	O
කැර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
බලධාරීන්	NNC	O
පවසන්නේ	VP	O
ඔවුන්	PRP	O
ආගමික	JJ	O
ගැටුමක්	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
යත්න	VP	O
දරන	VP	O
බව	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
කරච්චි	NNP	B-LOC
නුවර	NNP	O
පල්ලියක	NNC	O
බෝම්බ	NNC	O
පිපිරී	VNF	O
19ක්	NUM	O
මරුට	NVB.	O
පකිස්තානයේ	NNP	B-LOC
කරච්චි	NNP	I-LOC
නුවර	NNP	O
ෂියා	NNP	B-ORG
මුස්ලිම්	NNP	O
පල්ලියක්	NNC	O
තුළ	POST	O
පෙරේදා	NNC	O
සවස්	NNJ	O
යාමයේ	NNC	O
ප්‍රබල	JJ	O
බෝම්බයක්	NNC	O
පුපුරා	VNF	O
යාමෙන්	VNN	O
පුද්ගලයන්	NNC	O
19	NUM	O
දෙනෙකු	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
විසිහතර	NUM	O
දෙනෙකුට	NNC	O
වැඩි	JJ	O
ප්‍රමාණයක්	NNC	O
තුවාල	NNC	O
ලබා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
බෝම්බ	NNC	O
පිපිරීම	VNN	O
සිදු	RRPCV	O
ව	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ප්‍රමුඛ	JJ	O
සුන්නි	NNP	B-ORG
මුස්ලිම්	NNP	O
විද්වතෙකු	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
කිරීමෙන්	VNN	O
දිනකට	NNC	O
පසු	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
70	NUM	O
හැවිරිදි	POST	O
මෆ්ටි	NNP	B-PER
නිසාමුදීන්	NNP	I-PER
ෂාම්	NNP	I-PER
සායි	NNP	I-PER
වෙඩි	NCV	O
තබා	VNF	O
ඝාතනය	NCV	O
කැරුණේ	VP	O
ඉරිදා	NNP	O
පෙරවරුවේ	NNC	O
ය	RP	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
ඝාතනයෙන්	NNC	O
පසු	POST	O
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
වීදි	NNC	O
සටන්	NCV	O
පැතිරීමට	VNN	O
ද	RP	O
එය	PRP	O
තුඩු	NCV	O
දී	VNF	O
තිබිණ	VFM	O
.	FS	O
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
තත්ත්වය	NNC	O
වහා	RB	O
පාලනය	NCV	O
නොකළොත්	VNF	O
ක්ෂණික	JJ	O
තීන්දු	NCV	O
ගැන්මට	VNN	O
පෙළෙඹන	VP	O
බව	POST	O
පකිස්තාන	NNP	B-LOC
ජනාධිපති	NNC	O
පර්වේස්	NNP	B-PER
මුෂාරෆ්	NNP	I-PER
කීවේ	VP	O
ය	RP	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
පිපිරුම	NNC	O
මරා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
මැරෙන	VP	O
ප්‍රහාරයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
සැලකෙන	VP	O
බව	POST	O
පොලීසිය	NNC	O
කියා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
දී	RP	O
පුද්ගලයන්	NNC	O
තිදෙනෙකු	NNC	O
මිය	RRPCV	O
ගොස්	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අරගලකාරීන්	NNC	O
වීදිවල	NNJ	O
තිබූ	VP	O
රථ	NNC	O
20ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
ගිනිබත්	JCV	O
කැර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ප්‍රාණ	JJ	O
ඇපකරු	NNJ	O
සිද්ධියට	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
අල්	NNP	B-ORG
කයිඩා	NNP	I-ORG
සැකකරුවන්	NNC	O
සොයා	VNF	O
සවුදිය	NNC	B-LOC
පුරා	POST	O
මහා	JJ	O
මෙහෙයුමක්	NNC	O
කෝබර්හි	NNC	B-LOC
දී	RP	O
ශ්‍රී	NNP	O
ලාංකිකයන්	NNP	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
ඇතුල්‍ර	POST	O
පුද්ගලයන්	NNC	O
22නකු	NNC	O
ඝාතනය	NCV	O
කැරුණු	VP	O
සෞදි	NNP	O
ප්‍රාණ	JJ	O
ඇපකරු	NNJ	O
සිද්ධියට	NNC	O
අදාල	POST	O
යැයි	CC	O
සැලකෙන	VP	O
කයිඩා	NNP	B-ORG
සැකකරුවන්	NNC	O
තිදෙනා	NNC	O
සොයා	VNF	O
සවුදි	NNP	B-ORG
ආරක්ෂක	JJ	I-ORG
හමුදාව	NNC	I-ORG
මහා	JJ	O
මිනිස්	JJ	O
දඩයමක්	NNC	O
අරඹා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
විශාල	JJ	O
ආරක්ෂක	JJ	O
දැලක්	NNC	O
එලා	VNF	O
තිබියදී	VP	O
ත්	RP	O
මේ	DET	O
අපරාධකරුවන්	NNC	O
ඉන්	PRP	O
රිංගා	VNF	O
පලා	VNF	O
ගොස්	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
පැවසේ	VFM	O
.	FS	O
කෝබාර්හි	NNP	B-LOC
සිද්ධිය	NNC	O
ඇති	NIP	O
වූ	VP	O
තැනින්	NNC	O
.	FS	O
.	FS	O
10ක්	NUM	O
දුරක	NNC	O
දී	RP	O
ඔවුන්	PRP	O
දැක	VNF	O
තිබුණ	VP	O
ද	RP	O
එතැනින්	NNC	O
ද	RP	O
ඔවුන්	PRP	O
ලිස්සා	VNF	O
ගොස්	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
ඝාතක	NNJ	O
පිරිසේ	NNC	O
නායකයා	NNC	O
අත්අඩංගුවට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
අභ්‍යන්තර	JJ	B-ORG
කටයුතු	NNC	I-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
කියයි	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
ඔහුගේ	PRP	O
සහායක	JJ	O
ඝාතකයින්	NNC	O
තිදෙනා	NNC	O
තවත්	DET	O
ප්‍රාණ	JJ	O
ඇපකරු	NNJ	O
පිරිසක්	NNC	O
ආරක්ෂක	JJ	O
පලිහක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
යොදා	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
වාහනවලින්	NNC	O
පලා	VNF	O
ගොස්	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
තවත්	DET	O
ප්‍රහාර	NNC	O
සිදු	RPCV	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
බවට	POST	O
බ්‍රිතාන්‍ය	NNP	B-LOC
සැක	NNC	O
පහල	JCV	O
කොට	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
සිද්ධියේ	NNC	O
ඡායාරූප	NNC	O
විකාශනය	NCV	O
වීමෙන්	VNN	O
පසු	POST	O
බටහිර	NNP	O
රටවල්	NNC	O
සිය	PRP	O
සංචාරකයින්ට	NNC	O
සවුදිය	NNC	B-LOC
තහනම්	JJ	O
ප්‍රදේශයක්	NNC	O
කැර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
සිද්ධිය	NNC	O
තෙල්	NNJ	O
වෙළෙඳපොළට	NNC	O
ද	RP	O
දැඩි	JJ	O
සේ	POST	O
බලපා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඊයේ	NNC	O
වන	VP	O
විට	POST	O
බොර	NNJ	O
තෙල්	NNJ	O
බැරලයක	NNC	O
මිල	NNC	O
ඩොලර්	NNP	O
40කින්	NUM	O
වැඩි	JCV	O
වී	VNF	O
තිබිණ	VFM	O
.	FS	O
ඊශ්රායලය	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
පලස්තීනය	NNP	B-LOC
අතර	POST	O
ලෙයට	NNC	O
ලෙයින්	NNC	O
පළිගැනීමේ	VNN	O
ප්‍රචණ්ඩ	JJ	O
අරගලයේ	NNC	O
තව	DET	O
බිහිසුණු	JJ	O
අදියරකට	NNC	O
ගිය	VP	O
සඳුඳා	NNP	O
මුල	NNC	O
පිරිණි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
ගාසාවේ	NNP	B-LOC
අහස්	JJ	O
ගැබ	NNC	O
සිසාරමින්	VNF	O
මිනිස්	JJ	O
දඩයමකට	NNC	O
කුරුමානම්	NNC	O
ඇල්ලූ	VP	O
ඊශ්රායල්	NNP	B-ORG
ගුවන්	JJ	I-ORG
හමුදාවේ	NNC	I-ORG
හෙලිකොප්ටරයෙක	NNC	O
සිට	POST	O
එල්ල	NCV	O
වූ	VP	O
මිසයිල්	NNJ	O
ප්‍රහාරයකින්	NNC	O
හමාස්	NNP	B-ORG
සංවිධානයේ	NNC	I-ORG
ආධ්‍යාත්මික	JJ	O
නායකයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
සැලැකෙන	VP	O
ෂීක්	NNP	B-PER
අහමඩ්	NNP	I-PER
යාසීන්	NNP	I-PER
ඝාතනය	NCV	O
වීමත්	VNN	O
සමඟ	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඊශ්රායලයේ	NNP	B-LOC
යාසීන්	NNP	B-PER
ඝාතනය	NNC	O
කිසිවෙකුට	NNC	O
පුදුමයක්	NNC	O
නොවෙතත්	VNF	O
කාගේත්	NNC	O
කම්පාවට	NNC	O
හේතුවක්	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ඝාතනය	NNC	O
නිසා	POST	O
සාහසික	JJ	O
තෘප්තියක්	NNC	O
ලැබුවේ	VP	O
ඊශ්රායලය	NNP	B-LOC
පමණි	NVB	O
.	FS	O
සෙසු	DET	O
හැම	DET	O
රටක්	NNC	O
ම	RP	O
පාහේ	POST	O
එය	PRP	O
හෙළා	VNF	O
දැකීමට	VNN	O
පෙළැඹුණේ	VP	O
අභාවප්‍රාප්ත	VP	O
හමාස්	NNP	B-ORG
නායකයාගේ	NNC	O
හෝ	CC	O
ඔහුගේ	PRP	O
සංවිධානයේ	NNC	O
දේශපාලනය	NNC	O
අනුමත	JCV	O
කරන	VP	O
නිසා	POST	O
නොවේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ඝාතනය	NNC	O
නිසා	POST	O
තවත්	DET	O
වරක්	NNC	O
මුළු	DET	O
මැද	NNC	O
පෙරදිග	NNP	B-LOC
ම	RP	O
-	PUNC	O
විශේෂයෙන්	RB	O
ඊශ්රායලය	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
පලස්තීනය	NNP	B-LOC
ලේ	NNC	O
විලකට	NNC	O
පෙරැළීමේ	VNN	O
රුදුරු	JJ	O
අනතුර	NNC	O
ද	RP	O
දිස්	RRPCV	O
වූ	VP	O
නිසා	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
ඊශ්රායලයට	NNP	B-LOC
එරෙහි	RB	O
ව	RP	O
සාම්ප්‍රදායික	JJ	O
ව	RP	O
දැක්වෙන	VP	O
පලස්තීන	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
අරාබි	NNP	O
විරෝධය	NNC	O
තවත්	DET	O
ප්‍රචණ්ඩ	JJ	O
මඟක්	NNC	O
ගැනීමේ	VNN	O
නියත	JJ	O
හැකියාවට	NNC	O
අමතරව	POST	O
බටහිර	NNP	O
විරෝධී	JJ	O
ඉස්ලාමීය	NNP	O
විරෝධතා	NNJ	O
රැල්ලක්	NNC	O
පැතිර	VNF	O
යාමේ	VNN	O
අවදානම	NNC	O
ද	RP	O
මෙම	DET	O
ඝාතනය	NNC	O
සමඟ	POST	O
ම	RP	O
සටහන්	NCV	O
වන	VP	O
බව	POST	O
දැක	VNF	O
ගැනීමෙනි	VFM	O
.	FS	O
ඊශ්රායලයේ	NNP	B-LOC
අඛණ්ඩ	JJ	O
අනුග්‍රාහකයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
අඩ	JJ	O
සිය	PRP	O
වසරෙක	NNC	O
කාලයක්	NNC	O
පුරා	POST	O
යුදෙව්	NNP	O
රාජ්‍යයට	NNC	O
සහයෝගය	NNC	O
දැක්වීමේත්	VNF	O
,	PUNC	O
පසුගිය	JJ	O
දශකයක	NNC	O
පමණ	POST	O
කාලයක	NNC	O
සිට	POST	O
ඊශ්රායලය	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
පලස්තීනය	NNP	B-LOC
අතර	POST	O
සාමයක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
කිරීමේ	VNN	O
ප්‍රකාශිත	VP	O
අරමුණ	NNC	O
ඇතිව	NIP	O
කපුකම්	NCV	O
කිරීමේත්	VNN	O
ද්විත්ව	JJ	O
භූමිකාවෙක	NNC	O
යෙදුණු	VP	O
ඇමරිකා	NNP	B-LOC
එක්සත්	NNP	I-LOC
ජනපදය	NNP	I-LOC
අනෙක්	DET	O
රටවල්	NNC	O
මෙන්	POST	O
ඊශ්රායලය	NNP	B-LOC
හෙළා	VNF	O
දැකීමේ	VNN	O
දැඩි	JJ	O
ස්ථාවරයක්	NNC	O
ගැනීමෙන්	VNN	O
වැළැකී	VNF	O
සිටිමින්	VNF	O
කියා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
ආත්මාරක්ෂාව	NNC	O
උදෙසා	POST	O
ක්‍රියා	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
අයිතියක්	NNC	O
ඊශ්රායලයට	NNP	B-LOC
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
ය	RP	O
.	FS	O
