කේ.	NNP	B-PER
මිත්‍රරත්නගේ	NNP	I-PER
‘‘කිරි	NNP	O
පැණි	NNP	O
නාට්‍යයේ	NNC	O
කිරි	NNC	O
මුදලාලිගේ	NNP	O
ගෝලයාගේ	NNC	O
චරිතය	NNC	O
රඟපෑ	VNF	O
පසිඳු	NNP	B-PER
රංගනාත්	NNP	I-PER
හතරසිංහ	NNP	I-PER
(විවෘත)	???	O
.	???	O
හොඳම	JJ	O
සංගීතය	NNC	O
–	PUNC	O
වත්තල	NNP	B-LOC
ලයිසියම්	NNP	B-ORG
ජාත්‍යන්තර	JJ	I-ORG
පාසලේ	NNJ	I-ORG
‘‘තණකොළ	NNC	O
පෙත්තයි	NNp	O
යාළුවො	NNC	O
රොත්තයි”	VNN	O
නාට්‍යයේ	NNC	O
සුදර්ශන	NNP	B-PER
බණ්ඩාර	NNP	I-PER
(සීමිත)	UNK	O
.	PUNC	O
අමිතා	NNP	B-PER
රබ්බිඩිගලගේ	NNP	I-PER
‘‘වටින	VP	O
කෙනෙක්	NNC	O
මං”	NNC	O
නාට්‍යයේ	NNC	O
ර`ගපෑ	VP	O
විරාජ්	NNP	B-PER
උදාර	JJ	I-PER
වික්‍රමආරච්චි	NNP	I-PER
(විවෘත)	???	O
සෙසු	DET	O
අංශ	NNC	O
සඳහා	POST	O
ද	RP	O
සම්මාන	NNC	O
පිරිනැමිණි	VFM	O
.	FS	O
සංස්කෘතික	JJ	O
හා	CC	O
කලා	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
ඇමැති	NNC	O
ටී.	ABB	B-PER
බී.	ABB	I-PER
ඒකනායක	NNP	I-PER
,	PUNC	O
එම	DET	O
අමාත්‍යාංශයේ	NNC	O
ලේකම්	NNC	O
වසන්ත	NNP	B-PER
ඒකනායක	NNP	I-PER
,	PUNC	O
සංස්කෘතික	JJ	B-ORG
කටයුතු	NNC	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	NNJ	I-ORG
අධ්‍යක්‍ෂ	NNJ	O
විජිත්	NNC	B-PER
කණුගල	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ටවර්	NNP	B-ORG
රඟහල	NNP	I-ORG
පදනමේ	NNC	I-ORG
අධ්‍යක්‍ෂ	NNJ	O
ජනරාල්	NNC	O
නීතිඥ	JJ	O
ඩග්ලස්	NNP	B-PER
සිරිවර්ධන	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
කලා	JJ	I-ORG
මණ්ඩලයේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
මහාචාර්ය	NNC	O
කාලෝ	NNP	B-PER
ෆොන්සේකා	NNP	I-PER
,	PUNC	O
රාජ්‍ය	JJ	B-ORG
නාට්‍ය	NNJ	I-ORG
අනුමණ්ඩලයේ	NNC	I-ORG
සභාපති	NNC	O
ශි‍්‍රයන්ත	NNP	B-PER
මෙන්ඩිස්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
රංගන	NNP	O
ශිල්පීන්	NNC	O
වන	VP	O
ජනක්	NNC	B-PER
ප්‍රේමලාල්	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ජගත්	NNP	B-PER
චමිල	NNP	I-PER
සහ	CC	O
සුගත්	NNP	B-PER
වටගෙදර	NNP	I-PER
,	PUNC	O
පියල්	NNP	B-PER
සමරවීර	NNP	I-PER
සම්මාන	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
එක්	JCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
උල්	JJ	O
දත්	NNC	O
ඇති	NIP	O
,	PUNC	O
දිවියකු	NNC	O
තරම්	POST	O
ලොකු	JJ	O
අමුතු	JJ	O
විදියේ	NNC	O
උරගයකුගේ	NNC	O
පොසිල	NNC	O
අස්ථි	NNJ	O
හමුවෙලා	VNF	O
තියෙනවා	VFM	O
දකුණු	NNP	B-LOC
දිග	NNP	I-LOC
බ්‍රසීලයෙන්	NNP	I-LOC
.	FS	O
මේ	DET	O
සත්ත්වයාගේ	NNC	O
අස්ථි	NNJ	O
පරීක්ෂා	NCV	O
කිරීමේදී	VNN	O
තහවුරු	JCV	O
වුණා	VFM	O
ඒවා	PRP	O
අවුරුදු	NNC	O
මිලියන	NUM	O
265	NUM	O
කට	CM	O
වඩා	RP	O
පැරණියි	NNC	O
කියලා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
කියන්නේ	VP	O
මේ	DET	O
සතා	NNC	O
ලොව	NNC	O
ජීවත්වෙලා	VNF	O
තියෙන්නේ	VP	O
ඩයිනසෝරයන්	NNC	O
මිහිමත	VP	O
පහළ	JCV	O
වෙන්නත්	VNN	O
ඇවිද	VNF	O
යන්නත්	POST	O
කලින්	NNC	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
විතරක්	NNC	O
නොවේ	VNN	O
මේ	DET	O
සතා	NNC	O
ඩයිනසෝරයින්	NNC	O
ගොදුරු	NCV	O
කර	VNF	O
ගන්නා	VP	O
විලෝපිකයෙක්	NNC	O
වූ	VP	O
බවත්	POST	O
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
පවසනවා	VFM	O
.	FS	O
හිස්	JJ	O
කබලක්	NNC	O
මේ	DET	O
විලෝපිකයාගේ	NNC	O
හිස්	NNC	O
කබලක්	NNC	O
හමුවුණේ	VP	O
බ්‍රසීලයේ	NNP	B-LOC
රියෝ	NNP	I-LOC
ග්‍රාන්ද්	NNP	I-LOC
දෝ	NNP	I-LOC
සල්	NNP	I-LOC
නිම්නයේ	NNC	I-LOC
පිහිටි	VP	O
ගම්මානයක්	NNC	O
අසලින්	POST	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සොයා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
මඟ	NCV	O
පෑදී	VNF	O
තිබෙන්නේ	VP	O
අන්තර්	JJ	O
ජාලයේ	NNC	O
‘ගූගල්	NNP	O
මැප්ස්’	NNC	O
යොදා	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
චන්ද්‍රිකා	NNP	O
තාක්ෂණයෙන්	NNC	O
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
භූ	JJ	O
විෂමතා	NNC	O
පරීක්ෂා	NCV	O
කිරීමෙන්	VNN	O
අනතුරුව	POST	O
යැයි	CC	O
පැවැසෙනවා	VFM	O
.	FS	O
අසාමාන්‍ය	JJ	O
සලකුණක්	NNC	O
දැකපු	VP	O
බ්‍රසීල	NNP	B-LOC
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
කණ්ඩායමක්	NNC	O
ගියා	VFM	O
ඒ	DET	O
ගැන	POST	O
පරීක්ෂා	NCV	O
කරන්න	VFM	O
.	FS	O
එවිටයි	NNP	O
පොසිලකරණයට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
වුණු	VP	O
හිස්	JJ	O
කබල	NNC	O
හමුවුණේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සත්ත්වයා	NNC	O
ලොව	NNC	O
පහළ	JCV	O
වී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ඩයිනසෝරයින්	NNC	O
මිහිමත	VP	O
පහළ	JCV	O
වීමට	VNN	O
වසර	NNC	O
මිලියන	NUM	O
40	NUM	O
කට	CM	O
පෙරයි	POST	O
.	FS	O
මෙයා	NNC	O
අයත්	POST	O
වන්නේ	VP	O
වඳවී	VNF	O
ගිය	VP	O
උරග	NNP	O
පවුලකටයි	NVB	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
හින්දා	POST	O
මෙයාගේ	NNC	O
මුතුන්මිත්තන්	NNC	O
ගැන	POST	O
කිසිම	DET	O
සාක්ෂියක්	NNC	O
තාමත්	RB	O
ලැබිලා	VNF	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සතා	NNC	O
නම්	POST	O
කර	VNF	O
තියෙන්නේ	VP	O
‘පැම්පාෆොනියස්	NNP	O
බික්කායි’	VFM	O
යනුවෙනුයි	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සතා	NNC	O
ඩයිනෝසෙපේලියානුවෙක්	NNC	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
කියන්නේ	VP	O
ඩයිනසෝරයින්	NNC	O
හා	CC	O
පෙනුමෙන්	NNC	O
සමාන	JJ	O
ඩයිනසෝරයන්	NNC	O
නොවන	VP	O
‘අන්ටේසෝරස්’	NNC	O
නමැති	POST	O
පවුලේ	NNC	O
සාමාජිකයෙක්	NNC	O
.	FS	O
‘අන්ටේසෝරස්’	NNC	O
සතුන්	NNC	O
ඩයිනසෝරයින්	NNC	O
ලොව	NNC	O
පහළ	JCV	O
වෙද්දී	VNF	O
මියැදුණා	VNF	O
කියලයි	VNN	O
මෙතෙක්	RB	O
කල්	NNC	O
විශ්වාස	JCV	O
කළේ	VP	O
.	FS	O
‘පැම්පාෆොනියස්	NNP	O
බික්කායි’	VFM	O
අචලතාපියෙක්	NNC	O
.	FS	O
සතුන්	NNC	O
පසුපස	NNC	O
ලූහුබැඳ	VNF	O
ඔවුන්	PRP	O
ගොදුරු	NCV	O
කර	VNF	O
ගන්න	VNN	O
ශක්තිමත්	JJ	O
හකු	NNC	O
යුගලක්	NNC	O
සහ	CC	O
තියුණු	JJ	O
දත්	NNC	O
මේ	DET	O
සත්ත්වයාට	NNC	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
‘පැම්පාෆොනියස්	NNP	O
බික්කායි’	VFM	O
යන	VP	O
නම	NNC	O
මේ	DET	O
සතාට	NNC	O
යොදා	VNF	O
ඇති	NIP	O
අයුරුත්	???	O
අපූරුයි	NVB	O
.	FS	O
‘පැම්පාස්’	NNC	O
කියලා	VNF	O
කියන්නේ	VP	O
බ්‍රසීලයේ	NNP	B-LOC
පිහිටන	VP	O
තැනිතලා	JJ	O
තණ	NNC	O
බිම්වලටයි	NVB	O
.	FS	O
‘ෆෝනියස්’	NNC	O
යනු	VP	O
ගී‍්‍රක	JJ	O
වදනක්	NNC	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
අර්ථය	NNC	O
‘ඝාතකයා’	UNK	O
යන්නයි	NVB	O
.	FS	O
වර්තමානයේ	NNC	O
බ්‍රසීලයෙන්	NNP	B-LOC
මේ	DET	O
සතාගේ	NNC	O
පොසිල	NNC	O
හිස්	JJ	O
කබලක්	NNC	O
හමුවුණත්	VNF	O
,	PUNC	O
මේ	DET	O
සතා	NNC	O
ජීවත්	JCV	O
වෙද්දී	VNF	O
ලෝකය	NNC	O
මහද්වීපවලට	NNC	O
වෙන්	RPCV	O
වී	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
අද	NNC	O
බ්‍රසීලය	NNP	B-LOC
යැයි	CC	O
හඳුන්වන	VP	O
රට	NNC	O
ලෝකයේ	NNC	O
කොතැනක	NNC	O
තිබුණේදැයි	NNC	O
විද්‍යාඥයන්ට	NNC	O
හරියටම	NNC	O
කියන්න	VNN	O
බැහැ	NIP	O
.	FS	O
‘පැම්පාෆොනියස්	NNP	O
බික්කායි’	VFM	O
ජීවත්	RRPCV	O
වෙද්දී	VNF	O
,	PUNC	O
අතීතයේ	NNC	O
පැවැතියේ	VP	O
එක්	NUM	O
මහා	JJ	O
මහද්වීපයක්	NNC	O
.	FS	O
එය	PRP	O
හැඳින්වෙන්නේ	VP	O
‘පැන්ජියා’	NNC	O
කියලයි	VFM	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
පෙර	POST	O
හමු	RPCV	O
වූ	VP	O
අය	NNC	O
මීට	PRP	O
පෙර	POST	O
,	PUNC	O
ඩයිනසෝරයන්ට	NNC	O
පෙර	POST	O
ජීවත්	JCV	O
වූ	VP	O
සතුන්	NNC	O
හමුවුණේ	VP	O
රුසියාවෙන්	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
කසකස්තානයෙන්	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
චීනයෙන්	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
දකුණු	NNP	B-LOC
අප්‍රිකාවෙන්	NNC	I-LOC
.	FS	O
ඒත්	CC	O
මේ	DET	O
අලූත්	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගැනීමෙන්	VNN	O
පැහැදිලියි	NVB	O
මේ	DET	O
සතුන්	NNC	O
අතීතයේ	NNC	O
ලෝකය	NNC	O
පුරා	POST	O
ව්‍යාප්ත	JCV	O
වී	VNF	O
සිටිය	VP	O
බව	POST	O
.	FS	O
පැම්පාෆොනියස්	NNP	O
බික්කායිගේ	NNP	O
පොසිල	NNC	O
හිස්කබල	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගැනීමේ	VNN	O
පොසිල	NNC	O
විද්‍යාඥ	JJ	O
කණ්ඩායමට	NNC	O
නායකත්වය	NNC	O
දුන්නේ	VP	O
බ්‍රසීලයේ	NNP	B-LOC
ටෙරේසිනාහි	NNP	I-LOC
පියාඋයි	NNP	B-ORG
ෆෙඩරල්	NNP	I-ORG
සරසවියේ	NNC	I-ORG
පොසිල	NNC	O
විද්‍යාඥ	JJ	O
ආචාර්ය	NNC	O
ජුවාන්	NNP	B-PER
කාලෝස්	NNP	I-PER
සිස්නේරස්	NNP	I-PER
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
ඒ	DET	O
ගැන	POST	O
කියන්නේ	VP	O
මෙහෙමයි:	NNP	O
”මේ	VNN	O
පොසිලය	NNC	O
මංශභක්ෂක	JJ	O
ඇන්ටේසෝරසයකුගේ	NNC	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
සොයා	VNF	O
ගැනීමෙන්	VNN	O
ආදිකාලෙ	NNP	O
පැන්ජියාව	NNP	B-LOC
පවතිද්දී	VNF	O
ඒ	DET	O
ප්‍රදේශය	NNC	O
පුරා	POST	O
මංශභක්ෂක	JJ	O
ඩයිනෝසෙෆලියන්ස්	NNP	O
සතුන්	NNC	O
ජීවත්	JCV	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
.”අනෙක්	NNC	O
ඩයිනෝසෙපේලියානුවන්ට	NNC	O
අයත්	POST	O
වන	VP	O
සතුන්	NNC	O
වන්නේ	VP	O
දකුණු	NNP	B-LOC
අප්‍රිකානු	NNP	I-LOC
ඇන්ටේසෝරස්	NNP	O
මැග්නිෆිකස්	NNP	O
හා	CC	O
රුසියානු	NNP	B-LOC
ටයිටනොෆොනියස්	NNP	O
පොටෙන්ස්	NNP	O
දෙදෙනායි	NVB	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අතරින්	POST	O
රුසියානු	NNP	B-LOC
සත්ත්වයා	NNC	O
ප්‍රමාණයෙන්	NNC	O
විශාලයි	NVB	O
.	FS	O
උගේ	PRP	O
දිග	JJ	O
අඩි	NNC	O
18කට	NUM	O
වැඩියි	NNC	O
.	FS	O
පර්මීයානු	NNP	O
යුගයේ	NNC	O
මේ	DET	O
මිහිමත	VP	O
ඇවිද	VNF	O
ගිය	VP	O
විශාල	JJ	O
ම	RP	O
සත්ත්වයා	NNC	O
මොහු	PRP	O
විය	VP	O
හැකියි	AUX	O
.	FS	O
එකම	JJ	O
භූමියක්	NNC	O
පර්යේෂකයන්	NNC	O
විශ්වාස	JCV	O
කරන්නේ	VP	O
ලෝකයේ	NNC	O
භූමි	NNJ	O
එකට	RB	O
එක්ව	VNF	O
තිබූ	VP	O
නිසා	POST	O
මේ	DET	O
සත්ත්වයාට	NNC	O
පැන්ජියාවේ	NNP	B-LOC
උතුරුදිග	NNP	O
කොටසේ	NNC	O
එනම්	POST	O
ලොරේසියාවේ	NNP	B-LOC
සිට	POST	O
දකුණුදිග	NNP	O
කොටසේ	NNC	O
එනම්	POST	O
ගොඞ්වානාවට	NNC	B-LOC
සංක්‍රමණය	NCV	O
වෙන්නට	VNN	O
හැකි	AUX	O
වෙන්න	VNN	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
පර්මීයානු	NNP	O
යුගය	NNC	O
අවසාන	JJ	O
වෙත්ම	POST	O
මේ	DET	O
සියලූ	DET	O
සත්ත්ව	JJ	O
ජීවිත	NNJ	O
සම්පූර්ණයෙන්	NNC	O
මිහිමතින්	NNC	O
තුරන්	JCV	O
වෙන්නට	VNN	O
ඇති	NIP	O
,	PUNC	O
කලින්	NNC	O
ඇති	NIP	O
නොවූ	VP	O
,	PUNC	O
නොසිතූ	VP	O
විරූ	VP	O
මහා	JJ	O
විනාශයක්	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
.	FS	O
ලෝකය	NNC	O
පුරා	POST	O
විසිරී	VNF	O
තිබුණු	VP	O
සංකීර්ණ	JJ	O
පරිසර	JJ	O
පද්ධති	NNC	O
සියල්ල	NNC	O
කුමක්	QBE	O
හෝ	CC	O
විශාල	JJ	O
සංසිද්ධියක්	NNC	O
නිසා	POST	O
මුළුමනින්ම	RB	O
විනාශ	NCV	O
වී	VNF	O
යන්නට	VNN	O
ඇති	NIP	O
.	FS	O
ඉතිරි	JCV	O
වන්නට	VNN	O
ඇත්තේ	NIP	O
සත්ත්ව	JJ	O
විශේෂ	NNC	O
අතරින්	POST	O
සියයට	NUM	O
පහක්	NUM	O
පමණයි	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
විනාශය	NNC	O
සිදු	RPCV	O
වන්නට	VNN	O
ඇත්තේ	NIP	O
සමහර	DET	O
විට	POST	O
වසර	NNC	O
පන්ලක්ෂයක්	NNC	O
තිස්සේ	POST	O
සිදු	RPCV	O
වුණු	VP	O
දැවැන්ත	JJ	O
යමහල්	NNC	O
විදාරණයක්	NNC	O
නිසා	POST	O
,	PUNC	O
එනම්	POST	O
ලොව	NNC	O
පුරා	POST	O
සෑම	DET	O
තැනකින්	NNC	O
ම	RP	O
ගිනිකඳු	NNC	O
පිපිරීම්	VNN	O
නිසා	POST	O
වියහැකි	VNN	O
යැයි	CC	O
දැන්	RB	O
අනුමාන	NCV	O
කෙරෙනවා	VFM	O
.	FS	O
රට	NNC	O
තුළ	POST	O
තිබෙන	VP	O
ජාතික	JJ	O
උරුමයන්	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
පාසල්	NNJ	O
ළමයින්	NNC	O
දැනුවත්	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
නව	JJ	O
වැඩපිළිවෙළක්	NNC	O
සකස්	RPCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
ජාතික	JJ	O
උරුමයන්	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
අමාත්‍ය	NNJ	O
ආචාර්ය	NNC	O
ජගත්	JJ	B-PER
බාලසූරිය	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
අවධාරණය	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
පිළිබඳව	POST	O
අදහස්	NCV	O
දක්වන	VP	O
අමාත්‍යවරයා	NNC	O
,	PUNC	O
මේ	DET	O
රටේ	NNC	O
සමස්ත	JJ	O
පාසල්	NNJ	O
පද්ධතිය	NNC	O
තුළ	POST	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
ලබන	VP	O
සිංහල	NNP	O
,	PUNC	O
දෙමළ	NNP	O
,	PUNC	O
මුස්ලිම්	NNP	O
හෝවේවා	NNP	O
කුමන	QBE	O
ජාතියකට	NNC	O
,	PUNC	O
ආගමකොට	NNC	O
අයත්	POST	O
වුවත්	VNF	O
ශ්‍රී	NNP	O
ලාංකිකයන්	NNP	O
හැටියට	POST	O
අපේ	PRP	O
රටේ	NNC	O
අභිමානය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
අවබෝධයක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
විය	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
මේ	DET	O
රටේ	NNC	O
සියලු	DET	O
ආගමික	JJ	O
,	PUNC	O
සංස්කෘතික	JJ	O
,	PUNC	O
වැදගත්කමකින්	NNC	O
යුතු	AUX	O
ඕනෑම	NIP	O
මහෝත්සවයකදී	NNC	O
සහජීවනයෙන්	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කරන	VP	O
දරුවන්ගේ	NNC	O
සිත්	NNC	O
තුළ	POST	O
ඇති	NIP	O
අව්‍යාජත්වය	NNC	O
නිසාම	POST	O
,	PUNC	O
පුරවැසිභාවය	NNC	O
ලබා	VNF	O
තිබෙන	VP	O
රටක	NNC	O
සංස්කෘතික	JJ	O
අනන්‍යතාව	NNC	O
දැනගැනීම	VNN	O
ඉතා	RP	O
වටිනා	JJ	O
කාරණාවක්	NNC	O
.	FS	O
අද	NNC	O
බොහෝ	RP	O
ජාතික	JJ	O
උරුමයන්වල	NNC	O
අවශේෂ	NNC	O
පවතින්නේ	VP	O
උතුරු	NNP	B-LOC
නැගෙනහිර	NNP	I-LOC
.	FS	O
අපේ	PRP	O
රටේ	NNC	O
සංස්කෘතික	JJ	O
වටිනාකම	NNC	O
අනාගත	JJ	O
පරපුරට	NNC	O
දැක	VNF	O
බලාගන්න	VNN	O
,	PUNC	O
ගවේෂණය	NCV	O
කරන්න	VNN	O
,	PUNC	O
අත්විඳින්න	VNN	O
ඉඩප්‍රස්තාව	NNC	O
සකස්කළ	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
මේ	DET	O
රටට	NNC	O
ඇදී	VNF	O
එන	VP	O
විශාල	JJ	O
විදේශ	NNJ	O
සංචාරකයන්	NNC	O
පිරිසටත්	NNC	O
,	PUNC	O
අපේ	PRP	O
රටේ	NNC	O
ජාතික	JJ	O
උරුමය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
හඳුන්වා	VNF	O
දීමකට	VNN	O
වෙ	VFM	O
නම	NNC	O
මාර්ගෝපදේශනයක්	NNC	O
තිබිය	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
මෙවර	PRP	O
ජගත්	JJ	O
පරිසර	JJ	O
දින	NNC	O
ජාතික	JJ	O
සැමරුම්	NNJ	O
උත්සවය	NNC	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මැතිතුමාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
හා	CC	O
සම්භාවනීය	JJ	O
අමුත්තන්ගේ	NNC	O
සහ	CC	O
පාසල්	NNJ	O
සිසුන්	NNC	O
500කගේ	NNC	O
සහභාගීත්වයෙන්	NNC	O
මේ	DET	O
මස	NNC	O
05	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
රාජකීය	NNP	B-ORG
විද්‍යාලීය	NNP	I-ORG
නව	JJ	B-LOC
රඟහලේ	NNP	I-LOC
දී	RP	O
සැමරීමට	VNN	O
පරිසර	JJ	B-ORG
හා	CC	I-ORG
පුනර්ජනනීය	NNC	I-ORG
බලශක්ති	NNJ	I-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
කටයුතු	NCV	O
යොදා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ජාතික	JJ	O
පරිසර	NNJ	O
සතිය	NNC	O
05	NUM	O
වනදා	NNC	O
සිට	POST	O
17වනදා	NUM	O
දක්වා	POST	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
සමගාමී	NNC	O
ලෙස	POST	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
වනාන්තර	NNC	O
සංරක්ෂණය	NNC	O
හා	CC	O
කළමනාකරණය	NNC	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
“වන	VP	B-ORG
සුරැකුම්	JJ	I-ORG
කමිටු”	VNN	I-ORG
ස්ථාපිත	JCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
කළුතර	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	I-LOC
දොඹගහකන්ද	NNP	I-LOC
රක්ෂිතය	NNC	I-LOC
සංරක්ෂණය	NNC	O
සහ	CC	O
සංවර්ධනය	NNC	O
සඳහා	POST	O
වැඩසටහන්	NNC	O
දියත්	JCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
පාරිසරික	JJ	O
පාගමන්	NNP	O
ඇතුළු	POST	O
ප්‍රජා	JJ	O
මූලික	JJ	O
වැඩසටහන්	NNC	O
රැසක්	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
පරිසර	JJ	O
දිනයට	NNC	O
සමගාමීව	POST	O
දිස්ත්‍රික්	NNJ	O
මට්ටමින්	NNC	O
දැනුවත්	JCV	O
කිරීම්	VNN	O
හා	CC	O
පරිසර	JJ	O
සංරක්ෂණ	NNJ	O
වැඩසටහන්	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
මේ	DET	O
මස	NNC	O
06	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
වන	VP	B-ORG
සංරක්ෂණ	NNJ	I-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
කටයුතු	NCV	O
යොදා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
එමෙන්	POST	O
ම	RP	O
බදුල්ල	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	I-LOC
පාසල්වල	NNC	O
තුරු	POST	O
ජන	JJ	O
සිසු	JJ	O
බැංකු	NNJ	O
ව්‍යාපෘතිය	NNC	O
සහ	CC	O
දේශීය	JJ	O
ශාක	NNJ	O
සිටුවීමේ	VNN	O
වැඩසටහන්	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
අනුරාධපුර	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
මැදවච්චිය	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
තේක්ක	NNP	O
වන	VP	O
වගාස්ථාපිත	NNC	O
කිරීමේ	VNN	O
ව්‍යාපෘති	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
රාජ්‍ය	JJ	B-ORG
දැව	NNJ	I-ORG
සංස්ථාව	NNC	I-ORG
සතු	POST	O
ඉඩම්වල	NNJ	O
දේශීය	JJ	O
දැවමය	JJ	O
ශාක	NNC	O
රෝපණය	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
වැඩසටහන්	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කිරීම	VNN	O
රාජ්‍ය	JJ	B-ORG
දැව	NNJ	I-ORG
සංස්ථාව	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
මේ	DET	O
මස	NNC	O
09	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
යොදා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ජාතික	JJ	B-ORG
මැණික්	NNC	I-ORG
හා	CC	I-ORG
ස්වර්ණාභරණ	JJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
සහ	CC	O
මැණික්	NNP	B-ORG
හා	CC	I-ORG
ස්වර්ණාභරණ	JJ	I-ORG
පර්යේෂණ	NNJ	I-ORG
හා	CC	I-ORG
අභ්‍යාස	NNJ	I-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
මේ	DET	O
මස	NNC	O
10	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
මැණික්	NNP	O
පතල්	NNJ	O
වැඩ	NNJ	O
හවුල්කරුවන්ගේ	NNC	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
ලබන	VP	O
දරුවන්	NNC	O
සඳහා	POST	O
ශිෂ්‍යත්ව	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
,	PUNC	O
අත්හැර	VNF	O
දමන	VP	O
ලද	VP	O
මැණික්	NNP	O
පතල්	NNC	O
වසා	VNF	O
දැමීමේ	VNN	O
වැඩසටහන්	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
පතල්	NNJ	O
කම්කරුවන්ගේ	NNC	O
ආරක්ෂාව	NNC	O
සහ	CC	O
පරිසර	JJ	O
සංරක්ෂණය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
විශේෂ	JJ	O
වැඩමුළු	NNC	O
මාලාවක්	NNC	O
පැවැත්වීම	VNN	O
සිදු	RRPCV	O
කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
එමෙන්	POST	O
ම	RP	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
සුනිත්‍ය	JJ	I-ORG
බලශක්ති	NNJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
මේ	DET	O
මස	NNC	O
11වන	NUM	O
දින	NNC	O
ප්‍රජාව	NNC	O
සතු	POST	O
පුනර්ජනනීය	NNC	O
බලශක්ති	NNJ	O
උත්පාදන	NNJ	O
බලාගාර	NNC	O
අළුත්වැඩියා	NCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
අවශ්‍ය	JJ	O
සහයෝගය	NNC	O
ලබාදීමේ	VNN	O
අරමුණ	NNC	O
පෙරදැරිව	NNC	O
“සුනිත්‍යාලෝක”	NNC	O
වැඩසටහන	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
පාසල්	NNJ	O
ප්‍රජාව	NNC	O
බලශක්ති	NNJ	O
කමනාකරණය	NNC	O
හා	CC	O
පුනර්ජනනීය	NNC	O
බලශක්ති	NNJ	O
භාවිතය	NNC	O
සඳහා	POST	O
යොමු	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
හා	CC	O
විෂය	NNJ	O
මාලාවේ	NNC	O
අන්තර්ගත	JCV	O
බලශක්ති	NNJ	O
පිළිබඳ	POST	O
සෛද්ධාන්තික	JJ	O
කරුණු	NNC	O
ඔවුන්ගේ	PRP	O
ප්‍රායෝගික	JJ	O
ජිවිතය	NNC	O
හා	CC	O
බද්ධ	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
අරමුණින්	NNC	O
දිවයිනේ	NNC	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
කලාප	NNC	O
96	NUM	O
ආවරණය	NCV	O
වන	VP	O
පරිදි	POST	O
බලශක්ති	NNJ	O
සමාජ	NNJ	O
පිහිටුවීම	VNN	O
සිදු	RRPCV	O
කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
පස්	NUM	O
කැපීමෙන්	NNC	O
හානි	NCV	O
වූ	VP	O
ඉඩම්	NNJ	O
පුනරුත්තාපනය	NNC	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
ගං	NNJ	O
ඉවුරු	NNC	O
සංරක්ෂණය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
යටතේ	POST	O
භූවිද්‍යා	JJ	B-ORG
සමීක්ෂණ	NNJ	I-ORG
හා	CC	I-ORG
පතල්	NNJ	I-ORG
කාර්යාංශයට	NNC	I-ORG
අයත්	POST	O
ප්‍රාදේශීය	JJ	O
කාර්යාල	NNC	O
ආශ්‍රිතව	POST	O
විවිධ	JJ	O
වැඩසටහන්	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
ත්‍රිකුණාමලයේ	NNP	B-LOC
පරිසර	JJ	O
සංරක්ෂණයට	NNC	O
අදාළ	POST	O
වැඩසටහන්	NNC	O
රැසක්	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
නිලාවේලි	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
කඩොලාන	NNP	O
පැළ	NNC	O
රෝපණය	JCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
ධීවර	JJ	O
වරායන්	NNC	O
පිරිසිදු	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
වැඩසටහන්	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
පරෙවි	NNP	B-LOC
දූපත්	NNC	I-LOC
ආශ්‍රිත	POST	O
කොරල්පරය	NNC	O
කිමිදුම්කරුවන්	NNC	O
යොදාගෙන	VP	O
පිරිසිදු	JCV	O
කිරීම	VNN	O
මේ	DET	O
මස	NNC	O
16	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
භූ	JJ	B-ORG
විද්‍යා	JJ	I-ORG
සමීක්ෂණ	NNJ	I-ORG
හා	CC	I-ORG
පතල්	NNJ	I-ORG
කාර්යාංශය	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
සමුද්‍රීය	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
ආරක්ෂණ	JJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
යන	VP	O
ආයත	NNC	O
එක්ව	VNF	O
සිදු	RRPCV	O
කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
එමෙන්	POST	O
ම	RP	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
පානීය	JJ	O
ජල	JJ	O
අවශ්‍යතාවයෙන්	NNC	O
80%ක්	NNC	O
පමණ	POST	O
සපුරාලන	VP	O
කැලණි	NNP	O
ගඟ	NNC	O
හා	CC	O
එහි	PRP	O
ගංගාධාර	JJ	O
ප්‍රදේශ	NNC	O
සංරක්ෂණය	NNC	O
සහ	CC	O
කළමනාකරණය	NNC	O
කිරීම	VNN	O
පිණිස	POST	O
විශේෂ	JJ	O
ව්‍යාපෘතියක්	NNC	O
පරිසර	JJ	B-ORG
හා	CC	I-ORG
පුනර්ජනනීය	NNC	I-ORG
බලශක්ති	NNJ	I-ORG
අමාත්‍ය	NNC	O
සුසිල්	NNP	B-PER
ප්‍රේමජයන්ත	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
සහ	CC	O
ආර්ථික	JJ	O
සංවර්ධන	NNJ	O
අමාත්‍යවරයාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
ආරම්භ	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
මේ	DET	O
මස	NNC	O
17	NUM	O
වන	VP	O
දින	NNC	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
කටයුතු	NCV	O
යොදා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
දෙහිවල	NNP	B-LOC
එස්.	ABB	B-ORG
ද.	ABB	I-ORG
එස්.	ABB	I-ORG
ජයසිංහ	NNP	I-ORG
මධ්‍ය	JJ	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
විෂය	NNC	O
ආවරණය	NCV	O
සඳහා	POST	O
ගුරුවරයෙකු	NNC	O
හෝ	CC	O
නොමැතිව	NIP	O
ළමුන්ගේ	NNC	O
ස්වෝත්සාහයෙන්	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
ගෙවතුවගාව	NNC	O
සාර්ථක	JJ	O
ලෙස	POST	O
ඵලදරා	NNP	O
බස්නාහිර	NNP	B-LOC
පළාත්	NNJ	I-LOC
පාසල්	NNC	O
අතර	POST	O
වගා	NNJ	O
තරඟයෙන්	NNC	O
තෙවන	JJ	O
ස්ථානය	NNC	O
පවා	POST	O
දිනා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
හැකිවී	VNF	O
ඇතැයි	NIP	O
වත්මන්	JJ	O
විදුහල්පති	NNC	O
මේජර්	JJ	O
ඞී.	???	B-PER
ඒ.	ABB	I-PER
ඞී.	ABB	I-PER
වානගුරු	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
විදුහල්	NNJ	O
භූමියේ	NNC	O
අක්කර	NNC	O
18ක්	NUM	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
විශාල	JJ	O
ප්‍රමාණයක්	NNC	O
කැලෑවට	NNC	O
ගොස්	VNF	O
තිබූ	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
ළමුන්	NNC	O
දිනපතා	NNC	O
උදෑසන	NNC	O
හා	CC	O
විවේක	JJ	O
කාලය	NNC	O
කැපකර	VNF	O
එළි	NCV	O
පෙහෙලි	NNP	O
කර	VNF	O
මෙලෙස	RB	O
වගා	NNJ	O
භූමියක්	NNC	O
බවට	POST	O
පත්කර	VNF	O
කෘතිම	JJ	O
පොහොර	NNJ	O
භාවිතය	NNC	O
,	PUNC	O
කෘමිනාශක	NNC	O
භාවිතයද	NNC	O
නැතිව	VNF	O
කොම්පෝ්ස්ට්	NNP	O
පෝර	NNP	O
යොදා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සාර්ථක	JJ	O
ඵලදාවක්	NNC	O
ලැබීමටද	NNC	O
හේතු	NCV	O
වී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
අතර	POST	O
ඉඩමේ	NNC	O
දැනට	RB	O
පොල්	NNP	O
පැල	NNJ	O
35ක්ද	NNC	O
සිටවා	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බැවින්	POST	O
එළවළු	NNC	O
ඵලදාව	NNC	O
ළමුන්	NNC	O
අතර	POST	O
බෙදා	VNF	O
ගැනීමෙන්	VNN	O
සුවිශේෂී	JJ	O
සිදුවීමක්ද	NNC	O
වන	VP	O
අතර	POST	O
නැවුම්	JJ	O
එළවළු	NNC	O
පාරිභෝජනයද	NNC	O
මේ	DET	O
නිසා	POST	O
මගපෑදි	VNF	O
ඇති	NIP	O
බවත්	POST	O
විදුහල්පතිවරයා	NNC	O
වැඩි	JJ	O
දුරටත්	NNC	O
කියා	VNF	O
සිටී	VFM	O
.	FS	O
දෑ	NNC	O
අභිමානය	NNC	O
ලොවට	NNC	O
විදාහල	NNC	O
අපරාජිත	JJ	O
සීතාවක	NNC	B-LOC
යුගය	NNC	O
හා	CC	O
සබැඳි	NNC	O
සීතාවක	NNP	B-LOC
අභිමන	NNP	O
2012	NUM	O
ප්‍රදර්ශණය	NNC	O
හංවැල්ල	NNP	B-LOC
රාජසිංහ	NNP	B-ORG
මධ්‍ය	JJ	I-ORG
මහා	JJ	I-ORG
විදුහලේ	NNC	I-ORG
දී	RP	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
අවිස්සාවේල්ල	NNP	B-LOC
හොනිටන්	NNP	I-LOC
ප්‍රදේශයේ	NNC	O
සීතාවක	NNP	B-ORG
උරුමය	NNC	I-ORG
පදනම	NNC	I-ORG
හා	CC	O
එක්ව	VNF	O
ජල	JJ	O
සම්පාදන	NNC	O
හා	CC	O
ජලාපවහන	NNP	O
අමාත්‍ය	NNJ	O
ආණ්ඩු	NNJ	O
පක්‍ෂයේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
සංවිධායක	NNC	O
දිනේෂ්	NNP	B-PER
ගුණවර්ධන	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
මූලිකත්වයෙන්	NNC	O
මෙම	DET	O
ප්‍රදර්ශණය	NNC	O
හා	CC	O
උත්සවය	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබිණ	VFM	O
.	FS	O
සීතාවක	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
අවිස්සාවේල්ල	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
පුවක්පිටිය	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
කොස්ගම	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
කළුඅග්ගල	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
හංවැල්ල	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
පාදුක්ක	NNC	B-LOC
ප්‍රදේශයන්හි	NNC	O
පාසල්	NNJ	O
සිසුන්	NNC	O
ආචාර්ය	JJ	O
මණ්ඩලය	NNC	O
,	PUNC	O
දෙමව්පියෝ	NNC	O
සහ	CC	O
ජනතාවද	NNC	O
මෙම	DET	O
ප්‍රදර්ශණයට	NNC	O
සහභාගී	RRPCV	O
වී	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
සීතාවක	NNP	B-LOC
අභිමන	VP	O
මෙම	DET	O
2012	NUM	O
ප්‍රදර්ශණය	NNC	O
සඳහා	POST	O
අධ්‍යාපනික	JJ	O
,	PUNC	O
තාක්‍ෂණික	JJ	O
,	PUNC	O
පුරාවිද්‍යා	NNJ	O
,	PUNC	O
විද්‍යා	JJ	O
හා	CC	O
ආයුර්වේද	JJ	O
අංගයන්ගෙන්	NNC	O
සමන්විත	POST	O
වූ	VP	O
විදුහල්	NNJ	O
තුල	POST	O
ප්‍රදර්ශණ	JJ	O
කුටි	NNC	O
ජනවාරි	NNP	O
12	NUM	O
,	PUNC	O
13	NUM	O
,	PUNC	O
14	NUM	O
තෙදින	NNJ	O
පාසල්	NNJ	O
සිසුන්	NNC	O
හා	CC	O
ජනතාව	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
පෙ.	ABB	O
ව.	ABB	O
9.00	NUM	O
සිට	POST	O
රාත්‍රී	NNC	O
10.00	NUM	O
දක්වා	POST	O
විවෘත	JCV	O
කර	VNF	O
පැවති	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
ෙඓතිහාසික	JJ	O
සීතාවක	NNC	B-LOC
යුගයට	NNC	O
අයත්	POST	O
යූධ	JJ	O
උපකරණ	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
භාණ්ඩ	NNJ	O
සමූහයක්	NNC	O
ප්‍රදර්ශණය	NNC	O
අතර	POST	O
විය	VFM	O
.	FS	O
සීතාවක	NNP	B-LOC
මායාදුන්න	NNP	B-PER
රජුගේ	NNC	O
පාලන	NNJ	O
සමය	NNC	O
,	PUNC	O
සීතාවක	NNP	B-LOC
1	NUM	B-PER
වැනි	POST	I-PER
රාජසිංහ	NNP	I-PER
සමයත්	NNP	O
ඉතිහාසයෙන්	NNC	O
වැලලී	VNF	O
ගොස්	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
විද්වතුන්	NNC	O
පවසති	VFM	O
.	FS	O
සමකාලීන	JJ	O
පෘතුගීසී	NNP	O
ඉතිහාසඥයෝ	NNC	O
ඔවුන්ට	PRP	O
වාසිදායක	NNC	O
අයුරින්	NNC	O
රජවරු	NNC	O
උපහාසයට	NNC	O
හා	CC	O
අපහාසයට	NNC	O
ලක්වන	VP	O
අයුරින්	NNC	O
ලියා	VNF	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පැවසේ	VFM	O
.	FS	O
අභිමන	NNC	O
මේ	DET	O
ප්‍රදර්ශණ	NNC	O
තුලින්	NNC	O
මේ	DET	O
රජවරුන්ගේ	NNC	O
වීරත්වය	NNC	O
හුවා	VNF	O
දක්වා	POST	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අධිරාජ්‍ය	JJ	O
බැඳී	VNF	O
අරගලයක්	NNC	O
තුලින්	NNC	O
විදේශ	NNC	O
ජාතීන්	NNC	O
පලවා	VNF	O
හැරීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
රජවරුන්ගේ	NNC	O
පාලන	NNJ	O
සමය	NNC	O
ගැන	POST	O
සොයාගත්	VP	O
සාදක	NNC	O
මගින්	POST	O
සීතාවක	NNP	B-ORG
පිරිවෙන්	NNC	I-ORG
ගුරු	JJ	I-ORG
අභ්‍යාස	NNJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
අධ්‍යක්‍ෂ	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
දිසා	NNP	O
අධිකරණ	NNJ	O
සංඝනායක	NNC	O
වේරහැර	NNC	B-PER
ආරියවංශ	NNC	I-PER
නාහිමි	NNC	O
,	PUNC	O
ජයන්තා	NNP	B-PER
කුමාරි	NNP	I-PER
සවණබැද්ද	NNP	I-PER
ලේඛක	NNP	O
ලේඛිකාවන්	NNC	O
සමූහයක්	NNC	O
ග්‍රන්ථ	NNC	O
සමූහයක්	NNC	O
එලි	NNC	O
දක්වා	POST	O
තිබෙති	VFM	O
.	FS	O
කලවාන	NNP	B-PER
අධ්‍යාපන	JJ	O
කොට්ඨාශයට	NNC	O
අයත්	POST	O
දුෂ්කර	JJ	O
ග්‍රාමීය	JJ	O
පාසලක්	NNC	O
වූ	VP	O
වතුරාව	NNP	B-ORG
ජනපද	NNP	I-ORG
විදුහලේ	NNC	I-ORG
සිසුනට	NNC	O
2012	NUM	O
වසර	NNC	O
සඳහා	POST	O
අවශ්‍ය	JCV	O
සියලූ	VP	O
පාසල්	NNJ	O
උපකරණ	NNC	O
රැගෙන	VNF	O
,	PUNC	O
මිල්ලනිය	NNC	B-ORG
ප්‍රාදේශීය	JJ	O
ලේකම්	NNJ	O
කොට්ඨාශයේ	NNC	O
ඔකන්දූව	NNP	B-LOC
”රන්තරු”	VNN	B-ORG
යෞවන	JJ	I-ORG
සමාජයේ	NNC	I-ORG
සාමාජිකයන්	NNC	O
ඉකුත්	JJ	O
ජනවාරි	NNP	O
05දා	NNP	O
එම	DET	O
විදුහලට	NNC	O
නෑගම්	NNC	O
ආහ	VFM	O
.	FS	O
ඉතා	RP	O
දුෂ්කර	JJ	O
මගක්	NNC	O
ගෙවමින්	VNF	O
බඩු	NNJ	O
බාහිරාදිය	NNC	O
කර	VNF	O
තබාගෙන	VNF	O
විදුහලට	NNC	O
පැමිණි	VP	O
මෙම	DET	O
යෞවන	JJ	O
යෞවනියන්	NNC	O
විදුහල්පති	NNC	O
කපිල	NNP	B-PER
බණ්ඩාරවත්ත	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
ගුරු	JJ	O
මණ්ඩලය	NNC	O
විසින්	POST	O
සාදරයෙන්	NNC	O
පිළිගනු	VP	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
කලවාන	NNP	B-LOC
කොට්ඨාශ	NNJ	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
අධ්‍යක්‍ෂ	NNC	O
පී.	ABB	B-PER
ඞී.	ABB	I-PER
ධර්මසේන	NNP	I-PER
,	PUNC	O
කලවාන	NNP	B-LOC
ප්‍රාදේශීය	JJ	O
ලේකම්	NNJ	O
කොට්ඨාශය	NNC	O
නියෝජනය	NCV	O
කරන	VP	O
යොවුන්	JJ	O
පාර්ලිමේන්තු	NNJ	O
මන්ත්‍රී	NNC	O
පී.	NNP	B-PER
රොෂාන්	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්වරුද	NNC	O
එක්ව	VNF	O
සිටියහ	VFM	O
.	FS	O
පාසලට	NNC	O
පැමිණි	VP	O
මෙම	DET	O
යෞවන	JJ	O
යෞවනියන්	NNC	O
ප්‍රථමයෙන්ම	NNC	O
පාසලේ	NNC	O
සියලූම	DET	O
සිසුනට	NNC	O
ආහාර	NNJ	O
පානාදියෙන්	NNC	O
සංග්‍රහ	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
අනතුරුව	POST	O
කෙටි	JJ	O
උත්සව	NNJ	O
සභාවක්	NNC	O
පවත්වා	VNF	O
සිසුනට	NNC	O
පාසල්	NNJ	O
උපකරණ	NNC	O
බෙදීම	VNN	O
සිදුකළේය	VFM	O
.	FS	O
විදුහලේ	NNC	O
සෑම	DET	O
සිසුවකුටම	NNC	O
2012	NUM	O
වසර	NNC	O
සඳහා	POST	O
තමන්ට	PRP	O
අවශ්‍ය	JJ	O
පෑන්	NNC	O
,	PUNC	O
පැන්සල්	NNC	O
,	PUNC	O
කවකටුපෙට්ටි	NNC	O
,	PUNC	O
අභ්‍යාස	NNJ	O
පොත්	NNC	O
අඩංගු	JJ	O
පාර්සල්	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
කෙරුණි	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
ප්‍රදානය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
විදුහලේ	NNC	O
11	NUM	O
ශ්‍රේණියේ	NNC	O
අරෝෂා	NNP	B-PER
උදේනි	NNP	I-PER
සිසුවිය	NNC	O
,	PUNC	O
සිසුන්	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
තම	PRP	O
ස්තූතිය	NNC	O
පලකළේය	VFM	O
.	FS	O
මිල්ලනිය	NNC	B-LOC
තරුණ	JJ	O
සේවා	NNJ	O
නිලධාරී	NNC	O
කුසන්ත	NNP	B-PER
වන්නිආරච්චි	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
පරිදි	POST	O
”රන්තරු”	VNN	B-ORG
යෞවන	JJ	I-ORG
සමාජ	NNJ	I-ORG
සාමාජිකයන්	NNC	O
මෙම	DET	O
සත්කාරය	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
හොරණ	NNP	B-LOC
දොඹගොඩ	NNP	I-LOC
සීලරතන	NNP	B-ORG
මහ	JJ	I-ORG
විදුහලේ	NNC	I-ORG
ආචාර්ය	NNC	O
සෙනරත්	NNP	B-PER
වනිගසූරිය	NNP	I-PER
මහත්මා	NNP	O
මෙම	DET	O
සත්කාරය	NNC	O
සඳහා	POST	O
,	PUNC	O
විදුහල	NNC	O
සොයා	VNF	O
දීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
මහත්වරුද	NNC	O
මෙම	DET	O
ගමනට	NNC	O
එක්ව	VNF	O
සිටියේය	VFM	O
.	FS	O
යෞවන	JJ	O
සමාජ	NNJ	O
සාමාජිකයන්	NNC	O
විසින්	POST	O
කළ	VP	O
මෙම	DET	O
සත්කාරය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
”විජය”ට	NNC	B-ORG
අදහස්	NCV	O
දැක්වූ	VP	O
ඔකන්දූව	NNP	B-LOC
යෞවන	JJ	O
සමාජයේ	NNC	O
සභාපති	NNC	O
චිරාත්	NNC	B-PER
තාරක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
මෙසේ	RB	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
‘‘අපට	NNC	O
මෙම	DET	O
සත්කාරය	NNC	O
කිරීමට	VNN	O
රුපියල්	NNP	O
75,000	NUM	O
කට	CM	O
අධික	JJ	O
මුදලක්	NNC	O
වැය	NCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
අපට	PRP	O
දුෂ්කර	JJ	O
පාසලකට	NNC	O
උදව්	NNC	O
උපකාර	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
අවශ්‍යව	JCV	O
තිබුණා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
මෙම	DET	O
පාසල	NNC	O
සොයාගෙන	VNF	O
එම	DET	O
කටයුත්ත	NNC	O
කිරීමට	VNN	O
සිතුවා	VP	O
.	FS	O
ප්‍රදේශවාසීන්ගෙන්	NNC	O
අධාර	NNJ	O
මුදල්	NNC	O
ලබාගෙන	VNF	O
අපි	PRP	O
මෙම	DET	O
කටයුත්ත	NNC	O
ඉටුකළා	NNP	O
.	FS	O
යෞවන	JJ	O
සමාජයේ	NNC	O
සාමාජික	JJ	O
සාමාජිකාවන්	NNC	O
නිදිවරාගෙන	VNF	O
දින	NNC	O
ගණනක්	NNC	O
මෙම	DET	O
කටයුත්ත	NNC	O
සඳහා	POST	O
මහන්සි	JCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
අපි	PRP	O
සතුටු	JCV	O
වෙනවා	VP	O
මෙය	PRP	O
සාර්ථකව	RB	O
ඉටුකිරීමට	VNN	O
හැකිවීම	VNN	O
පිළිබඳව	POST	O
.	FS	O
අපි	PRP	O
ලබා	VNF	O
දුන්	VP	O
මෙම	DET	O
පාසල්	NNJ	O
උපකරණ	NNC	O
ප්‍රයෝජනයට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
මෙම	DET	O
නංගිලා	NNP	O
මල්ලිලා	NNP	O
සාර්ථකව	NNC	O
ඉගෙන	VNF	O
ගෙන	VNF	O
රටට	NNC	O
යහපත්	JJ	O
පුරවැසියකු	NNC	O
වනු	VP	O
දැකීම	VNN	O
අපේ	PRP	O
පැතුමයි	VFM	O
.	FS	O
මන්දිරයේ	NNC	O
රැකවලා	NNP	O
ගොඩනැගිලි	NNC	O
පියගැටපෙළ	JJ	O
ඉදිරිපස	NNC	O
ඇති	NIP	O
මුරගල	NNC	O
සිංහල	NNP	O
කලා	JJ	O
ශිල්පීන්ගේ	NNC	O
විශිෂ්ටතම	JJ	O
නිර්මාණයකි	NVB	O
.	FS	O
දොරටුපාල	JJ	O
රූපය	NNC	O
ලෙසද	POST	O
හඳුන්වන	VP	O
මෙම	DET	O
ශෛලමය	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
මුදුනින්	NNC	O
කවාකාර	JJ	O
හැඩයෙන්	NNC	O
යුක්ත	POST	O
වූවකි	VFM	O
.	FS	O
මුරගල	NNC	O
කොරවක්ගලට	NNP	O
සම්බන්ධවූවකි	NVB	O
.	FS	O
මුරගලවල	NNC	O
කැටයම්	NCV	O
කිරීම	VNN	O
ක්‍රමානූකූලව	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
වූවකි	VFM	O
.	FS	O
අනුරාධපුර	NNP	B-LOC
මුල්	JJ	O
යුගයේ	NNC	O
මුරගල්වල	NNC	O
කැටයම්	NCV	O
දක්නට	VNF	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
නමුත්	CC	O
ඊට	PRP	O
පසුව	POST	O
නිර්මාණය	NCV	O
වූ	VP	O
මුරගල්	NNC	O
විශිෂ්ට	JJ	O
කැටයම්	NNJ	O
ලක්ෂණයෙන්	NNC	O
යුක්තව	AUX	O
නිර්මාණය	NCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මුල්කාලයේ	NNP	O
මුරගල්වලට	NNC	O
පුන්කලස	NNP	O
යොදාගැණින	VFM	O
.	FS	O
පසුකාලයේ	NNC	O
දී	RP	O
බහිරව	POST	O
රූප	NNC	O
සහ	CC	O
මානව	JJ	O
රූප	NNC	O
යොදාගැනීම	VNN	O
බහුලව	RB	O
යොදාගෙන	VP	O
නිර්මාණාත්මක	JJ	O
මුරගල්	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
කෙරිණ	VFM	O
.	FS	O
මානව	JJ	O
රූපයෙන්	NNC	O
මිනිස්	JJ	O
වෙසින්	NNC	O
සිටන	VP	O
නා	JJ	O
රජකු	NNC	O
සිටින	VP	O
බව	POST	O
විශ්වාස	NCV	O
කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
ශාන්ත	NNP	O
මුහුණකින්	NNC	O
හෙමි	NNP	O
මානව	JJ	O
රූපය	NNC	O
හෙවත්	POST	O
නා	JJ	O
රජ	JJ	O
රූපය	NNC	O
තරුණ	JJ	O
රණකාමියකුගේ	NNC	O
රුව	NNC	O
ඉස්මතුවේ	VFM	O
.	FS	O
දෙනෙත්	NNP	O
විවෘත්තය	NNP	O
,	PUNC	O
කර්ණාභරණ	NNP	O
හා	CC	O
ශ්‍රීවාභරණ	NNP	O
නිසා	POST	O
චිත්තාකරෂණීය	JJ	O
භාවයක්	NNC	O
ඇතිවේ	VFM	O
.	FS	O
මානව	JJ	O
රූපයේ	NNC	O
යටිකය	NNC	O
දෝතියක්	NNC	O
වැනි	POST	O
ඇඳුමකින්	NNC	O
සැරසී	VNF	O
සිටින	VP	O
අතර	POST	O
රෙද්ද	NNC	O
ඇඳි	NNP	O
පිළිවෙල	NNC	O
කලාත්මකය	NVB	O
.	FS	O
රූපයේ	NNC	O
පාමුල	NNC	O
බහිරව	POST	O
රූපයක්	NNC	O
හො	RP	O
දෙකකි	NVB	O
.	FS	O
එක්	DET	O
අතක	NNC	O
ඇති	NIP	O
පුන්	NNP	O
කලස	NNP	O
නෙළුම්	NNP	O
මලින්	NNC	O
නෙළුම්	NNP	O
කොළවලින්	NNC‍	O
යුක්තය	VFM	O
.	FS	O
අනෙක්	DET	O
අතේ	NNC	O
ඉහළට	NNC	O
විහිදී	VNF	O
ගිය	VP	O
කැටමින්	NNC	O
යුත්	AUX	O
ලතාවකි	NVB	O
.	FS	O
අනුරාධපුරයේ	NNC	B-LOC
මහ	JJ	I-LOC
විජයබා	NNC	I-LOC
මාලිගයේ	NNC	I-LOC
හා	CC	O
අස්ගිරිය	NNP	B-LOC
දොරටුව	NNC	I-LOC
අභියස	NNC	O
ඇති	NIP	O
මුරගලේ	NNC	O
ඇත්තේ	NIP	O
රේඛාවලින්	NNC	O
පමණක්	POST	O
වූ	VP	O
පුන්කලසකි	NVB	O
.	FS	O
තවත්	DET	O
අවස්ථාවක	NNC	O
බහිරව	POST	O
රූපයෙන්	NNC	O
යුක්තය	NVB	O
.	FS	O
මුරගල්	NNC	O
අතර	POST	O
විශිෂ්ටතම	JJ	O
නිර්මාණය	NNC	O
ලෙස	POST	O
සැලකෙන්නේ	VP	O
රත්න	NNP	B-LOC
ප්‍රසාදයේ	NNC	I-LOC
ඇති	NIP	O
මුරගලයි	NNP	O
.	FS	O
සජීවී	JJ	O
ලක්ෂණයෙන්	NNC	O
යුක්ත	POST	O
නිර්මාණයකි	NVB	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
ඇති	NIP	O
නා	JJ	O
රජුගේ	NNC	O
ආභරණ	NNC	O
සියුම්	JJ	O
කැටයමින්	NNC	O
යුක්තව	AUX	O
නිර්මාණය	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
නිර්මාණ	NNJ	O
ශිල්පියා	NNC	O
වැඩි	JJ	O
අවධානයක්	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
හිස	NNC	O
වටා	POST	O
නයි	JJ	O
පෙණ	NNC	O
හතකි	NUM	O
.	FS	O
පාමුල	NNC	O
බහිරව	POST	O
රූපයකි	NVB	O
.	FS	O
පියකරු	JJ	O
මුහුණකින්	NNC	O
සමන්විත	POST	O
රූපය	NNC	O
පවතින	VP	O
ඉහළ	JJ	O
කුළුනෙහි	NNC	O
ඇති	NIP	O
කවාකර	VNF	O
කොටසද	NNP	O
කැටයමින්	NNC	O
අලංකාර	JCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මකර	JJ	O
හා	CC	O
ගව	JJ	O
රූප	NNC	O
මනාව	RB	O
කැටයම්	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මුරගල	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
කුළුණු	NNC	O
හිස	NNC	O
මත	POST	O
ඇතකු	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මහනුවර	NNP	B-LOC
උසස්	JJ	B-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විද්‍යාල	NNJ	I-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	O
ඒකක	NNC	O
නිලධාරීන්	NNC	O
මේ	DET	O
පුංචි	JJ	O
ගෙම්බා	NNP	O
තමයි	POST	O
ලෝකයේ	NNC	O
කුඩාම	JJ	O
පෘෂ්ඨවංශිකයා	NNC	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
කියන්නෙ	VP	O
කොඳු	NNJ	O
නාරටිය	NNC	O
ඇති	NIP	O
සතායි	NVB	O
.	FS	O
උගේ	PRP	O
ප්‍රමාණය	NNC	O
මැන	VNF	O
ගන්න	VNN	O
මේ	DET	O
ඇමරිකානු	NNP	B-LOC
ශත	NNP	O
දහයේ	NNC	O
කාසියෙන්	NNC	O
පුළුවන්	NIP	O
.	FS	O
ඌ	PRP	O
වගේ	POST	O
දෙන්නකුට	NNC	O
මේකෙ	PRP	O
ඉඩ	NCV	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ටොපියකින්	NNC	O
බාගයක්	NNC	O
විතර	POST	O
ඇති	NIP	O
ලෝකයේ	NNC	O
කුඩා	JJ	O
ම	RP	O
ගෙම්බා	NNP	O
,	PUNC	O
ඇටිකිත්තා	NNP	O
,	PUNC	O
දිගින්	NNC	O
අඟල්	NNP	O
කාලකට	NNC	O
වැඩිය	NNC	O
නෑ	NIP	O
.	FS	O
සත්ව	JJ	O
විද්‍යාඥයන්ට	NNC	O
මේ	DET	O
අපූරු	JJ	O
සත්වයා	NNC	O
හමුවූයේ	NNC	O
පැපුවා	NNP	B-LOC
දූපත්වල	NNC	O
ඝර්ම	JJ	O
කලාපීය	JJ	O
වනාන්තරයක	NNC	O
ශාක	NNJ	O
පත්‍රයක්	NNC	O
මත	POST	O
ලැග	NNC	O
සිටියදියි	VFM	O
.	FS	O
පෘෂ්ඨ	NNJ	O
වංශිකයෝ	NNC	O
මේ	DET	O
වර්ගයේ	NNC	O
පරිණත	JJ	O
සතකු	NNC	O
හොඳින්	NCV	O
වැඩුණු	VNN	O
පසු	POST	O
මිලිමීටර්	NNP	O
7.7ක්	NNC	O
විතර	POST	O
දිග	NNC	O
ඇති	NIP	O
.	FS	O
ලෝකයේ	NNC	O
60,000ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
වන	VP	O
පෘෂ්ඨවංශික	JJ	O
සත්ව	JJ	O
විශේෂ	JJ	O
අතර	POST	O
කුඩාම	JJ	O
සතා	NNC	O
ලෙස	POST	O
නම්	NCV	O
ලබන	VP	O
මේ	DET	O
පුංචිම	NNC	O
පුංචි	JJ	O
ගෙම්බාට	NNP	O
තියෙන්නෙත්	NNC	O
ලෝකයේ	NNC	O
පුංචිම	NNC	O
පුංචි	JJ	O
කොඳු	NNJ	O
ඇට	RRPCV	O
පෙළයි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
‘පුංචිම	NNC	O
පුංචි	JJ	O
කශේරුකාව	NNC	O
ඇත්තා’	NNC	O
යන	VP	O
විරුදාවලිය	NNC	O
කලින්	NNC	O
හිමි	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගෙන	VNF	O
සිටින	VP	O
ඉන්දුනීසියානු	NNP	B-LOC
මාළුවාගේ	NNC	O
දිග	NNC	O
වුණේ	VP	O
මිලිමීටර්	NNP	O
7.9ක්	NNC	O
පමණයි	NVB	O
.	FS	O
කලින්	NNC	O
විශේෂඥයන්	NNC	O
සිතා	VNF	O
සිටියේ	VP	O
ලොකු	JJ	O
හෝ	CC	O
කුඩා	JJ	O
හෝ	CC	O
වේවා	VNF	O
පෘෂ්ඨවංශිකයන්ගේ	NNC	O
සිරුරේ	NNC	O
ප්‍රමාණය	NNC	O
අනුව	POST	O
අන්තයන්	NNC	O
ජීවත්	JCV	O
විය	VP	O
හැක්කේ	AUX	O
ජලයේ	NNC	O
පමණක්	POST	O
කියායි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
නව	JJ	O
සොයා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
ඔවුන්	PRP	O
මවිතයට	NNC	O
පත්	RRPCV	O
කිරිමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
ඇමරිකාවේ	NNP	B-LOC
ලූසියානා	NNP	B-ORG
ජනපද	NNP	I-ORG
විශ්වවිද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
මහාචාර්ය	NNC	O
ක්‍රීස්	NNP	B-PER
ඔස්ටින්	NNP	I-PER
තමයි	POST	O
මේ	DET	O
කුඩා	JJ	O
ගෙම්බා	NNP	O
සොයා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
තියෙන්නේ	VP	O
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
පැසිපික්	NNP	B-LOC
දූපත්වල	NNC	I-LOC
වනාන්තරවල	NNC	O
කළ	VP	O
තෙමස්	JJ	O
සංචාරයක්	NNC	O
තුළ	POST	O
දී	RP	O
මේ	DET	O
අපූරු	JJ	O
සතා	NNC	O
හමුවි	NNP	O
ඇත්තේ	NIP	O
ඝර්මකලාපීය	NNP	O
වැසිවනාන්තර	NNC	O
ප්‍රදේශයක	NNC	O
දී	RP	O
ගසකින්	NNC	O
ගිලිහුණු	VP	O
වියළි	JJ	O
කොළයක්	NNC	O
මත	POST	O
ළැග	NNC	O
සිටියදියි	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
ඉතා	RP	O
කුඩා	JJ	O
සතා	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
පැපුවා	NNP	B-LOC
නිව්ගිනියාවේ	NNP	I-LOC
අමෝ	NNP	I-LOC
කියන	VP	O
ගම්මානයේදි	NNC	O
යි	RP	O
.	FS	O
සත්ව	JJ	O
විද්‍යාත්මකව	NNC	O
මේ	DET	O
ගෙම්බා	NNP	O
හඳුන්වා	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
පීඩෝෆ්රයින්	NNP	O
ඇමනුවෙන්සිස්	NNP	O
කියායි	VFM	O
.	FS	O
පබ්ලික්	NNP	B-ORG
ලැබ්‍රරි	NNP	I-ORG
ඔෆ්	NNP	I-ORG
සයන්ස්	NNP	I-ORG
ඡුඛදී	NNP	I-ORG
සඟරාව	NNC	O
සඳහා	POST	O
මේ	DET	O
පිළිබඳව	POST	O
ලිපියක්	NNC	O
මහාචාර්ය	NNC	O
ක්‍රීස්	NNP	B-PER
ඔස්ටින්	NNP	I-PER
විසින්	POST	O
සපයා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
වෙනත්	DET	O
සතුන්	NNC	O
අත	NNC	O
නොගසනා	NNC	O
ආහාර	NNJ	O
දාමයේ	NNC	O
එක්	NUM	O
පුංචි	JJ	O
හිඩැසක්	NNC	O
පුරවන්න	VNN	O
ඉතා	RP	O
කුඩා	JJ	O
සතකු	NNC	O
සිටිය	VP	O
හැකියැයි	NNC	O
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
විශ්වාස	JCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
මැක්කන්	NNP	O
වැනි	POST	O
ඉතා	RP	O
කුඩා	JJ	O
සතුන්	NNC	O
ආහාරයට	NNC	O
ගෙන	VNF	O
යැපෙන්න	VNN	O
ලොකු	JJ	O
ගෙම්බන්ට	NNC	O
පුළුවන්කමක්	NNC	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
නිසා	POST	O
ඒ	DET	O
ගණයේ	NNC	O
කුඩා	JJ	O
සතකු	NNC	O
සිටිය	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
ඒත්	CC	O
එවැනි	DET	O
සතකු	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
හා	CC	O
හඳුනා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
ලෙහෙසි	JJ	O
පහසු	JJ	O
කාරියක්	NNC	O
නෙවෙයි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
මොකද	QUE	O
ඌ	PRP	O
ප්‍රමාණයෙන්	NNC	O
වඩාත්	RP	O
කුඩා	JJ	O
එකකු	NNC	O
නිසා	POST	O
.	FS	O
මේ	DET	O
පිරිස	NNC	O
ඌ	PRP	O
සොයා	VNF	O
ගියේ	VP	O
පරිණත	JJ	O
පිරිමි	NNJ	O
සතකු	NNC	O
ගැහැනු	JJ	O
සතකු	NNC	O
ආකර්ෂණය	NCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
නඟන	VP	O
උච්ච	JJ	O
ස්වරයේ	NNC	O
ශබ්දය	NNC	O
අනුවයි	NVB	O
.	FS	O
විකෘතියක්	NNC	O
නොවේ	VNN	O
”අප	PRP	O
දැන්	RB	O
දන්නවා	VNN	O
මේ	DET	O
පුංචි	JJ	O
සතුන්	NNC	O
විකෘති	JCV	O
වීම	VNN	O
නිසා	POST	O
හට	RPCV	O
ගන්නා	VP	O
එවුන්	NNC	O
නෙවෙයි	VFM	O
.	FS	O
ඔවුන්	PRP	O
ජීවත්	JCV	O
වන	VP	O
පරිසරයේ	NNC	O
කොනක	NNC	O
,	PUNC	O
වෙනත්	DET	O
පෘෂ්ඨවංශිකයන්	NNC	O
හා	CC	O
තරගයක්	NNC	O
නැති	NIP	O
තැනකට	NNC	O
අනුවර්තී	NNP	O
වූ	VP	O
අය	NNC	O
විය	VP	O
හැකියි	AUX	O
.”	NNJ	O
මහාචාර්ය	NNC	O
ඔස්ටින්	NNP	B-PER
කියනවා	VFM	O
.	FS	O
”මේ	VNN	O
පීඩෝෆ්රයින්	NNC	O
ඇමනුවෙන්සිස්	NNP	O
ගෙඹි	NNP	O
විශේෂය	NNC	O
ඉන්නා	NNP	O
තැනක්	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
හරිම	NNC	O
අසීරුයි	NVB	O
.	FS	O
උගේ	PRP	O
ආදර	JJ	O
ගීය	NNC	O
තමයි	POST	O
අපට	PRP	O
ඌ	PRP	O
සොයා	VNF	O
ගන්නට	VNN	O
උදවු	NCV	O
වුණේ	VP	O
.”	NNC	O
ඔහු	PRP	O
සිනාමුසුව	NNC	O
කියනවා	VFM	O
.	FS	O
නිව්ගිනියාව	NNP	B-LOC
ජෛව	JJ	O
විවිධත්වය	NNC	O
අතින්	NNC	O
ඉතාම	RP	O
සුවිශේෂ	JJ	O
තැනක්	NNC	O
.	FS	O
අප	PRP	O
සොයා	VNF	O
ගන්නා	VP	O
හැම	DET	O
අලූත්	NNC	O
දෙයකින්ම	NNC	O
ඒ	DET	O
බව	POST	O
පැහැදිලි	JCV	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ජෛව	JJ	O
විවිධත්වය	NNC	O
ඇති	NIP	O
වන	VP	O
හැටි	NNC	O
හා	CC	O
පවතින	VP	O
හැටි	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
අපේ	PRP	O
අවබෝධය	NNC	O
වැඩි	JCV	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
කුඩා	JJ	O
ගෙම්බා	NNP	O
ලූසියානා	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
ස්වභාව	JJ	O
විද්‍යා	JJ	O
කෞතුකාගාරයේ	NNC	O
මේ	DET	O
පිරිස	NNC	O
තවත්	DET	O
අලූත්	NNC	O
කුඩා	JJ	O
ගෙඹි	NNP	O
විශේෂයක්	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගත්තා	VFM	O
.	FS	O
පීඩෝප්‍රයින්	NNP	O
ස්ව්ෆ්ටෝරම්	NNP	O
යනුවෙන්	POST	O
ඒ	DET	O
සතා	NNC	O
නම්	POST	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
ඌ	PRP	O
දිගින්	NNC	O
මිලිමීටර්	NNP	O
8.3	NUM	O
–	PUNC	O
8.9	NUM	O
කි	RP	O
.	FS	O
ඇටිකිත්තන්	NNC	O
බඳු	POST	O
කුඩා	JJ	O
ගෙම්බන්	NNC	O
කෙතෙකුත්	NNC	O
මේ	DET	O
වැසි	NNC	O
වනාන්තරවල	NNC	O
ඇති	NIP	O
.	FS	O
මෙයටත්	NNC	O
වඩා	RP	O
කුඩා	JJ	O
සතකු	NNC	O
කොයි	JJ	O
මොහොතේ	NNC	O
හෝ	CC	O
මේ	DET	O
පරිසරයෙන්	NNC	O
ම	RP	O
කවුරුන්	QBE	O
හරි	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගනිවි	NNP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
පීඩෝෆ්රයින්	NNC	O
ඇමනුවෙන්සිස්	NNP	O
ගෙම්බා	NNP	O
හමුවීමට	VNN	O
පෙර	POST	O
ලොව	NNC	O
කුඩාම	JJ	O
පෘෂ්ඨවංශිකයා	NNC	O
වූයේ	VP	O
ඉන්දුනීසියාවේ	NNP	B-LOC
සුමාත්‍රා	NNP	I-LOC
දූපතෙන්	NNC	O
හමු	RRPCV	O
වූ	VP	O
පීඩෝසයිප්‍රිස්	NNP	O
ප්‍රොජෙනිටිකා	NNP	O
නම්	POST	O
විනිවිද	NNC	O
පෙනෙන	VP	O
සිරුරක්	NNC	O
ඇති	NIP	O
මාළුවායි	NVB	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
ඇති	NIP	O
ලොකුම	JJ	O
පුදුමය	NNC	O
නම්	POST	O
ලෝකයේ	NNC	O
දැනට	RB	O
හඳුනාගෙන	VNF	O
ඉන්නා	VNF	O
කුඩාම	JJ	O
සතා	NNC	O
වූ	VP	O
මේ	DET	O
මිලිමීටර	NNC	O
7.7ක්	NNC	O
වූ	VP	O
පීඩෝෆ්රයින්	NNC	O
ඇමනුවෙන්සිස්	NNP	O
ගෙම්බාත්	NNP	O
ලෝකයේ	NNC	O
ලොකුම	JJ	O
සතා	NNC	O
වූ	VP	O
මීටර	NNP	O
26ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
දිග	NNC	O
නිල්	JJ	O
තල්මසාත්	NNC	O
පමණක්	POST	O
නොවෙයි	VFM	O
,	PUNC	O
මිනිසාත්	NNP	O
මේ	DET	O
පෘෂ්ඨවංශිකයන්	NNC	O
අතර	POST	O
සිටීමයි	VFM	O
.	FS	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	NNJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
වාර්ෂිකව	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කරනු	VP	O
ලබන	VP	O
පරිසර	JJ	O
නියමු	JJ	O
ජාතික	JJ	O
කඳවුර	NNC	O
මෙවර	NNC	O
පරිසර	JJ	O
නියමුවන්	NNC	O
300	NUM	O
කගේ	CM	O
සහභාගීත්වයෙන්	NNC	O
පොලොන්නරුව	NNC	B-LOC
ජාතික	JJ	B-ORG
අධ්‍යාපන	JJ	I-ORG
විද්‍යාපීඨයේ	NNC	I-ORG
දී	RP	O
පැවැත්වේ	VFM	O
.	FS	O
16	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
දිවයිනේ	NNC	O
විවිධ	JJ	O
පළාත්වලින්	NNC	O
පැමිණි	VP	O
පරසර	NNC	O
නියමුවෝ	NNC	O
300	NUM	O
පමණ	POST	O
විවිධ	JJ	O
ක්‍රියාකාරකම්වල	NNC	O
නියැලුණි	VFM	O
.	FS	O
අවසන්	JJ	O
දිනය	NNC	O
අද	NNC	O
වන	VP	O
විට	POST	O
පරිසර	JJ	O
නියමුවෝ	NNC	O
පාරිසර	JJ	O
ක්‍රියාකාරකම්වල	NNC	O
යෙදුණු	VP	O
අයුරු	NNC	O
ඡායාරූප	NNC	O
වලින්	CM	O
දැක්වේ	VFM	O
.	FS	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	NNJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
පරිසර	JJ	O
නියමු	JJ	O
වැඩසටහනේ	NNC	O
මෙහෙයවීම්	NNP	O
කටයුතු	NNC	O
සිදු	RPCV	O
කරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
පරිසර	JJ	O
නියමු	JJ	O
සිසුන්	NNC	O
දෙදෙනෙකු	NNC	O
පරිසරය	NNC	O
සුරැකීම	VNN	O
ගැන	POST	O
ශාන්තිකර්මයක	NNC	O
නියැලෙන	VP	O
අයුරු	NNC	O
.	FS	O
වයස	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
19	NUM	O
පහළ	JCV	O
ක්‍රිකට්	NNP	O
තරගාවලියේ	NNC	O
දෙවැනි	JJ	O
කොටසේ	NNC	O
තරගයේ	NNC	O
දී	RP	O
මාතලේ	NNP	B-LOC
ශාන්ත	NNP	B-ORG
තෝමස්	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
පානදුර	NNP	B-LOC
ශාන්ත	NNP	B-ORG
ජෝන්	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
පරදවමින්	VNF	O
කඩුලු	VP	O
10	NUM	O
කන්	NNC	O
පැරදවීමට	VNN	O
සමත්	JCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
ශාන්ත	NNP	B-ORG
ජෝන්	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
පළමු	JJ	O
ඉනිම	NNC	O
(96)	UNK	O
.	PUNC	O
ඩිල්ෂාන්	NNP	B-PER
මිද්දෙනිය	NNP	I-PER
17/5	NUM	O
,	PUNC	O
පණ්ඩුල	NNP	B-PER
උඩපීල්ල	NNP	I-PER
13/2	NUM	O
,	PUNC	O
ඉෂාර	NNP	B-PER
කුමාරසිරි	NNP	I-PER
32/2	NUM	O
,	PUNC	O
සහ	CC	O
දෙවැනි	JJ	O
ඉනිම	NNC	O
156	NUM	O
,	PUNC	O
කවිඳු	NNP	B-PER
හෂාන්	NNP	I-PER
26	NUM	O
,	PUNC	O
රමිඳු	NNP	B-PER
උෂාන්	NNP	I-PER
33	NUM	O
,	PUNC	O
තනුජ	NNP	B-PER
අකලංක	NNC	I-PER
26	NUM	O
,	PUNC	O
රුසිත්	NNP	B-PER
තරිඳු	NNP	I-PER
25	NUM	O
,	PUNC	O
ඉෂාර	NNP	B-PER
කුමාරසිරි	NNP	I-PER
38/3	NUM	O
,	PUNC	O
කසුන්	NNP	B-PER
බණ්ඩාර	NNP	I-PER
28/2	NUM	O
,	PUNC	O
පණ්ඩුල	NNP	B-PER
උඩුපීල්ල	NNP	I-PER
26/3)	NUM	O
.	PUNC	O
ශාන්ත	NNP	B-ORG
තෝමස්	NNP	I-ORG
විදුහල	NNC	I-ORG
පළමු	JJ	O
ඉනිම	NNC	O
244	NUM	O
.	PUNC	O
පණ්ඩුල	NNP	B-PER
උඩුපීල්ල	NNP	I-PER
76	NUM	O
,	PUNC	O
ඉෂාර	NNP	B-PER
කුමාරසිරි	NNP	I-PER
39	NUM	O
,	PUNC	O
එස්.	ABB	B-PER
නිෂාන්	NNP	I-PER
38	NUM	O
,	PUNC	O
එල්.	NNP	B-PER
කපිල	NNP	I-PER
28	NUM	O
,	PUNC	O
කවිඳු	NNP	B-PER
හෂාන්	NNP	I-PER
66/4	NUM	O
,	PUNC	O
හර්ෂ	NNP	B-PER
චන්ද්‍රෂාන්	NNP	I-PER
78/4	NUM	O
.	FS	O
දෙවැනි	JJ	O
ඉනිම	NNC	O
කිසිවකු	NDT	O
නොදැවී	VNF	O
ලකුණු	NNC	O
9යි	NUM	O
.	PUNC	O
තරගය	NNC	O
මාතලේද	VNF	B-LOC
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
පොදු	JJ	O
සහතිකපත්‍ර	NNJ	O
උසස්	JJ	O
පෙළ	NNC	O
2013	NUM	O
විභාගයේ	NNC	O
කඩඉම්	NNJ	O
ලකුණු	NNC	O
නොවැම්බර්	NNP	O
මස	NNC	O
මුල්	JJ	O
සතියේ	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කිරීමට	VNN	O
විශ්ව	JJ	B-ORG
විද්‍යාල	NNJ	I-ORG
ප්‍රතිපාදන	NNC	I-ORG
කොමිෂන්	JJ	I-ORG
සභාව	NNC	I-ORG
කටයුතු	NCV	O
යොදා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කඩඉම්	NNJ	O
ලකුණු	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කිරීමේ	VNN	O
පසු	POST	O
විශ්ව	JJ	O
විද්‍යාලවල	NNC	O
නව	JJ	O
අධ්‍යයන	JJ	O
වර්ෂ	NNC	O
සඳහා	POST	O
නවක	JJ	O
ශිෂ්‍ය	JJ	O
ශිෂ්‍යාවන්	NNC	O
බඳවා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
ලබන	VP	O
වසරේ	NNC	O
මාර්තු	NNP	O
මස	NNC	O
දී	RP	O
සිදු	RRPCV	O
කිරීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
විශ්ව	JJ	O
විද්‍යාල	NNC	O
17	NUM	O
සඳහා	POST	O
මෙවර	NNC	O
අවම	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
සිසු	JJ	O
සිසුවියන්	NNC	O
23000ක්	NUM	O
පමණ	POST	O
බඳවා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
නායකත්ව	NNC	O
පුහුණු	JJ	O
පාඨමලාව	NNC	O
ජනවාරි	NNP	O
සිට	POST	O
ආරම්භ	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
බොහෝ	RP	O
දුරට	NNC	O
ඉඩ	NNC	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
උසස්	JJ	B-ORG
අධ්‍යාපන	JJ	I-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
පාසල්	NNC	I-ORG
කබඩි	NNP	I-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
සංවිධානය	NCV	O
කරන	VP	O
සමස්ත	JJ	O
ලංකා	NNP	O
පාසල්	NNC	O
කබඩි	NNP	O
තරගාවලිය	NNC	O
සඳහා	POST	O
අයදුම්පත්	NCV	O
කැදවයි	VFM	O
.	FS	O
ලබන	VP	O
නොවැම්බර්	NNP	O
මසයේ	NNC	O
දී	RP	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
සැලසුම්	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
14	NUM	O
,16	NUM	O
,18	NUM	O
,20	NUM	O
පහළ	JJ	O
තරග	NNJ	O
කාණ්ඩ	NNC	O
යටතේ	POST	O
තරග	NCV	O
පැවැත්වේ	VFM	O
.	FS	O
තරගාවලියට	NNC	O
සහභාගීවන	VP	O
පාසල්	NNJ	O
විදුහල්පතිවරයාගේ	NNC	O
නිර්දේශය	NNC	O
ඇතිව	NIP	O
මෙම	DET	O
මස	NNC	O
31	NUM	O
වැනිදාට	NNC	O
පෙර	POST	O
ටී.	ABB	B-PER
එම්.	ABB	I-PER
පී.	ABB	I-PER
අමිල	NNP	I-PER
උදයකාන්ත	NNP	I-PER
ලක්ප්‍රිය	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ලේකම්	NNC	O
,	PUNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
පාසල්	NNC	I-ORG
කබඩි	NNP	I-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
,	PUNC	O
ආනන්ද	NNP	B-ORG
විද්‍යාලය	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
10	NUM	I-LOC
යන	VP	O
ලිපිනයට	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කළ	VP	O
යුතුය	AUX	O
.	FS	O
O	???	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
පළමු	JJ	O
විද්‍යා	JJ	O
උද්‍යානය	NNC	O
සහ	CC	O
නැනෝ	NNP	B-ORG
තාක‍්ෂණ	JJ	I-ORG
පර්යේෂණ	NNJ	I-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
“විශිෂ්ටත්වයේ	NNC	O
කේන්ද්‍රය”	NNC	O
නමින්	NNC	O
විවෘත	JCV	O
කිරීම	VNN	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
ලබන	VP	O
21	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
හෝමාගම	NNP	B-LOC
පිටිපන	NNC	I-LOC
දී	RP	O
විවෘත	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
තාක්ෂණ	NNJ	B-ORG
පර්යේෂණ	NNJ	I-ORG
බලශක්ති	NNJ	I-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
පියවර	NCV	O
ගෙනි	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
අනාගතයේ	NNC	O
දී	RP	O
ජාතික	JJ	O
තාක‍්ෂණ	NNC	O
හා	CC	O
පර්යේෂණ	NNJ	O
ක්‍රමෝපායන්	NNC	O
තුළින්	POST	O
මෙරට	NNC	O
තාක්ෂණික	JJ	O
පර්යේෂණ	NNJ	O
ක්‍රියාවලිය	NNC	O
සවිබල	JCV	O
ගැන්විම	NNC	O
මෙහි	PRP	O
අරමුණ	NNC	O
බව	POST	O
අමාත්‍යාංශය	NNC	O
කියයි	VFM	O
.	FS	O
ලෝකයේ	NNC	O
තාක්ෂණික	JJ	O
වෙළඳපොලට	NNC	O
සුදුසු	JJ	O
ස්භාවික	JJ	O
අමුද්‍රව්‍ය	NNC	O
ආශ්‍රිත	POST	O
නැනෝ	NNP	O
තාක්ෂණික	JJ	O
නිෂ්පාදන	NNC	O
බිහිකිරීම	VNN	O
මෙහි	PRP	O
අරමුණයි	NVB	O
.	FS	O
තරුණ	JJ	O
පර්යේෂණ	NNJ	O
විද්‍යාඥයින්	NNC	O
23	NUM	O
දෙනකු	NNC	O
,	PUNC	O
ඉංජිනේරුවරුන්	NNC	O
4ක්	NUM	O
සහ	CC	O
ප්‍රවීණ	JJ	O
මහාචාර්යවරැ	NNC	O
4ක්	NUM	O
මෙහි	PRP	O
පර්යේෂණ	NNC	O
මෙහෙය	NCV	O
වීමට	VNN	O
නියමිතය	NVB	O
.	FS	O
කෘෂිකර්මික	JJ	O
,	PUNC	O
සෞඛ්‍ය	JJ	O
ආරක්ෂණ	JJ	O
,	PUNC	O
ජල	JJ	O
පවිත්‍රකරණය	NNC	O
ආදී	JJ	O
අංශවල	NNC	O
දේශීය	JJ	O
සහ	CC	O
විදේශීය	JJ	O
ගැටලු	NNC	O
හඳුනා	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
ඒවාට	PRP	O
විසඳුම්	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
මෙම	DET	O
පර්යේෂන	NNC	O
වැඩසටහනේ	NNC	O
අරමුණකි	NVB	O
.	FS	O
2008	NUM	O
වසරේ	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
නැනෝ	NNP	I-ORG
තාක්ෂණ	NNJ	I-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
2009	NUM	O
දී	RP	O
තම	PRP	O
පර්යේෂණ	NNJ	O
කටයුතු	NNC	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
නැනෝ	NNP	O
තාක්ෂණය	NNC	O
සඳහා	POST	O
ජාත්‍යාන්තර	NNP	O
පේටන්	NNP	O
බලපත්‍ර	NNC	O
8ක්	NUM	O
මෙම	DET	O
ආයතනයට	NNC	O
හිමිය	VFM	O
.	FS	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්ෂ	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
විසින්	POST	O
නැනෝ	NNP	B-ORG
තාක්ෂණ	NNJ	I-ORG
ආයතනය	NNC	I-ORG
විවෘත	JCV	O
කිරීමෙන්	VNN	O
අනතුරුව	POST	O
පර්යේෂණ	NNJ	O
විද්‍යාඥවරියකගෙන්	NNC	O
තොරතුරු	NNC	O
විමසන	VP	O
අයුරු	NNC	O
.	FS	O
ඡායාරූප	NNJ	O
අනුග්‍රහය	NNC	O
අද	NNC	B-ORG
පුවත්පත	NNC	I-ORG
.	FS	O
2013	NUM	O
අධ්‍යයන	JJ	O
පොදු	JJ	O
සහතික	NNJ	O
පත්‍ර	NNJ	O
උසස්	JJ	O
පෙළ	NNC	O
විභාගයේ	NNC	O
ප්‍රතිඵල	NNC	O
අනුව	POST	O
විශ්ව	JJ	O
විද්‍යාලවල	NNC	O
උපාධි	NNJ	O
පාඨමාලා	NNC	O
සඳහා	POST	O
සිසුන්	NNC	O
බඳවා	VNF	O
ගන්නා	VP	O
කඩඉම්	NNJ	O
ලකුණු	NNC	O
(අවම	NNC	O
ඉසෙඩ්	NNP	O
ලකුණු)	NNC	O
හෙට	NNC	O
08	NUM	O
දා	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කරන	VP	O
බව	POST	O
විශ්ව	JJ	B-ORG
විද්‍යාල	NNJ	I-ORG
ප්‍රතිපාදන	NNC	I-ORG
කොමිෂන්	JJ	I-ORG
සභාව	NNC	I-ORG
කියයි	VFM	O
.	FS	O
”ආචාර්ය	NNP	O
ස්මිත්	NNP	B-PER
ඊයේ	NNC	O
මට	PRP	O
හරිම	NNC	O
අපූරු	JJ	O
විධියේ	NNC	O
මාළුවෙක්	NNC	O
දකින්න	VNF	O
ලැබුණා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
මාළුවා	NNC	O
අල්ලා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
තිබුණේ	VP	O
කුල්මන්	NNP	O
අවට	NNC	O
මුහුදෙන්	NNC	O
.	FS	O
මේ	DET	O
මාළුවාගේ	NNC	O
සිරුර	NNC	O
පුරාම	POST	O
ඝන	JJ	O
කොරපොතු	NNC	O
තියෙනවා	VFM	O
.	FS	O
සන්නාහයකින්	NNC	O
සැරසිලා	VNF	O
වගෙයි	VP	O
.	FS	O
වරල්	NNC	O
හරියට	NNC	O
ගාත්‍රා	NNP	O
වගෙයි	VP	O
.”	NNC	O
මේ	DET	O
ලියුම	NNC	O
ලියුවේ	NNP	O
1938	NUM	O
අවුරුද්දේ	NNC	O
දෙසැම්බර්	NNP	O
23	NUM	O
වැනිදා	NNC	O
,	PUNC	O
එවකට	NNC	O
දකුණු	NNP	B-LOC
අප්‍රිකාවේ	NNP	I-LOC
ස්ථාපිත	JCV	O
කළ	VP	O
නැගෙනහිර	NNP	B-ORG
ලන්ඩන්	NNP	I-ORG
කෞතුකාගාරයේ	NNC	I-ORG
සේවය	NCV	O
කළ	VP	O
එකම	JJ	O
නිලධාරියා	NNC	O
මර්ජෝරී	NNP	B-PER
කෝට්නි	NNP	I-PER
ලැටිමෝර්	NNP	I-PER
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
ලියුම	NNC	O
ලියුවේ	NNP	O
ආචාර්ය	NNC	O
ජේම්ස්	NNP	B-PER
ලෙනාඞ්	NNP	I-PER
ස්මිත්ටයි	NVB	I-PER
.	FS	O
ආචාර්ය	JJ	O
ස්මිත්	NNP	B-PER
,	PUNC	O
රෝඞ්ස්	NNP	B-ORG
සරසවියේ	NNC	I-ORG
රසායන	JJ	O
විද්‍යා	JJ	O
කථිකාචාර්යවරයකු	NNC	O
වගේම	POST	O
මත්ස්‍යයන්	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
පර්යේෂණ	NNC	O
කළ	VP	O
විද්‍යාඥයෙක්	NNC	O
.	FS	O
මාළුවාගේ	NNC	O
අබිරහස	NNC	O
ආචාර්ය	NNC	O
ස්මිත්	NNP	B-PER
මේ	DET	O
අමුතු	JJ	O
අපූරු	JJ	O
මාළුවාගේ	NNC	O
අබිරහස	NNC	O
විසඳුවා	VNF	O
.	FS	O
ඔහු	PRP	O
එක	NUM	O
රැයින්	NNC	O
ලොව	NNC	O
ප්‍රසිද්ධ	JCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
20	NUM	O
වැනි	POST	O
සියවසේ	NNC	O
වැදගත්ම	JJ	O
ජෛව	JJ	O
විද්‍යාත්මක	JJ	O
සොයා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
වුණේ	VP	O
එයයි	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
අපූරු	JJ	O
සත්වයා	NNC	O
තමයි	POST	O
සීලාකාන්ත්	NNP	O
.	FS	O
ආචාර්ය	JJ	O
ස්මිත්	NNP	B-PER
සීලකාන්ත්	NNP	O
ගැන	POST	O
හෙළිකරන්න	VNN	O
කලින්	NNC	O
වසර	NNC	O
මිලියන	NUM	O
60	NUM	O
ක්	RP	O
තිස්සේ	POST	O
වඳ	JCV	O
වී	VNF	O
ගිය	VP	O
මාළුවෙක්	NNC	O
කියලයි	VNN	O
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
විශ්වාස	JCV	O
කළේ	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
වන	VP	O
තෙක්ම	POST	O
නූතන	JJ	O
විද්‍යාව	NNC	O
මේ	DET	O
මාළුවා	NNC	O
ගැන	POST	O
දැන	VNF	O
සිටියේ	VP	O
පොසිල	NNC	O
සාක්ෂිවලින්	NNC	O
පමණයි	NVB	O
.	FS	O
ධීවරයන්	NNC	O
කණ්ඩායමකට	NNC	O
මුහුදේ	NNC	O
ජීවත්	JCV	O
වූ	VP	O
සීලාකාන්ත්	NNP	O
මාළුවෙකු	NNC	O
හමුවුණා	VNF	O
කියන්නේ	VP	O
නිධානයක්	NNC	O
හමුවුණා	VNF	O
වගෙයි	VP	O
.	FS	O
සීලාකාන්ත්	NNP	O
ඩයිනසෝරයන්ටත්	NNC	O
පෙර	POST	O
ජීවත්	JCV	O
වූ	VP	O
බවයි	POST	O
,	PUNC	O
පොසිල	NNC	O
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙන්නේ	VP	O
.	FS	O
ආචාර්ය	JJ	O
ස්මිත්ගේ	NNC	B-PER
තහවුරු	JCV	O
කිරීමත්	VNN	O
සමඟ	POST	O
සීලාකාන්ත්	NNP	O
මත්ස්‍යයන්ගේ	NNP	O
‘අහිමි	NNP	O
පුරුක’	NNC	O
හැටියට	POST	O
නම්	NCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
සීලාකාන්ත්ගේ	NNP	O
ශක්තිමත්	JJ	O
වරල්	NNC	O
තමයි	POST	O
,	PUNC	O
පසුකාලීනව	NNC	O
ගොඩබිම	NNC	O
ඇවිද	VNF	O
ගිය	VP	O
සත්ත්වයන්ගේ	NNC	O
අත්	RRPCV	O
පා	VNF	O
ලෙස	POST	O
පරිණාමය	NNC	O
වුණේ	VFM	O
.	FS	O
දෙවැනි	JJ	O
ලෝක	NNJ	O
යුද්ධය	NNC	O
අවහිරයක්	NNC	O
වුණත්	VNF	O
ස්මිත්	NNP	B-PER
වසර	NNC	O
ගණනක්ම	NNC	O
තවත්	DET	O
සීලාකාන්ත්	NNC	O
මාළුවෙකු	NNC	O
සිටීදැයි	NNC	O
සෙව්වා	VFM	O
.	FS	O
සීලාකාන්ත්ගේ	NNP	O
වැදගත්කම	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙමින්	VNF	O
පෝස්ටර්	NNC	O
සහ	CC	O
පති‍්‍රකා	NNP	O
බෙදා	VNF	O
හරිමින්	VNF	O
ස්මිත්	NNP	B-PER
දකුණු	NNP	B-LOC
අප්‍රිකානු	NNP	I-LOC
ධීවරයින්ව	NNC	O
හොඳින්	RB	O
දැනුම්වත්	RPCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
ස්මිත්ගේ	NNP	B-PER
උත්සාහය	NNC	O
අපතේ	NNC	O
ගියේ	VP	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
1952	NUM	O
වසරේදී	NNC	O
ධීවරයන්	NNC	O
පිරිසකට	NNC	O
දකුණු	NNP	B-LOC
අප්‍රිකාවේ	NNP	I-LOC
මොසැම්බික්	NNP	I-LOC
රාජ්‍යය	NNC	O
අසල	POST	O
කොමරෝස්	NNP	B-LOC
දූපත්	NNC	I-LOC
අවට	NNC	O
ඉන්දියන්	NNP	B-LOC
සාගරයෙන්	NNC	I-LOC
දෙවැනි	JJ	O
සීලාකාන්ත්	NNC	O
මත්ස්‍යයා	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
හැකිවුණා	VFM	O
.	FS	O
ඊට	PRP	O
පසු	POST	O
වසර	NNC	O
කීපයකදීම	VNN	O
තවත්	DET	O
සීලාකාන්ත්	NNC	O
මසුන්	NNC	O
කීප	DET	O
දෙනෙකුම	NNC	O
හමුවුණා	VFM	O
.	FS	O
සාගරජීව	NNP	O
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
හිතුවේ	VP	O
මේ	DET	O
දුර්ලභ	JJ	O
‘පොසිල	NNP	O
මත්ස්‍යයා’	NNP	O
දකුණු	NNP	B-LOC
අප්‍රිකාව	NNP	I-LOC
අවට	NNC	O
මුහුදට	NNC	O
පමණක්	POST	O
සීමා	NCV	O
වුණා	VP	O
කියලයි	VFM	O
.	FS	O
1997	NUM	O
වසරේ	NNC	O
ඒ	DET	O
නිගමනය	NNC	O
බොරු	NNC	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
ඇමෙරිකා	NNP	B-LOC
සාගරජීව	NNP	O
විද්‍යාඥ	JJ	O
මාක්	NNP	B-PER
අර්ඞ්මන්	NNP	I-PER
සහ	CC	O
එයාගේ	NNC	O
බිරිය	NNC	O
අර්නාස්	NNP	B-PER
මේතා	NNP	I-PER
ඉන්දුනීසියාවේ	NNP	B-LOC
සුලවේසී	NNC	I-LOC
දූපතේ	NNC	I-LOC
(ඒ	NNC	O
කියන්නේ	VP	O
කොමරෝස්	NNP	B-LOC
දූපත්වල	NNC	I-LOC
සිට	POST	O
සැතපුම්	NNP	O
6,200	NUM	O
ක්	RP	O
දුරිනි)	JJ	O
මාළු	NNC	O
වෙළෙඳ	JJ	O
පොළක	NNC	O
යද්දී	VNF	O
මාළු	NNC	O
කරත්තයක	NNC	O
සීලාකාන්ත්	NNP	O
මාළුවෙකු	NNC	O
දකින්න	VNF	O
ලැබුණා	VFM	O
.	FS	O
ස්මිත්	NNP	B-PER
අවුරුදු	NNC	O
50	NUM	O
ක්	RP	O
තිස්සේ	POST	O
කළා	VP	O
වගේම	POST	O
සීලාකාන්ත්	NNP	O
මත්ස්‍යයන්	NNC	O
සොයමින්	VNF	O
ගවේෂණයක්	NNC	O
දියත්	JCV	O
කෙරුණා	VFM	O
.	FS	O
අර්ඞ්මන්ට	NNP	B-PER
සීලාකාන්ත්	NNP	O
මත්ස්‍ය	JJ	O
විශේෂ	JJ	O
කීපයක්ම	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගන්න	VNN	O
හැකි	AUX	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
‘පණ	NNC	O
ඇති	NIP	O
පොසිල’	NNC	O
මත්ස්‍යයාගේ	NNC	O
දකුණු	NNP	B-LOC
අප්‍රිකානු	NNP	I-LOC
මූදට	NNC	O
පමණක්	POST	O
සීමා	NCV	O
වී	VNF	O
නැති	NIP	O
බව	POST	O
එයින්	PRP	O
හෙළි	RRPCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
මත්ස්‍ය	JJ	O
වර්ග	NNC	O
තුනක්	NUM	O
සීලාකාන්ත්	NNP	O
කියන්නේ	VP	O
විශාල	JJ	O
මත්ස්‍යයෙක්	NNC	O
.	FS	O
හොඳින්	JJ	O
වැඩුණු	VNN	O
සත්ත්වයෙක්	NNC	O
අඩි	NNC	O
5	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
බර	NNC	O
රාත්තල්	NNP	O
200	NUM	O
කි	RP	O
.	FS	O
ගිනිකඳුවලින්	NNC	O
නිර්මාණය	NCV	O
වූ	VP	O
දූපත්	NNC	O
අසල	POST	O
මූදු	NNJ	O
පතුලේ	NNC	O
ගල්පර	NNC	O
අසල	POST	O
ජීවත්	JCV	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
රාත්‍රී	NNJ	O
කාලයේ	NNC	O
කෑම	NNC	O
සොයමින්	VNF	O
අඩි	NNC	O
475	NUM	O
ක්	RP	O
තරම්	POST	O
මූදු	NNJ	O
පතුළට	NNC	O
ගමන්	NCV	O
කරනවායැයි	VNN	O
විශ්වාස	JCV	O
කෙරෙනවා	VFM	O
.	FS	O
මව්කුස	NNC	O
තුළ	POST	O
බිත්තර	NNP	O
පුපුරා	VNF	O
එළියට	NNC	O
පැමිණෙන	VP	O
පුංචි	JJ	O
පැටව්	NNC	O
මවගේ	NNC	O
කුසෙන්	NNC	O
එළියට	NNC	O
එන්නේ	VP	O
හොඳින්	NNC	O
වැඩුණු	VNN	O
පසුවයි	NVB	O
.	FS	O
සීලාකාන්ත්	NNP	O
අයත්	POST	O
වන	VP	O
මත්ස්‍ය	JJ	O
ගෝත්‍රයට	NNC	O
තවත්	DET	O
මත්ස්‍ය	JJ	O
වර්ග	NNC	O
තුනක්	NUM	O
අයත්	POST	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
මොවුන්	PRP	O
පෘථිවියේ	NNC	B-LOC
බහුල	NNC	O
ව	RP	O
ජීවත්	JCV	O
වූයේ	VP	O
ඩෙවෝනියානු	NNP	O
යුගයේ	NNC	O
යැයි	CC	O
පැවැසෙනවා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
කියන්නේ	VP	O
මිලියන	NUM	O
400	NUM	O
ක්	RP	O
ඈත	JJ	O
අතීතයේයි	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
මත්ස්‍යයන්	NNC	O
නම්	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
‘ලෝබ්	NNP	O
ෆින්	NNC	O
ෆිෂ්’	NNC	O
හෙවත්	POST	O
‘බෙදුණු	VP	O
වරල්	NNC	O
ඇති	NIP	O
මසුන්’	NNC	O
කියලයි	VFM	O
.	FS	O
සාගරයේ	NNC	O
සිට	POST	O
ගොඩබිමට	NNC	O
පැමිණ	VNF	O
ගොඩබිම	NNC	O
ඇවිද	VNF	O
ගිය	VP	O
සත්ත්වයන්	NNC	O
බවට	POST	O
පරිණාමය	NNC	O
වුණා	VP	O
කියලා	NNP	O
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
කියනවා	VFM	O
.	FS	O
සාගරයේ	NNC	O
ජීවත්	JCV	O
වන	VP	O
සීලාකාන්ත්	NNP	O
මත්ස්‍ය	JJ	O
ගහණය	NNC	O
හේතු	NNC	O
ගණනාවක්	NNC	O
නිසා	POST	O
සීඝ්‍රයෙන්	RB	O
අඩුවී	VNF	O
යනවා	VFM	O
.	FS	O
නීති	NNJ	O
විරෝධීව	NNC	O
සීලාකාන්ත්	NNP	O
මසුන්	NNC	O
ඇල්ලීම	VNN	O
හා	CC	O
විකිණීම	VNN	O
ඒ	DET	O
අතරින්	POST	O
ප්‍රධානයි	VFM	O
.	FS	O
සීලාකාන්ත්	NNP	O
මසුන්ගේ	NNP	O
යුෂ	NNC	O
හොඳ	JJ	O
ඔසුවක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
සාම්ප්‍රදායික	JJ	O
ආසියානුවන්	NNP	B-LOC
අතරේ	POST	O
ප්‍රකටයි	NVB	O
.	FS	O
පසුගියදා	NNC	O
අලූත	JJ	O
උපන්	JJ	O
‘සීලාකාන්ත්’	NNC	O
මත්ස්‍යයෙක්	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගන්න	VNN	O
ජපන්	NNP	B-LOC
සාගර	NNJ	O
විද්‍යාඥ	JJ	O
කණ්ඩායමක්	NNC	O
සමත්	JCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
සීලාකාන්ත්	NNP	O
මාළුවා	NNP	O
සොයා	VNF	O
ගත්තේ	VP	O
ඉන්දුනීසියාව	NNP	B-LOC
අසල	POST	O
ගැඹුරු	JJ	O
මූදු	NNJ	O
පතුළෙනුයි	NVB	O
.	FS	O
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
කණ්ඩායම	NNC	O
මේ	DET	O
මාළුවාගේ	NNC	O
දසුන්	NNP	O
රූගත	RRPCV	O
කළා	VFM	O
.	FS	O
ඒවා	PRP	O
මාධ්‍ය	NNC	O
හරහා	POST	O
විකාශය	NCV	O
කෙරුණා	VFM	O
.	FS	O
‘පණ	NNC	O
ඇති	NIP	O
මාළුවා’	NNC	O
ගැන	POST	O
යළිත්	RB	O
ලෝකයාගේ	NNC	O
අවධානය	NNC	O
යොමු	RRPCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
මත්ස්‍යයා	NNC	O
ජීවත්	JCV	O
වන්නේ	VP	O
අඩි	NNC	O
528	NUM	O
ක්	RP	O
(මීටර	NNP	O
161	NUM	O
ක්)	NNP	O
ගැඹුරු	JJ	O
මුහුදේ	NNC	O
.	FS	O
සුලවේසී	NNC	B-LOC
දූපත	NNC	I-LOC
අසල	POST	O
මනාඩෝ	NNP	B-LOC
බොක්කට	NNC	I-LOC
ඔබ්බෙන්	NNC	O
මුහුදේයි	VFM	O
.	FS	O
අර්ඞ්මන්	NNP	B-PER
ඇතුළු	JCV	O
කණ්ඩායමටත්	VNN	O
මුලින්ම	RB	O
සීලාකාන්ත්	NNP	O
මාළුවෙකු	NNC	O
හමුවුණේ	VP	O
ද	RP	O
මේ	DET	O
මුහුදු	NNJ	O
කලාපයේ	NNC	O
දී	RP	O
යැයි	CC	O
ජපන්	NNP	B-LOC
සාගර	NNP‍	O
ජීව	JJ	O
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
මතක්	JCV	O
කර	VNF	O
දෙනවා	VFM	O
.	FS	O
රූගත	RRPCV	O
කිරීම	VNN	O
සිදුකළේ	NNC	O
ස්වයංකී‍්‍රයව	NNC	O
පාලනය	NCV	O
කළ	VP	O
රොබෝ	NNP	O
කැමරාවක	NNC	O
උදව්වෙනුයි	NVB	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
දසුන්	NNP	O
සහ	CC	O
ඒ	DET	O
ගැන	POST	O
ලියැවුණු	VP	O
වාර්තා	NCV	O
පසුගිය	VP	O
සතියේ	NNC	O
මාධ්‍ය	NNC	O
හරහා	POST	O
එළිදරව්	NCV	O
වුණා	VFM	O
.	FS	O
වැඩුණු	VNN	O
පැටවුන්	NNC	O
ලෙස	POST	O
රූගත	RRPCV	O
කළ	VP	O
වීඩියෝ	JJ	O
දසුන්	NNP	O
අනුව	POST	O
මේ	DET	O
අලූත	NNC	O
උපන්	VP	O
සීලාකාන්ත්	NNP	O
මාළුවාගේ	NNC	O
දිග	NNP	O
සෙන්ටි	NNP	O
මීටර	NNP	O
31.5	NUM	O
කි	RP	O
.	FS	O
අළු	NNC	O
පැහැ	JJ	O
සිරුරේ	NNC	O
නිල්	JJ	O
සහ	CC	O
සුදුපාට	NNC	O
ලප	NNC	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
විනාඩි	NNC	O
20	NUM	O
ක්	RP	O
පුරා	POST	O
රූගත	RRPCV	O
කෙරුණු	VP	O
වීඩියෝ	NNJ	O
දසුන්	NNP	O
පෙළේ	NNC	O
මේ	DET	O
මත්ස්‍යයා	NNC	O
සාගර	NNJ	O
පතුලේ	NNC	O
ගල්පර	NNC	O
අතරින්	POST	O
පිහිනා	VNF	O
යනු	VP	O
දකින්න	VNF	O
ලැබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
”අපි	PRP	O
දන්නා	VP	O
තරමින්	NNC	O
තරුණ	JJ	O
සීලකාන්ත්	NNC	O
මත්ස්‍යයෙකු	NNC	O
මූදේ	NNC	O
ජීවත්	JCV	O
වන	VP	O
ආකාරය	NNC	O
වීඩියෝ	NNJ	O
කැමරාවකට	NNC	O
හසු	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගැනුණු	VP	O
පළමු	JJ	O
අවස්ථාව	NNC	O
මෙයයි	NVB	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සත්ත්වයා	NNC	O
ගැන	POST	O
අපි	PRP	O
කොතරම්	QBE	O
දේවල්	NNC	O
දැන	VNF	O
සිටියත්	VNF	O
තවමත්	RB	O
ඌ	PRP	O
අපට	PRP	O
අබිරහසක්”	NNJ	O
වයඹදිග	JJ	B-LOC
ටෝකියෝ	NNP	I-LOC
නුවර	NNP	O
ඉවාකී	NNP	B-LOC
නුවර	NNP	O
ෆුකුෂියා	NNP	B-ORG
මින්මැඳුරේ	NNP	I-ORG
පර්යේෂක	NNC	O
මසාමිත්සූ	VP	B-PER
අවාටා	NNP	I-PER
කියනවා	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සොයා	VNF	O
ගැනීමත්	VNN	O
සමඟ	POST	O
සීලාකාන්ත්	NNP	O
මාළුන්ගේ	NNC	O
ජීවන	JJ	O
රටාව	NNC	O
,	PUNC	O
පැටවුන්	NNC	O
බෝ	PCV	O
කිරීම	VNN	O
සහ	CC	O
ජීවත්	JCV	O
වන	VP	O
පරිසරය	NNC	O
ගැන	POST	O
අවබෝධයක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගන්න	VNN	O
හැකි	AUX	O
වනු	VP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙවැනිම	NNC	O
ප්‍රමාණයේ	NNC	O
අලූත	NNC	O
උපන්	VP	O
සීලාකාන්ත්	NNP	O
මාළුවෙක්	NNC	O
මීට	PRP	O
කලින්	NNC	O
සොයා	VNF	O
ගැනුණා	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
ගැබිණි	NNP	O
සීලාකාන්ත්	NNP	O
මත්ස්‍යයෙකුගේ	NNC	O
කුසෙනුයි	NVB	O
.	FS	O
විද්‍යාඥයන්	NNC	O
විශ්වාස	JCV	O
කරන්නේ	VP	O
සීලාකාන්ත්	NNP	O
මත්ස්‍ය	JJ	O
බිත්තර	NNP	O
මවගේ	NNC	O
කුස	NNC	O
තුළදීම	POST	O
පුපුරා	VNF	O
ගොස්	VNF	O
ඔවුන්	PRP	O
වැඩුණු	VP	O
පැටවුන්	NNC	O
ලෙස	POST	O
එළියට	NNC	O
පැමිණෙන	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
හොඳම	JJ	O
ළමා	JJ	O
නාට්‍යය	NNC	O
–	PUNC	O
චූටි	NNP	O
බබා	NNP	O
ලොකු	JJ	O
ළමයෙක්	NNC	O
හොඳම	JJ	O
නළුවා	NNC	O
–	PUNC	O
දුලාජ්	NNP	B-PER
චාමර	NNC	I-PER
හොඳම	JJ	O
නිළිය	NNC	O
–	PUNC	O
අවිශ්ක	NNP	B-PER
සුලෝචන	NNP	I-PER
උතුරේ	NNP	O
ළමා	JJ	O
නාට්‍යයක්	NNC	O
දකුණේ	NNP	O
වේදිකාවකත්	NNC	O
දකුණේ	NNP	O
ළමා	JJ	O
නාට්‍යයක	NNC	O
උතුරේ	NNP	O
වේදිකාවකත්	NNC	O
රගදක්වන	VP	O
දවස	NNC	O
වැඩි	JJ	O
ඈතක	NNC	O
නොවෙයි	VFM	O
.	FS	O
අද	NNC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ළමා	JJ	O
නාට්‍ය	NNJ	O
උළෙලේ	NNC	O
සිංහල	NNP	O
,	PUNC	O
දෙමළ	NNP	O
,	PUNC	O
ඉංග්‍රීසි	NNP	O
යන	VP	O
භාෂා	NNJ	O
තුනෙන්ම	NNC	O
දරුවන්ගේ	NNC	O
නිර්මාණ	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කර	VNF	O
තිබීම	VNN	O
ලොකු	JJ	O
සතුටක්	NNC	O
.	FS	O
රටක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
ඉදිරියට	NNC	O
යාමට	VNN	O
තිබෙන	VP	O
වැදගත්ම	JJ	O
අංගය	NNC	O
මේ	DET	O
එකමුතුකමයි	VFM	O
.	FS	O
සිංහල	NNP	O
නාට්‍යවල	NNC	O
දමිළ	NNP	O
දරුවනුත්	NNC	O
,	PUNC	O
දමිළ	NNP	O
නාට්‍යවල	NNC	O
සිංහල	NNP	O
දරුවනුත්	NNC	O
රඟපෑම	NNC	O
හොඳ	JJ	O
ලක්‍ෂණයක්	NNC	O
යැයි	CC	O
සංස්කෘතික	JJ	O
හා	CC	O
කලා	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
ඇමැති	NNC	O
ටී.	ABB	B-PER
බී.	ABB	I-PER
ඒකනායක	NNP	I-PER
මහතා	NNC	O
පැවසීය	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
මහතා	NNC	O
එසේ	RB	O
පැවසුවේ	VP	O
2011	NUM	O
ජාතික	JJ	O
ළමා	JJ	O
නාට්‍ය	NNJ	O
උළෙලේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ආරාධිතයා	NNC	O
ලෙස	POST	O
සහභාගි	RRPCV	O
වෙමිනි	VFM	O
.	FS	O
විවෘත	JJ	O
හා	CC	O
සීමිත	JJ	O
අංශවලින්	NNC	O
පැවැති	VP	O
නාට්‍ය	NNJ	O
තරග	NNC	O
සඳහා	POST	O
සම්මාන	NNC	O
සහතික	NCV	O
පත්	VP	O
හා	CC	O
මුදල්	NNJ	O
ත්‍යාග	NNC	O
පිරිනැමුණු	VP	O
අතර	POST	O
සීමිත	JJ	O
අංශයේ	NNC	O
වසරේ	NNC	O
හොඳම	JJ	O
ළමා	JJ	O
නාට්‍යය	NNC	O
වූයේ	VP	O
හොරණ	NNP	B-LOC
විද්‍යාරතන	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යා	JJ	I-ORG
පීඨය	NNC	I-ORG
ඉදිරිපත්කළ	VP	O
”චූටි	NNP	O
බබා	NNP	O
ලොකු	JJ	O
ළමයෙක්”	NNJ	O
යන	VP	O
ළමා	JJ	O
නාට්‍යයයි	NNC	O
.	FS	O
එම	DET	O
නාට්‍යයේ	NNC	O
රඟපෑ	NNC	O
ළමා	JJ	O
නළු”	VNN	O
දුලාජ්	NNP	B-PER
චාමර	NNC	I-PER
හසලංක”	NNP	I-PER
සිසුවා	NNC	O
වසරේ	NNC	O
හොඳම	JJ	O
ළමා	JJ	O
නළුවා	NNC	O
ලෙස	POST	O
සම්මාන	NNC	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
සීමිත	JJ	O
අංශයේ	NNC	O
හොඳම	JJ	O
ළමා	JJ	O
නිළිය	NNC	O
ලෙස	POST	O
ශාන්ත	NNP	B-ORG
ලෝරන්ස්	NNP	I-ORG
කන්‍යාරාම	NNP	I-ORG
ඉදිරිපත්කළ	VP	O
”අංකලූත්	NNC	O
අපේ	PRP	O
සීයා	NNC	O
වගේමයි”	VNN	O
ළමා	JJ	O
නාට්‍යයේ	NNC	O
ගුරුවරියගේ	NNC	O
චරිතය	NNC	O
රඟපෑ	VNF	O
අවිශ්කා	NNP	B-PER
සුලෝචනී	NNP	I-PER
සිසුවිය	NNC	O
සම්මාන	NNC	O
ලැබුවාය	VFM	O
.	FS	O
ගිරිඋල්ල	NNP	B-ORG
ළමා	JJ	I-ORG
හා	CC	I-ORG
යොවුන්	JJ	I-ORG
රංග	JJ	I-ORG
පීඨය	NNC	I-ORG
ඉදිරිපත්කළ	VP	O
”නුවන්ගේ	NNC	O
මිතුරෝ	NNC	O
හත්දෙනා”	NNC	O
ළමා	JJ	O
නාට්‍ය	NNC	O
විවෘත	JJ	O
අංශයේ	NNC	O
වසරේ	NNC	O
හොඳම	JJ	O
ළමා	JJ	O
නාට්‍ය	NNC	O
වු	VP	O
අතර	POST	O
විවෘත	JJ	O
අංශයේ	NNC	O
වසරේ	NNC	O
හොඳම	JJ	O
ළමා	JJ	O
නළුවා	NNC	O
වූයේ	VP	O
සොඳුරු	JJ	B-PER
ලොකු	JJ	I-PER
පෝතාගම	NNP	I-PER
සිසුවායි	NNP	O
.	FS	O
”මම	RB	O
වෙනම	DET	O
මලක්”	NNJ	O
ළමා	JJ	O
නාට්‍යයේ	NNC	O
ගම්හානිගේ	NNP	B-PER
චරිතය	NNP	O
රඟපෑ	NNC	O
තිසුරුලාවන්‍ය	JJ	B-PER
සිසුවිය	NNC	O
එම	DET	O
අංශයේ	NNC	O
හොඳම	JJ	O
නිළිය	NNC	O
වූවාය	VFM	O
.	FS	O
දමිළ	NNP	O
සීමිත	JJ	O
අංශයෙන්	NNC	O
හොඳම	JJ	O
නළුවා	NNC	O
ලෙස	POST	O
ඩබ්ලිව්.	ABB	B-PER
ජයනාත්	NNP	I-PER
පාරතීන්	NNC	I-PER
හොඳම	JJ	O
නිළිය	NNC	O
ලෙස	POST	O
චතුමාලි	NNP	B-PER
ඉසංකාද	NNP	I-PER
ඉංග්‍රීසි	NNP	O
සීමිත	JJ	O
අංශයෙන්	NNC	O
හොඳම	JJ	O
නළුවා	NNC	O
ලෙස	POST	O
චතුර	NNC	B-PER
සඳරුවන්ද	NNC	I-PER
එම	DET	O
අංශයෙන්	NNC	O
හොඳම	JJ	O
නිළිය	NNC	O
ලෙස	POST	O
හිමාෂි	NNP	B-PER
තාරකාද	NNP	I-PER
සම්මාන	NNC	O
ලැබූහ	VFM	O
.	FS	O
උත්සවය	NNC	O
ජෝන්	NNP	B-LOC
ද	RP	I-LOC
සිල්වා	NNP	I-LOC
සමරු	NNJ	I-LOC
රඟහේදී	NNC	I-LOC
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
හැටන්	NNP	B-LOC
ශා/	NNP	B-ORG
ගේබ්‍රියෙල්	NNP	I-ORG
බාලිකා	NNJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
සිසුවියෝ	NNC	O
හැටන්	NNP	B-LOC
වීර	JJ	B-ORG
වැඩිහිටි	JJ	I-ORG
නිවාසයේ	NNC	I-ORG
නේවාසික	JJ	O
මවුවරුන්	NNC	O
බැලීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
පසුගියදා	NNC	O
නෑගම්	NNC	O
ගියහ	VFM	O
.	FS	O
හැටන්	NNP	B-ORG
තරුණ	JJ	I-ORG
බෞද්ධ	NNP	I-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
පවත්වාගෙන	VNF	O
යනු	VP	O
ලබන	VP	O
මෙම	DET	O
වීර	JJ	B-ORG
වැඩිහිටි	JJ	I-ORG
නිවාසයේ	NNC	I-ORG
සිටින	VP	O
මවුවරුන්	NNC	O
බැලීමට	VNN	O
ගිය	VP	O
මෙම	DET	O
සිසුවියෝ	NNC	O
එහි	PRP	O
මවුවරුන්ට	NNC	O
තෑගි	NNC	O
බෝග	NNC	O
ද	RP	O
පිරිනැමූහ	VFM	O
.	FS	O
විදුහල්පතිනි	NNP	O
චම්පා	NNP	B-PER
සී.	NNP	I-PER
එරන්දති	NNP	I-PER
මහත්මියගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
මත	POST	O
ආචාරිනී	NNC	O
චන්ද්‍රානි	NNP	B-PER
ගුණතිලක	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
විසින්	POST	O
මෙම	DET	O
සද්කාර්යය	NNC	O
සංවිධානය	NCV	O
කරන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
අවිස්සාවේල්ල	NNP	B-LOC
සීතාවක	NNP	B-ORG
මධ්‍ය	JJ	I-ORG
මහ	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
සන්නිවේදන	NNJ	I-ORG
හා	CC	I-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	I-ORG
අධ්‍යයන	JJ	I-ORG
සමාජයේ	NNC	I-ORG
ශිෂ්‍ය	JJ	O
ශිෂ්‍යාවන්ගේ	NNC	O
සන්නිවේදන	JJ	O
නිපුනතා	NNC	O
හා	CC	O
කුසලතා	NNC	O
වර්ධනය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
සන්නිවේදන	JJ	O
වැඩමුළුව	NNC	O
පැවැත්වීමට	VNN	O
සංවිධානය	NCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ජාතික	JJ	B-ORG
අධ්‍යාපන	JJ	I-ORG
ආයතනයෙන්	NNC	I-ORG
මාධ්‍ය	NNJ	O
අධ්‍යාපන	JJ	O
ව්‍යාපෘති	NNC	O
ප්‍රධානී	NNC	O
බන්දුල	NNP	B-PER
පී.	ABB	I-PER
දයාරත්න	VNP	I-PER
මහතා	NNC	O
විසින්	POST	O
මෙම	DET	O
වැඩමුළුව	NNC	O
පවත්වනු	VP	O
ලබයි	VFM	O
.	FS	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	NNJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
විසින්	POST	O
දීප	RB	O
ව්‍යාප්තව	VNF	O
පාසල්	NNJ	O
මට්ටමින්	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කරනු	VP	O
ලබන	VP	O
ජාතික	JJ	O
පරිසර	JJ	O
නියමු	JJ	O
වැඩසටහනේ	NNC	O
කෑගල්ල	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්	JJ	I-LOC
පරිසර	JJ	O
නියමු	JJ	O
කඳවුර	NNC	O
පසුගිය	VP	O
ඔක්තෝම්බර්	NNP	O
14	NUM	O
සහ	CC	O
15	NUM	O
යන	VP	O
දෙදින	NNC	O
පුරා	POST	O
කෑගලූ	VP	B-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
දී	RP	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
කඳවුර	NNC	O
සදහා	POST	O
කෑගල්ල	NNP	B-LOC
දිස්ත්‍රික්කයේ	NNC	I-LOC
පාසල්	NNC	O
නියෝජනය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
පරිසර	JJ	O
නියමු	JJ	O
සිසු	NNJ	O
සිසුවියන්	NNC	O
විශාල	JJ	O
සංඛ්‍යාවක්	NNC	O
සහභාගී	RPCV	O
වූ	VP	O
අතර	POST	O
සිසුන්ගේ	NNC	O
පරිසර	JJ	O
දැනුම	NNC	O
වර්ධනය	NNC	O
සදහා	POST	O
ඉවහල්	JCV	O
වන	VP	O
ක්‍රියාකාරකම්	NNC	O
රැසකින්	NNC	O
කදවුර	NNP	O
සමන්විත	POST	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
දිස්ත්‍රික්	NNJ	O
පරිසර	JJ	O
නියමු	JJ	O
කදවුරෙහි	NNC	O
සමාරම්භක	JJ	O
උත්සවය	NNC	O
මධ්‍යම	JJ	B-LOC
පරිසර	JJ	I-LOC
අධිකාරියේ	NNC	I-LOC
සභාපති	NNC	O
චරිත	NNP	B-PER
හේරත්	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
කෑගලූ	VP	B-LOC
විද්‍යාලීය	NNP	I-LOC
ප්‍රධාන	JJ	O
ශාලාවේ	NNC	O
දී	RP	O
පැවැත්විණ	VFM	O
.	FS	O
දිස්ත්‍රික්	NNJ	O
කඳවුර	NNC	O
සදහා	POST	O
පරිසර	JJ	O
නියමුවන්ගේ	NNC	O
සංස්කෘතික	JJ	O
අංග	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
දරු	JJ	O
දැරියන්	NNC	O
සදහා	POST	O
ඉතා	RP	O
හරවත්	JJ	O
විද්වත්	JJ	O
දේශන	NNC	O
රැසක්	NNC	O
එක්කර	VNF	O
තිබීම	VNN	O
විශේෂත්වයකි	NVB	O
.	FS	O
පොලිතින්	NNC	O
සහ	CC	O
ප්ලාස්ටික්	JJ	O
මගින්	POST	O
ඇති	NIP	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
පරිසර	JJ	O
හානිය	NNC	O
සහ	CC	O
ඒවා	PRP	O
නිසි	JJ	O
ලෙස	POST	O
කළමනාකරණය	NNC	O
කිරීම	VNN	O
පිළිබදව	POST	O
මෙහිදී	PRP	O
විශේෂ	JJ	O
දැනුම්වත්	RPCV	O
කිරීමක්	VNN	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
අධිකාරියේ	NNC	I-ORG
පසුභාවික	JJ	O
ප්ලාස්ටික්	JJ	O
අපද්‍රව්‍ය	NNC	O
කළමනාකරණ	JJ	O
ජාතික	JJ	O
ව්‍යාපෘතිය	NNC	O
මගින්	POST	O
සිදු	RRPCV	O
කෙරිණ	VFM	O
.	FS	O
මෙහිදී	PRP	O
කෑගලූ	VP	B-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
සඳහා	POST	O
කසල	NNC	O
වෙන්	RPCV	O
වෙන්	RPCV	O
වශයෙන්	POST	O
බැහැර	RPCV	O
කළ	VP	O
හැකි	AUX	O
බඳුන්	NNC	O
පරිත්‍යාග	NCV	O
කිරීමක්	VNN	O
ද	RP	O
සිදුවිය	VFM	O
.	FS	O
පරිසර	JJ	O
කඳවුරේ	NNC	O
ප්‍රායෝගික	JJ	O
ක්‍රියාකාරකමක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
ක්‍ෂේත්‍ර	JJ	O
ගවේශණය	NNC	O
සඳහා	POST	O
පරිසර	JJ	O
නියමුවන්	NNC	O
පාසල	NNC	O
අසල	POST	O
පිහිටි	VP	O
කුරුලූ	VP	B-LOC
කැළය	NNC	I-LOC
වෙත	POST	O
රැගෙන	VNF	O
ගිය	VP	O
අතර	POST	O
වන	VP	O
සංරක්‍ෂණ	JJ	O
නිලධාරීන්ගේ	NNC	O
සහාය	NNC	O
ඇතිව	NIP	O
ක්‍ෂේත්‍ර	JJ	O
ක්‍රියාකාරකම්	NNC	O
මගින්	POST	O
ප්‍රායෝගික	JJ	O
අත්	NNJ	O
දැකීමක්	NNC	O
ලබා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
ඔවුනට	PRP	O
අවස්ථාව	NNC	O
උදා	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
ලංකාවට	NNP	B-LOC
අයත්	POST	O
තෙවැනි	JJ	O
විශාලතම	JJ	O
දූපත	NNC	O
ඩෙල්ෆ්	NNP	B-LOC
දූපතයි	VFM	O
.	FS	O
වර්ග	NNC	O
කිලෝමීටර්	NNP	O
48	NUM	O
ක්	RP	O
පමණ	POST	O
වන	VP	O
මෙය	PRP	O
ඩෙල්ෆ්	NNP	B-LOC
යනුවෙන්	POST	O
හඳුන්වනු	VP	O
ලබන	VP	O
අතර	POST	O
ඩෙල්ෆ්	NNP	B-LOC
යන්න	POST	O
එහි	PRP	O
ප්‍රචලිත	JCV	O
නාමයයි	NVB	O
.	FS	O
ඩෙල්ෆ්	NNP	B-LOC
යන	VP	O
නම	NNC	O
යොදා	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ලන්දේසීන්	NNP	O
විසිනි	NVB	O
,	PUNC	O
ඕලන්ද	NNP	B-LOC
ගෘහනිර්මාණ	JJ	O
ශිල්පයට	NNC	O
අයත්	POST	O
ලක්ෂණ	NNC	O
මෙහි	PRP	O
දක්නට	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ලන්දේසී	NNC	B-LOC
බලකොටුවක්	NNC	I-LOC
මෙහි	PRP	O
දක්නට	VNF	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
ඩෙල්ෆ්	NNP	B-LOC
යාමට	VNN	O
කුරික්කඩ්ඩුවාන්	NNP	B-LOC
ජැටියට	NNC	I-LOC
නැත්නම්	POST	O
බොහෝ	RP	O
දෙනා	NNC	O
දන්න	NNC	O
නාගදීප	NNP	B-LOC
ජැටිය	NNP	I-LOC
පැමිණිය	VP	O
යුතුයි	AUX	O
.	FS	O
එහි	PRP	O
නාගදීපය	NNC	B-LOC
යාමට	VNN	O
හා	CC	O
ඩෙල්ෆ්	NNP	B-LOC
යාමට	VNN	O
බෝට්ටු	NNC	O
තිබෙනවා	VFM	O
.	FS	O
නාගදීපයට	NNC	B-LOC
යාමට	VNN	O
බෝට්ටු	NNC	O
තිබුණත්	VNF	O
ඩෙල්ෆ්	NNP	B-LOC
යාමට	VNN	O
ඇත්තේ	NIP	O
සීමිත	JJ	O
ප්‍රමාණයක්	NNC	O
.	FS	O
නාගදීපයට	NNC	B-LOC
විනාඩි	NNC	O
10	NUM	O
කින්	CM	O
පමණ	POST	O
යා	VP	O
හැකි	AUX	O
වුවත්	POST	O
ඩෙල්ෆ්	NNP	B-LOC
යාමට	VNN	O
පැය	NNC	O
දෙකකට	NUM	O
ආසන්න	JJ	O
කාලයක්	NNC	O
ගත	VP	O
වෙනවා	VFM	O
.	FS	O
බෝටුටුවෙන්	NNC	O
ඩෙල්ෆ්	NNP	B-LOC
යාමට	VNN	O
මුදල්	NNC	O
අය	NCV	O
කිරීමක්	VNN	O
නම්	POST	O
නැහැ	NIP	O
.	FS	O
ඩෙල්ෆ්	NNP	B-LOC
දූපත	NNC	O
අපූරු	JJ	O
භූගෝලීය	JJ	O
පිහිටීමක්	NNC	O
සහිත	POST	O
දූපතක්	NNC	O
.	FS	O
සම්පුර්ණයෙන්ම	NNC	O
කොරල්	NNP	O
පරවලින්	NNC	O
යුතු	AUX	O
මෙහි	PRP	O
භූමි	NNJ	O
නිර්ණය	NNC	O
කර	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ද	RP	O
කොරල්	NNP	O
පර	NNP	O
වලිනි	NVB	O
.	FS	O
දූපතේ	NNC	O
සිවිල්	JJ	O
ආරක්ෂාව	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ලංකා	NNP	I-ORG
පොලිසිය	NNC	I-ORG
විසින්ද	NNC	O
නාවික	JJ	B-ORG
හමුදාව	NNC	I-ORG
දූපත	NNC	O
වටා	1	O
ආරක්ෂාව	NNC	O
භාරව	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
ඕලන්ද	NNP	B-LOC
යුගයට	NNC	O
අයත්	POST	O
නිර්මාණ	NNC	O
හා	CC	O
නටබුන්	JJ	O
ඩෙල්ෆ්වල	NNC	B-LOC
දැකිය	VP	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
අශ්වයින්	NNP	O
විශාල	JJ	O
සංඛ්‍යාවක්	NNC	O
සිටි	VP	O
බවට	POST	O
විශ්වාස	NCV	O
කළ	VP	O
හැකි	AUX	O
ඕලන්ද	NNP	B-LOC
යුගයට	NNC	O
අයත්	POST	O
පැරණි	JJ	O
අශ්ව	JJ	O
ගාලක්	NNC	O
ද	RP	O
දැකිය	VP	O
හැක	AUX	O
.	FS	O
ඉපැරණි	JJ	O
චෛත්‍යක	NNC	O
නටබුන්	NNC	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
ආදම්ගේ	NNC	B-PER
පාදයක	NNC	O
සලකුණ	NNC	O
යැයි	CC	O
විශ්වාස	NCV	O
කරනු	VP	O
ලබන	VP	O
පා	NNJ	O
සලකුණක්	NNC	O
ද	RP	O
මෙහි	PRP	O
දැකිය	VP	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
ඕලන්ද	NNP	B-LOC
යුගයේ	NNC	O
දී	RP	O
අතහැර	VNF	O
ගිය	VP	O
අශ්වයෝ	NNC	O
මෙහිදී	PRP	O
බෝ	PCV	O
වී	VNF	O
කාලයත්	NNC	O
සමගම	POST	O
නිදැල්ලේ	NNC	O
හැසිරෙන	VP	O
සත්ව	JJ	O
කොට්ඨාසයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
දූපත	NNC	O
පුරා	POST	O
සැරි	NNC	O
සරති	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
වගේම	POST	O
ඕලන්ද	NNP	B-LOC
ජාතිකයින්	NNC	O
පණිවුඩ	NNC	O
යැවීම	VNN	O
පිණිස	POST	O
ඇති	NIP	O
කළ	VP	O
පරවියන්	NNC	O
සහිත	POST	O
කූඩුව	NNC	O
ද	RP	O
දැකිය	VP	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
ඩෙල්ෆ්	NNP	B-LOC
වැසියන්ගේ	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
ආදායම	NNC	O
ධිවර	JJ	O
කර්මාන්තයයි	NVB	O
.	FS	O
එළවළු	NNJ	O
වගාවද	NNC	O
ඔවුගේ	NNC	O
එක්	NUM	O
රැකියාවකි	NVB	O
.	FS	O
එළුවන්	NNP	O
සහ	CC	O
ගවයෝ	NNC	O
ද	RP	O
ඇති	NIP	O
කෙරෙති	VFM	O
.	FS	O
ඩෙල්ෆ්	NNP	B-LOC
දූපතේ	NNC	O
සියලුම	DET	O
රාජ්‍ය	JJ	O
ආයතන	NNC	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
පාසල්	NNC	O
8ක්	NUM	O
ද	RP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
දූපතේ	NNC	O
තල්	NNJ	O
,	PUNC	O
පොල්	NNP	O
ශාක	NNC	O
බහුලව	RB	O
දැකිය	VP	O
හැකි	AUX	O
අතර	POST	O
බැබෝ	NNP	O
ගසක්ද	NNC	O
දක්නට	VNF	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
රණවරා	NNP	O
පැළෑටි	NNC	O
ද	RP	O
බහුලව	RB	O
වැවී	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
ගාල්ල	NNP	B-LOC
මහින්ද	NNP	B-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
හා	CC	O
බැඳුණූ	NNC	O
ප්‍රෞඩ	JJ	O
ඉතිහාසය	NNC	O
හා	CC	O
ඒ	DET	O
තුල	POST	O
අන්තර්ගත	VP	O
රසවත්	JJ	O
සිදුවීම්	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
ජාතික	JJ	O
ගීය	NNC	O
බිහි	RRPCV	O
කිරීම	VNN	O
නිදහසේ	RB	O
අරගලයේදී	NNC	O
එම	DET	O
විදුහල	NNC	O
ඉටු	RPCV	O
කළ	VP	O
ජාතික	JJ	O
මෙහෙය	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
බිහි	RRPCV	O
කළ	VP	O
ශ්‍රේෂ්ඨ	JJ	O
ආදි	JJ	O
සිසුන්	NNC	O
ගැන	POST	O
කරුණු	NNC	O
රැසක්	NNC	O
ඇතුළත්	POST	O
ග්‍රන්ථයක්	NNC	O
එළි	NCV	O
දක්වා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
මහින්ද	NNP	B-ORG
ශාස්ත්‍ර	NNJ	I-ORG
ශාලා	NNC	I-ORG
හෙවත්	POST	O
‘මා	NNC	O
දුටු	VP	O
මහින්දය‘	NNC	B-ORG
නම්	POST	O
වු	VP	O
එම	DET	O
නවතම	JJ	O
කෘතියේ	NNC	O
කතුවරයා	NNC	O
වනුයේ	VP	O
1943	NUM	O
සිට	POST	O
මහින්දයේ	NNC	B-ORG
පහළ	JJ	O
බාලාංශයේ	NNC	O
සිට	POST	O
උසස්	JJ	O
පෙළ	NNC	O
දක්වා	POST	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
ලබා	VNF	O
විද්‍යා	JJ	O
ගුරු	JJ	O
නියෝජ්‍ය	JJ	O
විදුහල්පති	NNC	O
වශයෙන්ද	POST	O
වසර	NNC	O
50	NUM	O
කට	CM	O
අධික	JJ	O
කාලයක්	NNC	O
මහින්දය	NNC	B-ORG
හා	CC	O
එක්ව	VNF	O
කටයුතු	NCV	O
කළ	VP	O
නිශ්ශංක	NNP	B-PER
ද	RP	I-PER
සිල්වා	NNP	I-PER
මහතායි	NNC	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
පෙර	POST	O
වුඩ්වර්ඩ්	NNP	O
,	PUNC	O
අවුට්	NNP	O
ඔප්	JCV	O
හිස	NNC	O
ලයිෆ්	NNP	O
ඇන්ඩ්	NNP	O
නොට්	NNP	O
,	PUNC	O
සෙන්චරි	NNP	O
ඔප්	JCV	O
මෙමරිස්	NNP	O
,	PUNC	O
මහින්දේ	NNC	B-ORG
තමයි	POST	O
ඉස්කෝලේ	NNC	O
,	PUNC	O
හිස්ටෝරි	NNP	O
ඔෆ්	NNP	O
මහින්ද	NNP	B-ORG
කොලේජ්	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
යට	JCV	O
ගිය	VP	O
නිධානය	NNC	O
ඇතුළු	POST	O
ග්‍රන්ථ	NNJ	O
රැසක්	NNC	O
හා	CC	O
අනුර	NNP	B-PER
මාධව	NNP	I-PER
ජයසේකර	NNP	I-PER
නිර්මාණය	NCV	O
කළ	VP	O
‘මහින්ද	NNP	B-ORG
පුරාණය‘	NNP	O
මෙන්ම	POST	O
බන්ධුල	NNP	B-PER
නානයක්ක‍ර	NNP	I-PER
නිර්මාණය	NCV	O
කළ	VP	O
‘මහින්ද	NNP	B-ORG
මහිම‘	NNP	O
සංයුක්ත	JJ	O
තැටි	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
ද	RP	O
එළි	NCV	O
දැක්විණි	VFM	O
.	FS	O
ජාතික	JJ	B-ORG
විද්‍යා	JJ	I-ORG
පදනම	NNC	I-ORG
සංවිධානය	NCV	O
කරනු	VP	O
ලබන	VP	O
ලෝක	NNJ	O
විද්‍යා	JJ	O
දින	NNC	O
පාසල්	NNJ	O
වැඩසටන	NNC	O
2013	NUM	O
දෙසැම්බර්	NNP	O
මස	NNC	O
25	NUM	O
වැනි	POST	O
දා	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
බණ්ඩාරනායක	NNP	I-LOC
ජාත්‍යාන්තර	JJ	I-LOC
සම්මන්ත්‍රණ	NNJ	I-LOC
ශාලාවේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
පැවැත්වේ	VFM	O
.	FS	O
පසුගියදා	NNC	O
නේපාලයේ	NNP	B-LOC
ලුම්බිණි	NNP	I-LOC
විහාර	NNP	I-LOC
සංකීර්ණයේ	NNC	O
සිදුකළ	VP	O
විශේෂ	JJ	O
පුරාවිද්‍යාත්මක	NNC	O
පර්යේෂණයකින්	NNC	O
ලද	VP	O
සාක්ෂිවලින්	NNC	O
සිදුහත්	NNP	B-PER
කුමාරයාගේ	NNP	I-PER
උපත	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
තහවුරු	JCV	O
කෙරිණි	VFM	O
.	FS	O
එය	PRP	O
තහවුරු	JCV	O
වූයේ	VP	O
එංගලන්තයේ	NNP	B-LOC
ඩර්හැම්	NNP	B-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	O
පුරාවිද්‍යාව	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
මහාචාර්ය	NNC	O
රොබින්	NNP	B-PER
කොනින්ග්හැම්	NNP	I-PER
ඇතුළු	POST	O
පුරාවිද්‍යාඥ	NNC	O
කණ්ඩායමක්	NNC	O
පසුගියදා	NNC	O
සිදුකළ	VP	O
පර්යේෂණ	NNC	O
මගිනි	NVB	O
.	FS	O
එම	DET	O
පර්යේෂණ	NNC	O
කරන	VP	O
ලද්දේ	VP	O
ලුම්බිණියේ	NNP	B-LOC
පිහිටි	VP	O
මායාදේවි	NNP	B-LOC
විහාරය	NNC	I-LOC
ආශ්‍රිතවය	NVB	O
.	FS	O
පර්යේෂණයේ	NNC	O
දී	RP	O
සොයා	VNF	O
ගැනුණු	VP	O
අඟුරු	NNC	O
,	PUNC	O
වැලි	JJ	O
සාම්පල	NNC	O
හා	CC	O
ගඩොල්	NNC	O
පරීක්ෂා	NCV	O
කිරීමෙන්	VNN	O
පසුව	POST	O
මෙම	DET	O
නව	JJ	O
තොරතුරු	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
තහවුරැවක්	NNC	O
ලැබී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මහාමායා	NNP	B-PER
දේවිය	NNC	O
සිදුහත්	NNP	B-PER
කුමරැට	NNC	O
උපත	NNC	O
දුන්	VP	O
ස්ථානයේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
සල්	NNC	O
ගස	NNC	O
මැදිකර	VNF	O
මෙම	DET	O
විහාරය	NNC	O
ඉදිකරන්නට	VNN	O
ඇති	NIP	O
බව	POST	O
පුරාවිද්‍යාඥයෝ	NNC	O
පෙන්වා	VNF	O
දෙති	VFM	O
.	FS	O
සොයා	VNF	O
ගත්	VP	O
විහාරයට	NNC	O
වහලක්	NNC	O
නොමැති	NIP	O
වීමෙන්	VNN	O
ඒ	DET	O
බව	POST	O
තහවුරු	JCV	O
වන	VP	O
බවද	POST	O
ඔවුහු	PRP	O
පවසති	VFM	O
.	FS	O
ගවේෂණය	NNC	O
සිදුකළ	VP	O
පුරාවිද්‍යා	NNJ	O
කණ්ඩායම	NNC	O
සඳහා	POST	O
යුනෙස්කෝ	NNP	B-ORG
සංවිධානයේත්	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
නේපාල	NNP	B-LOC
හා	CC	O
ජපාන	NNP	B-LOC
නිලධාරින්ගේ	NNC	O
හා	CC	O
නැෂනල්	NNP	B-ORG
ජියෝග්‍රැෆික්	NNP	I-ORG
සමාජයේද	NNC	O
සහය	NNC	O
ලැබී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
සිදුහත්	NNP	B-PER
කුමරැගේ	NNP	O
උපත	NNC	O
ක්‍රිස්තු	NNP	O
පූර්ව	JJ	O
623දී	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
වූ	VP	O
බවට	POST	O
විශ්වාසය	NNC	O
පළකරන	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
ඇතැම්	DET	O
වාර්තා	NNC	O
එය	PRP	O
ක්‍රිස්තු	NNP	O
පූර්ව	JJ	O
4	NUM	O
වැනි	POST	O
සියවස	NNC	O
තුළදී	POST	O
සිදු	RPCV	O
වූ	VP	O
බව	POST	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
අප	PRP	O
සොයා	VNF	O
ගත්ත	VP	O
විහාරය	NNC	O
තමයි	POST	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
සොයාගත්	VP	O
පැරණිතම	JJ	O
බෞද්ධ	NNP	O
සිද්ධස්ථානය	NNC	O
.	FS	O
බුදුන්	NNP	B-PER
වහන්සේ	NNC	I-PER
ජීවත්	JCV	O
වූ	VP	O
කාලය	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
විශාල	JJ	O
මතභේදයක්	NNC	O
තිබුණා	VFM	O
.	FS	O
එහෙත්	CC	O
අප	PRP	O
සොයාගත්	VP	O
සිද්ධස්ථානයේ	NNC	O
සැකැස්ම	NNC	O
ක්‍රිස්තු	NNP	O
පූර්ව	JJ	O
6	NUM	O
වැනි	POST	O
ශතවර්ෂයට	NNC	O
අයත්	POST	O
යැයි	CC	O
සැලකිය	VP	O
හැකියි	AUX	O
යැයි	CC	O
පුරාවිද්‍යා	NNJ	O
මහාචාර්ය	NNC	O
රොබින්	NNP	B-PER
,	PUNC	O
මාධ්‍ය	NNJ	O
සාකච්ඡාවක්	NNC	O
අමතමින්	VNF	O
සඳහන්	RRPCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
වන	VP	O
විට	POST	O
ලෝක	NNJ	O
උරුමයක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
නම්	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
මයාදේවි	NNP	B-LOC
විහාරය	NNC	I-LOC
මීට	PRP	O
ඉහතදී	NNC	O
1896	NUM	O
වසරේදී	NNC	O
ගවේෂණය	NNC	O
කර	VNF	O
නැවත	RB	O
ප්‍රතිසංස්කරණය	NCV	O
කිරීමෙන්	VNN	O
පසුව	POST	O
වන්දනාමාන	NNC	O
කටයුතු	NNC	O
සඳහා	POST	O
විවෘත	JCV	O
කරනු	VP	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
මායාදේවි	NNP	B-LOC
විහාරය	NNC	I-LOC
වැඳපුදා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
විශාල	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
දිනපතා	NNC	O
පැමිණීමත්	NNC	O
,	PUNC	O
හිමිවරැන්	NNP	O
එහි	PRP	O
භාවනායෝගීව	NNC	O
වැඩ	NNJ	O
සිටීමත්	NNC	O
නිසා	POST	O
මායාදේවි	NNP	B-LOC
විහාරයේ	NNC	I-LOC
කැණීම්	VNN	O
ඉතාම	RP	O
පරිස්සමින්	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කළ	VP	O
බව	POST	O
මහාචාර්යවරයා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
එසේම	RB	O
තම	PRP	O
ගවේෂණය	NNC	O
සිදුකිරීමේදී	NNC	O
එය	PRP	O
වඩාත්	RP	O
විනිවිද	JJ	O
අයුරින්	NNC	O
සිදුකිරීමට	VNN	O
සිදු	RPCV	O
වූ	VP	O
බවද	POST	O
පුරාවිද්‍යාඥ	NNC	O
රොබින්	NNP	B-PER
මහතා	NNC	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
සොයාගත්	VP	O
සාක්ෂි	NNC	O
කිනම්	QBE	O
කාලසීමාවකට	NNC	O
අයත්දැයි	QUE	O
යන්න	POST	O
සොයා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
විද්‍යාත්මක	JJ	O
දින	NNC	O
ගණනය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
ආකාර	NNC	O
දෙකක්	NUM	O
යොදා	VNF	O
ගත්	VP	O
බවද	POST	O
මහාචාර්යවරයා	NNC	O
පවසන	VP	O
අතර	POST	O
,	PUNC	O
විද්‍යාව	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
පුරාවිද්‍යාවද	NNC	O
මෙම	DET	O
කැණීමේදී	NNC	O
එක්වූ	VP	O
බවද	POST	O
ඔහු	PRP	O
තවදුරටත්	RB	O
පවසයි	VFM	O
.	FS	O
සොබා	JJ	O
දහමට	NNC	O
පැමිණෙන	VP	O
හානිවල	NNC	O
බලපෑමෙන්	NNC	O
මිදෙන්නට	VNN	O
කිසිදු	DET	O
කෙනෙකුට	NNC	O
හැකියාවක්	NNC	O
නැත	NIP	O
.	FS	O
මේ	DET	O
නිසා	POST	O
අප	PRP	O
කළ	VP	O
යුත්තේ	AUX	O
පරිසරයට	NNC	O
හානි	NCV	O
සිදුවන	VP	O
ක්‍රියාවලින්	NNC	O
හැකි	AUX	O
තරම්	POST	O
දුරස්	NNC	O
වීමය	VFM	O
.	FS	O
එහිලා	NNP	O
පරිසරය	NNC	O
පිළිබදව	POST	O
දැනුම්වත්	RPCV	O
වීම	VNN	O
හා	CC	O
ආකල්ප	NNC	O
වර්ධනය	NCV	O
කර	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
අවශ්‍යයි	VFM	O
.	FS	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
පරිසරය	NNC	O
සංරක්ෂණයට	NNC	O
හා	CC	O
ස්වාභාවික	JJ	O
සම්පත්	NNJ	O
කළමනාකරණයට	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
ඉටු	RPCV	O
කරන	VP	O
පරිසරය	NNC	O
ගැන	POST	O
යහපත්	JJ	O
ආකල්ප	NNC	O
වර්ධනය	NCV	O
කරන්නට	VNN	O
අවශ්‍ය	JJ	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
ලබාදෙන	VP	O
ආයතනයක්	NNC	O
වෙයි	VFM	O
.	FS	O
එය	PRP	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
අධිකාරියයි	NVB	I-ORG
.	FS	O
ආරම්භය	NNC	O
හා	CC	O
බලතල	NNC	O
වර්ෂ	NNC	O
1980	NUM	O
අංක	NNC	O
47	NUM	O
දරන	VP	O
ජාතික	JJ	O
පාරිසරික	JJ	O
පනත	NNC	O
යටතේ	POST	O
වර්ෂ	NNC	O
1981	NUM	O
අගෝස්තු	NNP	O
මස	NNC	O
12	NUM	O
වැනි	POST	O
දින	NNC	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
පිහිටුවනු	VP	O
ලැබීය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අධිකාරිය	NNC	O
පිහිටුවීමේ	VNN	O
මූලික	JJ	O
අරමුණු	NNC	O
වූයේ	VP	O
ජාතික	JJ	O
පාරිසරික	JJ	O
පනතට	NNC	O
අනුව	POST	O
පරිසරයට	NNC	O
අදාළ	POST	O
ප්‍රතිපත්ති	NNC	O
සැකසීම	VNN	O
,	PUNC	O
පරිසර	JJ	O
නීති	NNC	O
සැකසීම	VNN	O
හා	CC	O
සම්බන්ධීකරණය	NCV	O
කිරීමය	VFM	O
.	FS	O
1988	NUM	O
අංක	NNC	O
56	NUM	O
දරණ	VP	O
ජාතික	JJ	O
පාරිසරික	JJ	O
පනත	NNC	O
මගින්	POST	O
පරිසර	JJ	O
සංරක්ෂණයට	NNC	O
හා	CC	O
පරිසර	JJ	O
කළමනාකරණයට	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
නීති	NNC	O
සැකසීමට	VNN	O
පුළුල්	JJ	O
බලතල	NNC	O
ලබාදෙන	VP	O
ලදී	VFM	O
.	FS	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	NNJ	I-ORG
අධිකාරියට	NNC	I-ORG
අවශ්‍ය	JJ	O
මග	NNC	O
,	PUNC	O
පෙන්වනු	VP	O
ලබන්නේ	VP	O
පරිසර	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශය	NNC	I-ORG
විසිනි	NVB	O
.	FS	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	NNJ	I-ORG
අධිකාරියේ	NNC	I-ORG
කාර්ය	NNJ	O
භාරය	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
ස්වාභාවික	JJ	O
සම්පත්	NNJ	O
කළමනාකරණයට	NNC	O
හා	CC	O
පරිසර	JJ	O
සංරක්ෂණයටත්	NNC	O
මහඟු	JJ	O
මෙහෙවරක්	NNC	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
අධිකාරියෙන්	NNC	I-ORG
ඉටු	RPCV	O
කෙරෙන	VP	O
මහඟු	JJ	O
මෙහෙවර	NNC	O
අතර	POST	O
පාරිසරික	JJ	O
ප්‍රතිපත්ති	NNC	O
සැකසීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
අවශ්‍ය	JJ	O
යෝජනා	NNC	O
හා	CC	O
සංදේශ	NNJ	O
පරිසර	NNJ	B-ORG
අමාත්‍යංශයට	NNC	I-ORG
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
පරිසරය	NNC	O
වැඩදායි	JCV	O
ලෙස	POST	O
පවත්වා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
යාමට	VNN	O
හා	CC	O
පරිසරය	NNC	O
ආරක්ෂා	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
අවශ්‍ය	JJ	O
ප්‍රමිති	NNC	O
සැකසීම	VNN	O
අධිකාරිය	NNC	O
යටතේ	POST	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
අංශවලට	NNC	O
හා	CC	O
ආයතනවලට	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
මාර්ගෝපදේශකත්වය	NNC	O
හා	CC	O
තාක්ෂණික	JJ	O
සහය	NNC	O
ලබාදීම	VNN	O
.	FS	O
පරිසරයේ	NNC	O
ආරක්ෂාවත්	NNC	O
කළමනාකරණයත්	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
වාර්තා	NNC	O
හා	CC	O
තොරතුරු	NNC	O
ප්‍රකාශයට	NCV	O
පත්කිරීම	VNN	O
.	FS	O
පරිසරය	NNC	O
හා	CC	O
සම්බන්ධ	POST	O
කුමන	QBE	O
අවස්ථාවකදී	NNC	O
වුවද	VP	O
ජාතික	JJ	O
පාරිසරික	JJ	O
පනතට	NNC	O
අනුව	POST	O
ක්‍රියා	NCV	O
කරන	VP	O
බවට	POST	O
වගබලා	VNF	O
ගැනීම	VNN	O
,	PUNC	O
විමර්ශනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
හා	CC	O
නිරීක්ෂණය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
එම	DET	O
පනතට	NNC	O
පටහැනි	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
සිදුවන	VP	O
අවස්ථාවලදී	NNC	O
ඒ	DET	O
පිළිබඳව	POST	O
පැමිණිලි	NNC	O
විමර්ශනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
හා	CC	O
අදාළ	JJ	O
නීතිමය	JJ	O
ක්‍රියා	NNJ	O
මාර්ග	NNC	O
ගැනීම	VNN	O
පාරිසරික	JJ	O
ප්‍රශ්න	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
සම්මුතීන්ට	NNC	O
හා	CC	O
ප්‍රඥප්තිවලට	NNC	O
අදාළව	POST	O
වැඩපිළිවෙල	NNC	O
සකස්	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
හා	CC	O
එම	DET	O
වැඩසටහන්	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීම	VNN	O
.	FS	O
පරිසර	JJ	O
සංරක්ෂණය	NNC	O
හා	CC	O
කළමනාකරණය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
පුහුණු	JJ	O
වැඩසටහන්	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීම	VNN	O
.	FS	O
පරිසර	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
රාජ්‍ය	JJ	O
හා	CC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
නොවන	VP	O
ආයතන	NNC	O
සම්බන්ධීකරණය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
.	FS	O
ඉටුකෙරෙන	VP	O
මෙහෙවර	NNC	O
ස්වාභාවික	JJ	O
සම්පත්	NNJ	O
කළමනාකරණයට	NNC	O
කිරීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කිරීම	VNN	O
විවිධ	JJ	O
සංවර්ධන	NNJ	O
ව්‍යාපෘති	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීමේදී	VNN	O
එයින්	PRP	O
සිදුවිය	VP	O
හැකි	AUX	O
පරිසර	JJ	O
බලපෑම	NNC	O
ඇගයීමට	VNN	O
ලක්	RRPCV	O
කළ	VP	O
යුතු	AUX	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
එවැනි	DET	O
අවස්ථාවලදී	NNC	O
පරිසර	JJ	O
බලපෑම	NNC	O
ඇගයීමට	VNN	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
අධීකාරිය	NNC	I-ORG
කටයුතු	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
ස්වාභාවික	JJ	O
සම්පත්	NNJ	O
පරිහරණයේදි	NNC	O
මනා	JJ	O
කළමනාකරණයකින්	NNC	O
යුතුව	AUX	O
කටයුතු	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
රාජ්‍ය	JJ	O
හා	CC	O
රාජ්‍ය	JJ	O
නොවන	VP	O
ආයතන	NNC	O
හා	CC	O
පළාත්	NNJ	O
පාලන	NNJ	O
ආයතන	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කිරීමද	VNN	O
,	PUNC	O
එම	DET	O
ආයතනවලට	NNC	O
සම්පත්	NNJ	O
භාවිතය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
අවශ්‍ය	JJ	O
උපදෙස්	NNC	O
සැපයී	NNP	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	NNJ	I-ORG
අධිකාරියෙන්	NNC	I-ORG
ඉටු	RPCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
සංවේදී	JJ	O
පරිසර	JJ	O
පද්ධතීන්	NNC	O
සංරක්ෂණයට	NNC	O
හා	CC	O
කළමනාකරණයටද	NNC	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
කටයුතු	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
තවද	DET	O
ජාතික	JJ	O
පාරිසරික	JJ	O
පනතට	NNC	O
අනුව	POST	O
ජාතික	JJ	O
ප්‍රතිපත්ති	NNC	O
සැකසීමට	VNN	O
සහ	CC	O
ඒ	DET	O
පිළිබඳ	POST	O
නිර්දේශ	NCV	O
ඉදිරිපත්කිරීමට	VNN	O
ද	RP	O
මෙම	DET	O
ආයතනය	NNC	O
කටයුතු	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
පාරිසරික	JJ	O
බලපෑම්	NNC	O
ඇගයීම	VNN	O
මෙය	PRP	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
අධිකාරියෙන්	NNC	I-ORG
ඉටවුන	VP	O
වැදගත්	JJ	O
මෙහෙවරකි	NVB	O
.	FS	O
මහා	JJ	O
පරිමාණ	NNJ	O
ගොඩනැගිලි	NNC	O
හා	CC	O
සංචාරක	JJ	O
කර්මාන්තයට	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
හෝටල්	NNJ	O
තැනීමේදීත්	NNC	O
,	PUNC	O
කර්මාන්ත	NNJ	O
ජනපද	NNC	O
,	PUNC	O
විදුලි	JJ	O
බලාගාර	NNC	O
ඉදිකිරීමේදී	VNN	O
හා	CC	O
කර්මාන්ත	NNJ	O
ජනපද	NNP	O
පිහිටුවීමේදීත්	NNC	O
,	PUNC	O
ඉඩම්	NNJ	O
ගොඩකිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
පස්	NUM	O
කැපීම	VNN	O
,	PUNC	O
වැලි	NNC	O
ගොඩ	RRPCV	O
දැමීම	VNN	O
ආදි	JJ	O
විවිධ	JJ	O
ක්‍රියා	NNC	O
නිසාත්	POST	O
ඇති	NIP	O
විය	VP	O
හැකි	AUX	O
පාරිසරික	JJ	O
බලපෑම	NNC	O
ගැන	POST	O
අධ්‍යයනය	NCV	O
කර	VNF	O
සිදුවිය	VP	O
හැකි	AUX	O
අහිතකර	JJ	O
බලපෑම්	NNC	O
පාලනය	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කිරීමටත්	VNN	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
අධිකාරියේ	NNC	I-ORG
ක්‍රියා	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
පරිසර	JJ	O
සංරක්ෂණයට	NNC	O
වායු	NNC	O
,	PUNC	O
පස	NNC	O
,	PUNC	O
ජලය	NNC	O
හා	CC	O
ශබ්ද	NNJ	O
දූෂණයත්	NNC	O
,	PUNC	O
විෂ	NNC	O
රසායන	JJ	O
ද්‍රව්‍ය	NNC	O
හා	CC	O
කාර්මික	JJ	O
අපද්‍රව්‍ය	NNC	O
බැහැර	RPCV	O
කිරීමත්	VNN	O
නිසා	POST	O
සිදුවන	VP	O
පරිසර	JJ	O
දූෂණය	NNC	O
පාලනය	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
කටයුතු	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
එමෙන්ම	POST	O
කර්මාන්ත	NNJ	O
ශාලා	NNC	O
සඳහා	POST	O
වාර්ෂිකව	JJ	O
පාරිසරික	JJ	O
ආරක්ෂණ	JJ	O
බලපත්‍ර	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කිරිම	VNN	O
,	PUNC	O
පරිසර	JJ	O
හානි	NNC	O
අවම	JCV	O
කරමින්	VNF	O
කර්මාන්ත	NNJ	O
ශාලා	NNC	O
පවත්වා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
යාමට	VNN	O
අවශ්‍ය	JJ	O
උපදෙස්	NNC	O
සැපයීම	VNN	O
,	PUNC	O
නව	JJ	O
කර්මාන්ත	NNC	O
සඳහා	POST	O
යෝජිත	JJ	O
ප්‍රදේශවල	NNC	O
පාරිසරික	JJ	O
නිරවුල්	JJ	O
සහතික	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
ව්‍යාපෘති	NNJ	O
පරීක්ෂණ	NNC	O
සිදු	RPCV	O
කිරීමද	VNN	O
මෙම	DET	O
ආයතනයේ	NNC	O
කටයුතු	NNC	O
අතර	POST	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
පරිසර	JJ	O
ප්‍රවර්ධනයට	NNC	O
විවිධ	JJ	O
පෝස්ටර්	NNC	O
,	PUNC	O
පත්‍රිකා	NNC	O
,	PUNC	O
පොත්	NNC	O
පිංච	NNP	O
හා	CC	O
දැන්වීම්	NNC	O
මගින්	POST	O
පරිසරය	NNC	O
සංරක්ෂණයට	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
දැනුම	NNC	O
ජනතාවට	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
කටයුතු	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
එමෙන්ම	POST	O
දේශන	NNC	O
,	PUNC	O
සම්මන්ත්‍රණ	NNC	O
පැවැත්වීම	VNN	O
,	PUNC	O
දැනුම්වත්	RPCV	O
කිරීමේ	VNN	O
වැඩසටහන්	NNC	O
පැවැත්විම	VP	O
,	PUNC	O
පාරිසරික	JJ	O
පුවත්පත්	NNC	O
නිකුත්	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
දීප	JJ	O
ව්‍යාප්ත	JJ	O
චිත්‍ර	NNC	O
,	PUNC	O
රචනා	NCV	O
තරග	NCV	O
පැවැත්වීම	VNN	O
හා	CC	O
ලෝක	NNJ	O
පාරිසරික	JJ	O
දින	NNC	O
වැඩසටහන්	NNC	O
ජාතික	JJ	O
මට්ටමින්	NNC	O
සැමරීම	VNN	O
ආදි	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
මගින්	POST	O
පරිසරය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
පොදු	JJ	O
ජනතාව	NNC	O
සතු	POST	O
දැනුම	NNC	O
පුළුල්	JCV	O
කරන්නට	VNN	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
අධිකාරියෙන්	NNC	I-ORG
ඉටුවන්නේ	VP	O
මහත්	JJ	O
මෙහෙවරකි	NVB	O
.	FS	O
පරිසර	JJ	O
නියමු	JJ	O
භට	JJ	O
කණ්ඩායම	NNC	O
පාසල්	NNJ	O
සිසුන්	NNC	O
තුළ	POST	O
පරිසර	JJ	O
ආකල්ප	NNC	O
සංවර්ධනය	NCV	O
කිරීමේ	VNN	O
අරමුණින්	NNC	O
පරිසර	JJ	O
නියමු	JJ	O
ව්‍යාපෘතිය	NNC	O
දිවයින	VP	O
පුරා	POST	O
තෝරා	VNF	O
ගත්	VP	O
පාසල්	NNJ	O
රුසක	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
පරිසර	JJ	O
නියුමවන්	NNC	O
ලෙස	POST	O
එක්වන	VP	O
සිසුන්ට	NNC	O
පරිසරය	NNC	O
ගැන	POST	O
අවබෝධය	NCV	O
ලබාදීම	VNN	O
,	PUNC	O
විවිධ	JJ	O
වැඩ	NNJ	O
සටහන්වලින්	NNC	O
ඔවුන්	PRP	O
පාරිසරික	JJ	O
ක්‍රියාකාරකම්වලට	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
පරිසර	JJ	O
නියමුවන්ගේ	NNC	O
කුසලතා	NNC	O
ඇගයීම	VNN	O
,	PUNC	O
හරිත	JJ	O
,	PUNC	O
රජත	NNP	O
,	PUNC	O
ස්වර්ණ	JJ	O
හා	CC	O
ජනාධිපති	JJ	O
පදක්කම	NNC	O
දිනා	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
ඔවුනට	PRP	O
අවස්ථාව	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
මෙම	DET	O
වැඩසටහනෙහි	NNC	O
කාර්යයන්	NNC	O
අතර	POST	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
පරිසර	JJ	O
තොරතුරු	NNC	O
ජාලයක්	NNC	O
පවත්වා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
යාම	VNN	O
ජාතික	JJ	O
මට්ටමේ	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
මට්ටමෙද	NNC	O
පාරිසරික	JJ	O
තොරතුරු	NNC	O
ඇතුළත්	POST	O
පුස්තකාලයක්	NNC	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
අධිකාරියේ	NNC	I-ORG
පවත්වා	VNF	O
ගෙන	VNF	O
යයි	VFM	O
.	FS	O
එමගින්	POST	O
පරිසරය	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
මට්ටමේ	NNJ	O
තාක්ෂණ	NNJ	O
දැනුම	NNC	O
මෙරට	NNC	O
පරිසර	JJ	O
වැඩසටහන්වලට	NNC	O
ලබාගැනීම	VNN	O
,	PUNC	O
මෙන්ම	POST	O
පාඨක	NNC	O
ජනයාගේ	NNC	O
පාරිසරික	JJ	O
දැනුම	NNC	O
වර්ධනය	NCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
තොරතුරු	NNC	O
අවශ්‍ය	JJ	O
අයහට	NNC	O
තොරතුරු	NNC	O
ලබාගැනීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
සලසා	VNF	O
දීම	VNN	O
එම	DET	O
පුස්තකාලයේ	NNC	O
කාර්යයන්	NNC	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
නීති	NNJ	O
උපදෙස්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දීම	VNN	O
ජාතික	JJ	O
පාරිසරික	JJ	O
පනතට	NNC	O
අනුව	POST	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
අධිකාරියට	NNC	I-ORG
පැවරී	VNF	O
ඇති	NIP	O
බලතල	NNC	O
අනුව	POST	O
නීති	NNJ	O
උපදෙස්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දීමටත්	VNN	O
,	PUNC	O
සුළු	JJ	O
පාරිසරික	JJ	O
ගැටලු	NNC	O
හා	CC	O
මහජන	JJ	O
පීඩාවන්	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ක්‍රියා	NCV	O
කිරීමට	VNN	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
කටයුතු	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
ඒ	DET	O
සඳහා	POST	O
පොලිස්	JJ	B-ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	NNC	I-ORG
යටතේ	POST	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
වන	VP	O
පරිසර	JJ	B-ORG
අපරාධ	NNJ	I-ORG
විමර්ශන	NNJ	I-ORG
අංශයක්	NNC	I-ORG
පිහිටුවා	VNF	O
අවශ්‍ය	JJ	O
බලතල	NNC	O
ඊට	PRP	O
පවරා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
විදේශීය	JJ	O
අනුග්‍රහ	NNC	O
ව්‍යාපෘති	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීම	VNN	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාවේ	NNP	I-LOC
පරිසර	JJ	O
සංරක්ෂණයට	NNC	O
හා	CC	O
කළමනාකරණයට	NNC	O
ලැබෙන	VP	O
විදේශ	NNJ	O
මූල්‍ය	JJ	O
ආධාර	NNC	O
යටතේ	POST	O
එම	DET	O
ව්‍යාපෘති	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
කටයුතු	NCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
තෙත්බිම්	NNC	O
සංරක්ෂණ	NNJ	O
ව්‍යාපෘතිය	NNC	O
හා	CC	O
එක්සත්	NNP	B-ORG
ජාතීන්ගේ	NNP	I-ORG
තාක්ෂණික	JJ	O
සහයෝගිතා	JJ	O
ව්‍යාපෘතිය	NNC	O
එබඳු	PRP	O
ව්‍යාපෘතිය	NNC	O
.	PUNC	O
තොරතුරු	NNC	O
–	PUNC	O
සුනිල්	NNP	B-PER
උඩුකල	NNP	I-PER
මහතා	NNC	I-PER
,	PUNC	O
අධ්‍යක්ෂ	JJ	O
(ප්‍රචාරක	NNC	O
හා	CC	O
මාධ්‍ය)	NNC	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	NNJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
.	PUNC	O
සටහන	NNC	O
–	PUNC	O
තක්ෂලි	NNP	B-PER
හපුආරච්චි	NNP	I-PER
.	FS	O
මිල්ලනිය	NNC	B-LOC
ප්‍රාදේශිය	JJ	O
ශාසනාරක්‍ෂක	JJ	O
මණ්ඩලයේ	NNC	O
,	PUNC	O
හල්තොට	NNP	B-LOC
ලෙනවර	NNP	I-LOC
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
සද්ධාතිස්ස	NNP	I-ORG
දහම්	JJ	I-ORG
පාසලේ	NNC	I-ORG
ශිෂ්‍ය	JJ	O
ශිෂ්‍යාවන්ට	NNC	O
ත්‍යාග	NNC	O
සහ	CC	O
සහතික	NCV	O
පත්	VP	O
ප්‍රදානය	NNC	O
,	PUNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
ජයවර්ධනපුර	NNP	I-ORG
විශ්ව	JJ	I-ORG
විද්‍යාලයේ	NNC	I-ORG
පාලි	NNP	O
සහ	CC	O
බෞද්ධ	NNP	O
අධ්‍යයන	JJ	O
අංශාධිපති	NNC	O
,	PUNC	O
හෝමාගම	NNP	B-LOC
මාගම්මන	NNP	I-LOC
ශ්‍රී	NNP	B-PER
ශෛලපර්වතාරාමාධිපති	NNC	I-PER
,	PUNC	O
අචාර්ය	NNC	O
මාගම්මන	NNP	B-PER
පක්‍ඳ්ක්‍ඳානන්ද	NNP	I-PER
නාහිමියන්ගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
පසුගියදා	NNC	O
පැවැත්වුණි	VFM	O
.	FS	O
දහම්	JJ	O
පාසලේ	NNC	O
එක්	NUM	O
එක්	NUM	O
ශ්‍රේණිවල	NNC	O
සාමාර්ථ	NNC	O
ලැබූ	VP	O
සිසුනට	NNC	O
ත්‍යාග	NNC	O
ප්‍රදානය	NCV	O
මෙම	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
එක්වූ	VP	O
ආරාධිතයන්	NNC	O
අතින්	NNC	O
සිදුවිය	VFM	O
.	FS	O
සිසුනගේ	NNP	O
නැටුම්	NNJ	O
,	PUNC	O
ගැයුම්	NNP	O
වලින්	CM	O
උළෙල	NNC	O
විචිත්‍රවත්	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
හොරණ	NNP	B-LOC
රජමහා	JJ	O
විහාරාධිපති	NNC	O
,	PUNC	O
විද්‍යාරත්න	NNP	B-ORG
පිරිවෙන්	NNP	I-ORG
අධ්‍යක්‍ෂ	NNC	O
හොරණ	NNP	B-PER
පක්‍ඳ්ක්‍ඳාසේකර	NNP	I-PER
,	PUNC	O
මිල්ලනිය	NNC	B-LOC
ශාසනාරක්‍ෂක	JJ	O
මණ්ඩලයේ	NNC	O
සභාපති	NNC	O
,	PUNC	O
කොඩිගල	NNP	B-LOC
ආරණ්‍ය	NNP	I-LOC
සේනාසනාධිපති	NNP	O
පරගස්තොට	NNP	B-PER
සුධම්ම	NNC	I-PER
යන	VP	O
හිමිවරුද	NNC	O
බස්නාහිර	NNP	B-ORG
පළාත්	NNJ	I-ORG
සභාවේ	NNC	I-ORG
නියෝජ්‍ය	JJ	O
සභාපති	NNC	O
රංජිත්	NNP	B-PER
සෝමවංශ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
බස්නාහිර	NNP	B-ORG
පළාත්	NNJ	I-ORG
සභා	NNJ	I-ORG
මන්ත්‍රීවරුන්	NNC	O
වන	VP	O
භිමල්	NNP	B-PER
චන්ද්‍රරත්න	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ලලිත්	NNP	B-PER
එල්ලාවල	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ලලිත්	NNP	B-PER
වර්ණකුමාර	NNP	I-PER
,	PUNC	O
බෞද්ධ	NNP	O
කටයුතු	NNC	O
කොමසාරිස්	NNC	O
ජනරාල්	NNC	O
චන්ද්‍රපේ‍්‍රම	NNP	B-PER
ගමගේ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
මිල්ලනිය	NNC	B-LOC
ප්‍රාදේශීය	JJ	O
ලේකම්	NNC	O
විමල්	NNP	B-PER
ගුණතුංග	NNP	I-PER
යන	VP	O
මහත්වරුද	NNC	O
ප්‍රදේශවාසීහූද	NNC	O
එක්වූහ	VFM	O
.	FS	O
මිල්ලනිය	NNC	B-LOC
ශාසනාරක්‍ෂක	JJ	O
මණ්ඩලයේ	NNC	O
ලේඛකාධිකාරී	NNC	O
,	PUNC	O
ලෙනවර	NNP	B-LOC
රජමහ	NNP	O
විහාරාධිපති	NNC	O
සහ	CC	O
දහම්	JJ	O
පාසලේ	NNJ	O
ප්‍රධානාචාර්ය	NNC	O
හිඳුරන්ගල	NNP	B-PER
සෝරත	NNP	I-PER
හිමියන්	NNC	O
ප්‍රධාන	JJ	O
දහම්	JJ	O
පාසල්	NNJ	O
ආචාර්ය	NNC	O
මණ්ඩලය	NNC	O
මෙය	PRP	O
සංවිධානය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
රුවන්වැල්ල	NNP	B-LOC
ඉඹුලාන	NNP	I-LOC
ශ්‍රී	NNP	B-ORG
සේන	NNP	I-ORG
මහ	JJ	I-ORG
විදුහලට	NNC	I-ORG
වසර	NNC	O
සියයක්	NNC	O
සම්පූර්ණවීම	VNN	O
නිමිති	NCV	O
කොටගෙන	VNF	O
සියක්	NUM	O
නමක්	NNC	O
මහ	JJ	O
සඟරුවන	VP	O
විෂයෙහි	NNC	O
දානමය	JJ	O
පුණ්‍යකර්මයක්	NNC	O
සිදුකොට	VNF	O
මියගිය	VP	O
විදුහලේ	NNC	O
ආදී	JJ	O
කර්තෘවරුන්ට	NNC	O
සහ	CC	O
හිටපු	VP	O
ගුරු	JJ	O
දෙගුරුන්ට	NNC	O
පිං	NCV	O
පැමිණවීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
සිදුකෙරිණි	NNP	O
.	FS	O
ප්‍රදේශවාසීන්	NNC	O
,	PUNC	O
දෙමාපියන්	NNC	O
,	PUNC	O
ගුරුවරුන්	NNC	O
හා	CC	O
සිසු	JJ	O
දරු	JJ	O
දැරියන්	NNC	O
එක්ව	VNF	O
විදුහල්පති	NNC	O
සුනිල්	NNP	B-PER
කරුණාතිලක	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
උපදෙස්	NNC	O
මත	POST	O
මෙම	DET	O
පිංකම	NNC	O
සිදුකලහ	VFM	O
.	FS	O
විදුහලේ	NNC	O
ආදී	JJ	O
කර්තෘවරයා	NNC	O
වූ	VP	O
එස්.	ABB	B-PER
කේ.	ABB	I-PER
සිරිසේන	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
පිළිරුවක්ද	NNC	O
මෙදින	PRP	O
විදුහල්	NNJ	O
භූමියේදි	NNC	O
නිරාවරණය	NCV	O
කළේය	VFM	O
.	FS	O
එම	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
සහභාගී	RRPCV	O
වී	VNF	O
අනුශාසනාවක්	NNC	O
කළ	VP	O
ඉඹුලාන	NNP	B-LOC
ශ්‍රී	NNP	I-LOC
නිකේතනාරාම	NNP	I-LOC
විහාරාධිපති	NNC	O
නිවුන්හැල්ලේ	NNP	B-PER
සීලවිමල	NNP	I-PER
හිමියෝ	NNC	O
පැවසුවේ	VP	O
තමාගේ	PRP	O
පැවිදි	NNC	O
දිවියට	NNC	O
වසර	NNC	O
50ක්	NUM	O
සම්පූර්ණ	JCV	O
වන	VP	O
මේ	DET	O
අවස්ථාවේදී	NNC	O
තමාටත්	NNC	O
අධ්‍යාපනය	NNC	O
ලබා	VNF	O
දුන්	VP	O
විද්‍යාලයේ	NNC	O
හිටපු	VP	O
විදුහල්පති	NNC	O
වරයෙකු	NNC	O
වූ	VP	O
ටී.	ABB	B-PER
බී.	ABB	I-PER
වේරගොඩ	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
බිරිඳ	NNC	O
වන	VP	O
නිස්සංක	NNP	B-PER
වේරගොඩ	NNP	I-PER
මහත්මිය	NNC	O
තම	PRP	O
දිවියේ	NNC	O
වසර	NNC	O
සියයක්	NUM	O
සම්පූර්ණ	JCV	O
කරන	VP	O
බවයි	NVB	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අවස්ථාවට	NNC	O
ග්‍රාමීය	JJ	O
කටයුතු	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
ජේෂ්ඨ	JJ	O
අමාත්‍ය	NNC	O
අතාවුද	VP	B-PER
සෙනෙවිරත්න	NNP	I-PER
,	PUNC	O
රුවන්වැල්ල	NNP	B-LOC
ශ්‍රී.	NNC	B-ORG
ල.	???	I-ORG
නි.	NNP	I-ORG
ප.	???	I-ORG
සංවිධායක	NNC	O
වෛද්‍ය	JJ	O
පරාක්‍රම	NNP	B-PER
අතාවුද	QUE	I-PER
යන	VP	O
මහත්වරු	NNC	O
ගුරුවරු	NNC	O
සිසුදරුවන්	NNC	O
ඇතුලූ	VP	O
ප්‍රදේශවාසීහූ	NNP	O
විශාල	JJ	O
පිරිසක්	NNC	O
සහභාගී	RRPCV	O
වූහ	VFM	O
.	FS	O
පොදුරාජ්‍ය	NNP	B-ORG
මණ්ඩලයීය	JJ	I-ORG
රටවල	NNC	O
සංස්කෘතික	JJ	O
අංග	NNC	O
විදහා	VNF	O
දක්වමින්	VNF	O
පාසල්	NNC	O
55ක	NUM	O
සිසු	JJ	O
සිසු	JJ	O
සිසුවියන්	NNC	O
3,750	NUM	O
කගේ	CM	O
සහභාගිත්වයෙන්	NNC	O
“හෙට	NNC	O
අපටයි	NNC	O
–	PUNC	O
සිසු	JJ	O
ප්‍රතිභා	JJ	O
ප්‍රභා”	NNC	O
නමින්	POST	O
සංස්කෘතික	JJ	O
පෙරහරක්	NNC	O
අද	NNC	O
(3	NUM	O
දා)	NNC	O
සවස	NNC	O
ජනාධිපති	NNC	O
මහින්ද	NNP	B-PER
රාජපක්‍ෂ	NNP	I-PER
මහතාගේ	NNC	O
ප්‍රධානත්වයෙන්	RB	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
රාජකීය	JJ	B-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
අසලින්	POST	O
ආරම්භ	JCV	O
වී	VNF	O
නිදහස්	JJ	B-LOC
චතුරශ්‍රයේ	NNC	I-LOC
දී	RP	O
අවසන්	JCV	O
විය	VFM	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
සමගාමීව	RB	O
පාසල්	NNJ	O
සිසුන්	NNC	O
2,000	NUM	O
කගේ	CM	O
සහභාගිත්වයෙන්	NNC	O
නිදහස්	JJ	B-LOC
චතුරශ්‍ර	JJ	I-LOC
පරිශ්‍රයේ	NNC	O
සංස්කෘතික	JJ	O
සංදර්ශනයක්	NNC	O
ද	RP	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
මෙරට	NNC	O
ළමා	JJ	O
හා	CC	O
තරුණ	JJ	O
බහුතරයක්	NNC	O
තමන්	PRP	O
කියවූ	VP	O
හොඳම	JJ	O
කෘතිය	NNC	O
ලෙස	POST	O
අදටත්	NNC	O
නම්	POST	O
කරන්නේ	VP	O
මාර්ටින්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහයන්	NNC	I-PER
1940	NUM	O
දී	RP	O
රචනා	NCV	O
කළ	VP	O
මඩොල්	NNP	O
දූව	NNC	O
කෘතිය	NNC	O
බව	POST	O
ජාතික	JJ	B-ORG
පුස්තකාල	NNC	I-ORG
හා	CC	I-ORG
ප්‍රලේඛන	JJ	I-ORG
සේවා	NNJ	I-ORG
මණ්ඩලය	NNC	I-ORG
සිදු	RRPCV	O
කළ	VP	O
සමීක්ෂණයක්	NNC	O
මගින්	POST	O
හෙළි	RRPCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
බණ්ඩාරනායක	NNP	I-LOC
සම්මන්ත්‍රණ	NNJ	I-LOC
ශාලාවේදී	NNC	I-LOC
පසුගිය	VP	O
මාසයේ	NNC	O
පැවැති	VP	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
පොත්	NNC	O
ප්‍රදර්ශනය	NCV	O
නැරඹීමට	VNN	O
පැමිණි	VP	O
අය	NNC	O
හා	CC	O
දිවයින	NNC	O
පුරා	POST	O
පාසල්	NNJ	O
සිසුන්	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
කර	VNF	O
ගනිමින්	VNF	O
සිදු	RRPCV	O
කළ	VP	O
සමීක්ෂණ	NNJ	O
දෙකකින්ම	NNC	O
මෙය	PRP	O
තහවුරු	JCV	O
වී	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
එහිදී	PRP	O
වයස	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
12	NUM	O
ට	CM	O
අඩු	JJ	O
දරුවන්	NNC	O
මෙන්ම	POST	O
වයස	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
13	NUM	O
ත්	RP	O
26	NUM	O
ත්	RP	O
අතර	POST	O
අයගෙන්	NNC	O
ද	RP	O
බහුතරයක්	NNC	O
තමන්	PRP	O
පසුගිය	VP	O
වසර	NNC	O
තුළ	POST	O
කියවූ	VP	O
හොඳම	JJ	O
කෘතිය	NNC	O
ලෙස	POST	O
මෙන්ම	POST	O
මෙතෙක්	RB	O
කියවූ	VP	O
හොඳම	JJ	O
කෘතිය	NNC	O
ලෙස	POST	O
ද	RP	O
නම්	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
මඩොල්	NNP	O
දූව	NNC	O
කෘතියයි	NVB	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
අමතරව	POST	O
වයස	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
27ත්	NNC	O
45ත්	NNC	O
අතර	POST	O
හා	CC	O
46	NUM	O
ට	CM	O
වැඩි	JJ	O
පාඨකයින්ගෙන්	NNC	O
බහුතරයක්	NNC	O
පසුගිය	VP	O
වසර	NNC	O
තුළ	POST	O
තමන්	PRP	O
කියවූ	VP	O
හොඳම	JJ	O
කෘතියක්	NNC	O
නම්	POST	O
කර	VNF	O
නොමැති	NIP	O
බවද	POST	O
එම	DET	O
සමීක්ෂණ	NNJ	O
වාර්තාවේ	NNC	O
දැක්වෙන	VP	O
අතර	POST	O
මෙතෙක්	RB	O
කියවූ	VP	O
හොඳම	JJ	O
කෘතිය	NNC	O
ලෙස	POST	O
වයස	NNC	O
අවුරුදු	NNC	O
27ත්	NNC	O
45ත්	NNC	O
අතර	POST	O
බහුතරය	NNC	O
මැක්සිම්	NNP	B-PER
ගෝර්කිගේ	NNP	I-PER
අම්මා	NNC	O
රුසියානු	NNP	B-LOC
පරිවර්තන	NNJ	O
කෘතියත්	NNC	O
වයස	NNC	O
46	NUM	O
ට	CM	O
වැඩි	JJ	O
අය	NNC	O
මාර්ටින්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහයන්ගේ	NNP	I-PER
ගම්පෙරළිය	NNP	O
කෘතියත්	NNC	O
නම්	POST	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
අමතරව	POST	O
මෙම	DET	O
සෑම	DET	O
වයස්	NNJ	O
කාණ්ඩයක්ම	NNC	O
හොඳම	JJ	O
කෘති	NNC	O
ලෙස	POST	O
නම්	NCV	O
කර	VNF	O
ඇති	NIP	O
කෘති	NNC	O
අතර	POST	O
අඹ	NNP	O
යහළුවෝ	NNP	O
,	PUNC	O
අපේ	PRP	O
ගම	NNC	O
,	PUNC	O
හීන්	NNP	O
සැරය	NNC	O
,	PUNC	O
හත්පණ	NNC	O
,	PUNC	O
ගුරු	JJ	O
ගීතය	NNC	O
,	PUNC	O
මළගිය	VP	O
ඇත්තෝ	NNC	O
,	PUNC	O
යුගාන්තය	NNP	O
ආදී	POST	O
මීට	PRP	O
වසර	NNC	O
බොහෝ	RP	O
ගණනකට	NNC	O
පෙර	POST	O
රචනා	NCV	O
වූ	VP	O
කෘතීන්	NNC	O
පැවතීම	VNN	O
විශේෂත්වයකි	NVB	O
.	FS	O
පාසල්	NNJ	O
සිසුන්	NNC	O
අතර	POST	O
ජනප්‍රියම	NNC	O
ලේඛකයින්වී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ද	RP	O
මාර්ටින්	NNP	B-PER
වික්‍රමසිංහ	NNP	I-PER
,	PUNC	O
මුනිදාස	NNP	B-PER
කුමාරතුංග	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ටිබෙට්	NNP	B-PER
ජාතික	NNP	I-PER
එස්.	ABB	I-PER
මහින්ද	NNP	I-PER
හිමි	VP	O
,	PUNC	O
ඒ.	ABB	B-PER
වී.	ABB	I-PER
සුරවීර	NNP	I-PER
,	PUNC	O
ටී.	ABB	B-PER
බී.	ABB	I-PER
ඉලංගරත්න	NNP	I-PER
වැනි	POST	O
ලේඛකයින්ය	NVB	O
.	FS	O
කාන්තාරයේ	NNC	O
කුසුම	JJ	O
,	PUNC	O
ෂර්ලොක්	NNP	B-PER
හෝම්ස්	NNP	I-PER
කතා	NNC	O
සහ	CC	O
කන්දක්	NNC	O
සේමා	NNP	O
,	PUNC	O
සිටුවර	NNP	O
පුවත	NNC	O
,	PUNC	O
කවිකඳුර	NNP	O
වැනි	POST	O
රාජ්‍ය	JJ	O
සාහිත්‍ය	NNC	O
සම්මාන	NNC	O
දිනූ	VP	O
නව	JJ	O
කෘතීන්	NNC	O
කිහිපයක්	NNC	O
ද	RP	O
ළමා	JJ	O
හා	CC	O
වැඩිහිටි	JJ	O
පාඨකයින්	NNC	O
තමා	PRP	O
කියවූ	VP	O
හොඳම	JJ	O
කෘති	NNC	O
ලෙස	POST	O
නම්	NCV	O
කළ	VP	O
කෘතීන්	NNC	O
අතර	POST	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
අධ්‍යාපන	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශයේ	NNC	I-ORG
මෙහෙයවීමෙන්	VNN	O
සංවිධානය	NCV	O
කළ	VP	O
ඇසළ	NNP	O
මහා	JJ	O
සිසු	JJ	O
පෙරහර	NNC	O
පසුගියදා	NNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
මහානාම	NNP	B-ORG
විද්‍යාලය	NNC	I-ORG
අසලින්	POST	O
ආරම්භ	JCV	O
වී	VNF	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ගංගාරාම	NNP	B-ORG
විහාරය	NNC	I-ORG
දක්වා	POST	O
උත්කර්ෂවත්	JJ	O
අන්දමින්	NNC	O
වීදී	NNC	O
සංචාරය	NCV	O
කෙරිණි	VFM	O
.	FS	O
දිවයිනේ	NNC	O
පාසල්	NNJ	O
386ක්	NNC	O
ආවරණය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
පාසල්	NNJ	O
සිසුන්	NNC	O
12,500කගේ	NNC	O
සහභාගිත්වයෙන්	NNC	O
මෙය	PRP	O
පැවැත්විණි	VFM	O
.	FS	O
සියලූම	DET	O
ජාතින්	NNC	O
සහ	CC	O
ආගම්	NNC	O
නියෝජනය	NCV	O
කරමින්	VNF	O
සිසු	JJ	O
සිසුවියන්	NNC	O
සහභාගි	RRPCV	O
වූ	VP	O
මෙම	DET	O
ඇසළ	NNC	O
පෙරහර	NNC	O
විවිධ	JJ	O
විචිත්‍ර	NNC	O
රංගන	NNP	O
වලින්	CM	O
අලංකාරවත්	NNC	O
විය	VFM	O
.	FS	O
උඩරට	NNP	B-LOC
,	PUNC	O
පහතරට	NNP	B-LOC
සහ	CC	O
සබරගමු	NNP	B-LOC
නැටුම්ද	NNC	O
,	PUNC	O
කසකරුවන්ද	NNP	O
,	PUNC	O
බෞද්ධ	NNP	O
ධජ	NNC	O
,	PUNC	O
කොඩි	NNC	O
,	PUNC	O
සේසත්	VNN	O
,	PUNC	O
පෙරදිග	NNP	O
තුර්ය	NNP	O
වාදක	NNC	O
,	PUNC	O
කණ්ඩායම්	NNC	O
,	PUNC	O
හේවිසි	NNC	O
වාදන	NNC	O
වලින්	CM	O
පෙරහර	NNC	O
ඔපවත්	JCV	O
විණි	VFM	O
.	FS	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
ආනන්ද	NNP	B-ORG
විද්‍යාලයීය	NNP	I-ORG
සිංහල	NNP	I-ORG
සාහිත්‍ය	NNC	I-ORG
සංගමය	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
සංවිධානය	NCV	O
කරනු	VP	O
ලබන	VP	O
අන්තර්	JJ	O
පඨශාලයීය	NNC	O
අනඳ	JJ	O
පැහැසරණිය	NNC	O
2014	NUM	O
සාහිත්‍ය	NNC	O
හා	CC	O
කලා	JJ	O
මහහෝත්සවය	NNC	O
ට	CM	O
සමගාමීව	RB	O
පවතුවනු	VP	O
ලබන	VP	O
ගද්‍ය	NNC	O
රචනා	NCV	O
,	PUNC	O
පද්‍ය	NNC	O
රචනා	NCV	O
,	PUNC	O
කෙටිකතා	NNC	O
,	PUNC	O
චිත්‍ර	NNJ	O
හා	CC	O
ගී	NNJ	O
රස	NNC	O
වින්දන	NNP	O
තරගාවලිය	NNC	O
සඳහා	POST	O
නිර්මාණ	NNC	O
භාර	JCV	O
ආරම්භ	JCV	O
කර	VNF	O
තිබෙන	VP	O
බව	POST	O
සිංහල	NNP	O
සාහිත්‍ය	NNC	O
සංගමය	NNC	O
දන්වා	VNF	O
සීටී	NNP	O
.	FS	O
සියලු	DET	O
නිර්මාණ	NNJ	O
මව	NNC	O
,	PUNC	O
පියා	NNC	O
,	PUNC	O
භාරකරුගේ	NNC	O
නම	NNC	O
ලිපිනය	NNC	O
,	PUNC	O
දුරකතන	NNJ	O
අංක	NNC	O
සහිතව	POST	O
,	PUNC	O
පාසලේ	NNJ	O
විදුහල්පති‍ගේ	NNC	O
නිර්දේශ	NNC	O
හෝ	CC	O
අංශ	NNC	O
භාර	JJ	O
ප්‍රධානිගේ	NNC	O
නිර්දේශ	NNC	O
සහිතව	POST	O
2014	NUM	O
ජුනි	NNP	O
මස	NNC	O
04	NUM	O
වැනි	POST	O
දිනට	NNC	O
ප්‍රථම	JJ	O
අංශ	NNC	O
භාර	JJ	O
ආචාර්ය	NNC	O
,	PUNC	O
සිංහල	NNP	O
සාහිත්‍ය	NNJ	O
සංගමය	NNC	O
,	PUNC	O
ආනන්ද	NNP	B-ORG
විද්‍යාලය	NNP	I-ORG
,	PUNC	O
කොළඹ	NNP	B-LOC
10	NUM	I-LOC
යන	VP	O
ලිපිනයට	NNC	O
එවිය	VP	O
යුතය	NNC	O
.	FS	O
චිත්‍ර	NNJ	O
නිර්මාණ	NNC	O
සඳහා	POST	O
‍කොලාජ්	NNP	O
හැර	VNF	O
ඕනෑම	NIP	O
මාධ්‍යක්	NNC	O
භාවිත	RPCV	O
කළ	VP	O
හැකි	AUX	O
අතර	POST	O
14	NUM	O
18	NUM	O
ප්‍රමාණයෙන්	NNC	O
ඉදිරිපත්	RPCV	O
කළ	VP	O
යුතුය	AUX	O
.	FS	O
ගී	NNJ	O
රස	NNC	O
වින්දන	NNP	O
හා	CC	O
‍‍කෙටි	NNP	O
කතා	NNJ	O
නිර්මාණ	NNC	O
සඳහා	POST	O
නිශ්චිත	JJ	O
වචන	NNC	O
සීමා	NCV	O
‍නොමැත	NIP	O
.	FS	O
ගද්‍ය	NNC	O
රචනා	NCV	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
සඳහා	POST	O
වචන	NNC	O
500	NUM	O
‍නොඉක්මවිය	VP	O
යුතු	AUX	O
අතර	POST	O
ජනකවියෙන්	NNC	O
නිරූපිත	VP	O
ගෘංගාර	NNC	O
රසය	NNC	O
,	PUNC	O
බුද්ධ	JJ	O
ප්‍රතිමා	NNC	O
කලාවෙන්	NNC	O
නිරූපිත	VP	O
සමාහිත	JJ	O
චින්තනය	NNC	O
,	PUNC	O
ලෝ	JJ	O
ප්‍රකට	JJ	O
වීර	JJ	O
කාව්‍ය	NNJ	O
සහාහිත්‍ය	NNC	O
මාතෘකා	NNC	O
භාවිත	RPCV	O
කළ	VP	O
යුතුය	AUX	O
.	FS	O
පද්‍ය	NNC	O
රචනා	NCV	O
අභීමත	NNC	O
මාතෘකාවක්	NNC	O
භාවිත	RPCV	O
කළ	VP	O
හැකි	AUX	O
අතර	POST	O
අභිමත	NNC	O
ප්‍රස්තූත	JJ	O
යටතේ	POST	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
අංශයට	NNC	O
සහභාගී	RPCV	O
විය	VP	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
(ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
අංශය	NNC	O
12-13)	NUM	O
ගී	NNJ	O
රස	NNC	O
වින්දන	NNP	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
අංශය	NNC	O
සඳහා	POST	O
‍බෝධි‍යෙන්	NNC	O
වට	NNC	O
බෝපත්	NNC	O
සේ	POST	O
(පණ්ඩිත්	NNP	O
අමරදේව)	NNP	B-PER
සුදු	JJ	O
නෙළුම	NNP	O
කෝ-	NNP	O
සොරබොර	NNP	O
වැවේ	NNP	O
(පණ්ඩිත්	NNP	O
අමරදේව)	NNP	B-PER
,	PUNC	O
යමුනා	NNP	O
ගංතෙර	JJ	O
තමළු	NNC	O
ලතා	NNP	O
හෙවණේ	VFM	O
.	FS	O
(විශාරද	NNC	O
නන්දා	NNP	B-PER
මාලනී)	NNP	I-PER
ගීත	NNC	O
භාවිත	RPCV	O
කළ	VP	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
චිත්‍ර	NNJ	O
තරගය	NNC	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	JJ	O
අංශය	NNC	O
ඔරැවකින්	NNC	O
දනට	NNC	O
වඩින	VP	O
හිමිවරු	NNC	O
,	PUNC	O
සුර	JJ	O
අසුර	JJ	O
යුද්ධය	NNC	O
,	PUNC	O
විදෙන	VP	O
ලෙළෙන	VP	O
නරුබර	JJ	O
පුළුලුකුළැ	NNC	O
රුඳී	VNF	O
හෙළන	VP	O
නඟන	VP	O
අත	NNC	O
නුවනග	NNC	O
බැලුම්	VNN	O
දිදී	NNC	O
.	FS	O
සියලුම	DET	O
තරග	NNC	O
ප්‍රවීණ	JJ	O
විනිශ්චය	NNJ	O
මණ්ඩලයක්	NNC	O
විසින්	POST	O
තෝරාගනු	VP	O
ලබන	VP	O
අතර	POST	O
පදක්කම්	NNC	O
,	PUNC	O
සහතිකපත්‍ර	NNJ	O
හා	CC	O
ත්‍යාග	NNJ	O
පිරිනැමීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
යොදා	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
සමස්ත	JJ	O
ශූරතාව	NNC	O
දිනාගන්නා	NNC	O
පාසලට	NNC	O
ජී.	ABB	B-PER
බී.	ABB	I-PER
සේනානායක	NNP	I-PER
අනුස්මරණ	JJ	O
ශූරතා	NNC	O
පළිහ	PCV	O
පිරිනැමේ	VFM	O
.	FS	O
පරිසර	JJ	O
නියමු	JJ	O
වැඩසටහන	NNC	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
ස්වභාව	JJ	O
සෞන්දර්යයෙන්	NNC	O
අනූන	VP	O
දිවයිනකි	NVB	O
.	FS	O
රට	NNC	O
පුරා	POST	O
සිදුවන	VP	O
ශීඝ්‍ර	RB	O
සංවර්ධනය	NCV	O
හමුවේ	VP	O
රටේ	NNC	O
සුන්දරත්වය	NNC	O
දිනූ	VP	O
පරිසර	JJ	O
පද්ධති	NNC	O
රුසක්	NNC	O
විනාශ	NCV	O
වෙමින්	VNF	O
පවතී	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
සඳහා	POST	O
ප්‍රධාන	JJ	O
වශයෙන්	POST	O
බලපාන්නේ	VP	O
මිනිස්	JJ	O
ක්‍රියාකාරකම්ය	NVB	O
.	FS	O
ජීවීන්ගේ	NNC	O
ජීවිත	NNC	O
රඳා	VNF	O
පවතින්නේ	VP	O
පරිසරය	NNC	O
සුරක්ෂිත	JCV	O
වූ	VP	O
විටය	NVB	O
.	FS	O
එහෙයින්	CC	O
සමස්ත	JJ	O
පරිසර	JJ	O
පද්ධතිය	NNC	O
රුක	NNC	O
ගැනීම	VNN	O
සමාජ	JJ	O
වගකීමකි	NVB	O
.	FS	O
මිනිසුන්	NNC	O
පරිසරයට	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කරන	VP	O
හානි	NNC	O
අවම	JCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
රජය	NNC	O
මගින්	POST	O
විධිවිධාන	NNC	O
පනවා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මෙහිදී	PRP	O
පරිසරය	NNC	O
ආරක්ෂා	JCV	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
කළමනාකරණය	NNC	O
කිරීම	VNN	O
,	PUNC	O
සංවර්ධන	NNJ	O
සැලසුම්	NNC	O
ක්‍රියාත්මක	JCV	O
කිරීම	VNN	O
යන	VP	O
කරැණු	NNC	O
සඳහා	POST	O
නීතිමය	JJ	O
අණපනත්	NNC	O
හඳුන්වා	VNF	O
දී	RP	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
අණපනත්	NNC	O
ක්‍රියාවට	NCV	O
නැංවීමෙන්	VNN	O
පරිසරය	NNC	O
ආරක්ෂා	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
විශාල	JJ	O
මෙහෙයක්	NNC	O
සිදුවේ	VFM	O
.	FS	O
පරිසර	JJ	O
පනත්	NNC	O
පරිසරයට	NNC	O
සිදුවන	VP	O
නොයෙක්	1	O
හානි	NNC	O
අවම	JCV	O
කිරීම	VNN	O
උදෙසා	POST	O
පරිසර	JJ	O
පනත්	NNC	O
ක්‍රියාවට	NCV	O
නැංවේ	VFM	O
.	FS	O
පනතේ	NNC	O
අදාළ	POST	O
කරැණුවලට	NNC	O
පටහැනිව	RB	O
ක්‍රියාකරන	VP	O
අයට	NNC	O
හෝ	CC	O
ආයතනවලට	NNC	O
පනතේ	NNC	O
විධිවිධාන	NNC	O
යටතේ	POST	O
දඬුවම්	NNC	O
පැමිණවිය	VP	O
හැකිය	AUX	O
.	FS	O
තවද	DET	O
පරිසර	JJ	O
ආරක්ෂාව	NNC	O
වෙනුවෙන්	POST	O
නොයෙකුත්	JJ	O
අනුමැතීන්	NNC	O
හා	CC	O
බලපත්‍ර	NNC	O
ලබා	VNF	O
දීම	VNN	O
මධ්‍යම	JJ	B-ORG
පරිසර	JJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
මගින්	POST	O
සිදු	RRPCV	O
කරයි	VFM	O
.	FS	O
එක්	NUM	O
එක්	NUM	O
කාල	NNJ	O
වකවානුවලදී	NNC	O
නව	JJ	O
නීතිවලට	NNC	O
ගැළපෙන	VP	O
පරිදි	POST	O
මෙම	DET	O
පනත්	NNC	O
සංශෝධනයට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
වෙරළ	NNJ	O
සංරක්ෂණ	NNJ	O
පනත	NNC	O
(1988	NUM	O
අංක	NNC	O
56	NUM	O
දරණ	VP	O
පනතින්	NNC	O
හා	CC	O
වරින්	NNC	O
වර	NNC	O
අවස්ථා	NNC	O
කිහිපයක	NNC	O
දී	RP	O
සංශෝධනයට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
වූ	VP	O
1981	NUM	O
අංක	NNC	O
57	NUM	O
දරණ	VP	O
පනත)	???	O
වෙරළ	NNJ	O
රුක	NNC	O
ගැනීමට	VNN	O
අවශ්‍ය	JJ	O
වැදගත්	JJ	O
නීති	NNJ	O
ප්‍රතිපාදනය	NNC	O
වන්නේ	VP	O
වෙරළ	NNJ	O
සංරක්ෂණ	NNJ	O
පනත	NNC	O
මගිනි	NVB	O
.	FS	O
රටේ	NNC	O
සංවර්ධන	NNJ	O
ක්ෂේත්‍රය	NNC	O
වර්ධනය	NCV	O
වනවාත්	VNF	O
සමග	POST	O
වෙරළ	NNJ	O
පද්ධතිය	NNC	O
ශීඝ්‍රයෙන්	NNJ	O
දූෂණය	NNC	O
වේ	VFM	O
.	FS	O
මෙහිදී	PRP	O
වෙරළේ	NNC	O
ආරක්ෂාව	NNC	O
සම්බන්ධව	POST	O
දැඩි	JJ	O
අවධානයක්	NNC	O
යොමු	RPCV	O
කිරීම	VNN	O
අත්‍යවශය	NNC	O
.	FS	O
සංචාරක	JJ	O
හෝටල්	NNC	O
සේවය	NCV	O
නංවාලීමේ	VNN	O
දී	RP	O
වෙරළ	NNC	O
පිළිබඳ	POST	O
දැඩි	JJ	O
අවධානයක්	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
කෙරෙයි	VFM	O
.	FS	O
වරාය	NNC	O
හා	CC	O
ධීවර	JJ	O
වරායන්	NNC	O
ඉදිවීමත්	VNN	O
සමගම	POST	O
පරිසරයට	NNC	O
හානිකර	VNF	O
නොයෙකුත්	JJ	O
ද්‍රව්‍යයන්ගෙන්	NNC	O
හා	CC	O
ඉන්ධන	JJ	O
වර්ග	NNC	O
වලින්	CM	O
වෙරළ	NNJ	O
තීරයට	NNC	O
හානි	NCV	O
සිදුවේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
පිළිබඳව	POST	O
සොයා	VNF	O
බලා	VNF	O
කටයුතු	NCV	O
කිරීම	VNN	O
මෙම	DET	O
පනතින්	NNC	O
සිදුවේ	VFM	O
.	FS	O
වෙරළ	NNJ	O
සංරක්ෂණ	NNJ	O
පනත	NNC	O
යටතේ	POST	O
ක්‍රීයාත්තමක	NNC	O
වන	VP	O
වෙරළ	NNJ	B-ORG
සංරක්ෂණ	NNJ	I-ORG
අධිකාරිය	NNC	I-ORG
රටේ	NNC	O
ආරක්ෂක	JJ	B-ORG
අමාත්‍යාංශයේ	NNC	I-ORG
විෂය	NNJ	O
පථය	NNC	O
යටතට	POST	O
ගෙන	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මේ	DET	O
යටතේ	POST	O
අනවසර	JJ	O
ඉදිකිරීම්	VNN	O
කඩා	VNF	O
ඉවත්	RRPCV	O
කෙරේ	VFM	O
.	FS	O
නීතියෙන්	NNC	O
අවසරයලත්	JJ	O
සීමා	NNC	O
හා	CC	O
කොන්දේසි	NNC	O
වලින්	CM	O
ඔබ්බට	NNC	O
ගොස්	VNF	O
සිදු	RRPCV	O
කරන	VP	O
ඉදිකිරීම්	VNN	O
හා	CC	O
ව්‍යාපෘතීන්	NNC	O
ද	RP	O
අවධානයට	NNC	O
ලක්	RRPCV	O
කෙරෙයි	VFM	O
.	FS	O
ධීවර	JJ	O
හා	CC	O
ජලජ	JJ	O
සම්පත්	NNJ	O
පනත	NNC	O
(වර්ෂ	NNP	O
2006	NUM	O
අංක	NNC	O
22	NUM	O
,	PUNC	O
2004	NUM	O
අංක	NNC	O
4	NUM	O
හා	CC	O
2000	NUM	O
අංක	NNC	O
4	NUM	O
පනත්	NNC	O
වලින්	CM	O
සංශෝධනය	NCV	O
වූ	VP	O
1996	NUM	O
අංක	NNC	O
02	NUM	O
දරණ	VP	O
පනත)	???	O
මෙම	DET	O
පනතින්	NNC	O
ධීවර	JJ	O
හා	CC	O
ජලජ	JJ	O
සම්පත්	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
බලපැවැත්විය	VP	O
යුතු	AUX	O
නීතිමය	JJ	O
ප්‍රතිපාදන	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කෙරෙයි	VFM	O
.	FS	O
මෙහි	PRP	O
ඇතුළත්	POST	O
සියලු	DET	O
නීති	NNJ	O
පරිසරය	NNC	O
ආරක්ෂා	JCV	O
වන	VP	O
ආකාරයෙන්	NNC	O
සකසා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
විශේෂයෙන්	RB	O
වෙරළ	NNJ	O
තීර	NNC	O
කෙරෙහි	POST	O
ද	RP	O
,	PUNC	O
රටේ	NNC	O
අභ්‍යන්තරයේ	NNC	O
ඇති	NIP	O
මිරිදිය	NNC	O
ධීවර	JJ	O
කර්මාන්තය	NNC	O
සම්බන්ධයෙන්	POST	O
ද	RP	O
අවධානය	NNC	O
යොමු	RRPCV	O
කර	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
පනතින්	NNC	O
රීතින්	NNC	O
පනවා	VNF	O
පරිසරය	NNC	O
ආරක්ෂා	JCV	O
කිරීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
සලසා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මුහුදු	NNJ	O
ජලය	NNC	O
අපවිත්‍ර	JCV	O
වීම	VNN	O
වැළැක්වීමේ	VNN	O
පනත	NNC	O
(1981	NUM	O
අංක	NNC	O
59	NUM	O
දරණ	VP	O
පනත)	???	O
මෙම	DET	O
පනත්	NNC	O
මූලික	JJ	O
අරමුණ	NNC	O
වී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
රට	NNC	O
තුළ	POST	O
ඇති	NIP	O
ජලය	NNC	O
අපවිත්‍ර	JCV	O
වීම	VNN	O
වළක්වා	VNF	O
ගැනීමය	VFM	O
.	FS	O
විශේෂයෙන්ම	JJ	O
මුහුදු	NNJ	O
ජලය	NNC	O
අපවිත්‍ර	JCV	O
වීම	VNN	O
වළක්වාලීමට	VNN	O
හා	CC	O
මුහුදු	NNJ	O
ජලය	NNC	O
හා	CC	O
ඒ	DET	O
ආශි‍්‍රත	NNC	O
වන	VP	O
අපවිත්‍රවීම්	NNC	O
හා	CC	O
ජලය	NNC	O
දූෂණය	NCV	O
වීම	VNN	O
වැළැක්වීමේ	VNN	O
ජාත්‍යන්තර	JJ	O
සම්මුතිය	NNC	O
මෙරට	NNC	O
ක්‍රීයාත්මක	NNC	O
කිරීම	VNN	O
මෙම	DET	O
පනතේ	NNC	O
මූලික	JJ	O
අරමුණය	NNC	O
.	FS	O
මෙමගින්	POST	O
ජලය	NNC	O
ආශි‍්‍රත	NNC	O
පරිසරය	NNC	O
ආරක්ෂා	JCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
ප්‍රතිපත්ති	NNC	O
සකස්	RPCV	O
කොට	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
තුරුලතාවන්ට	NNC	O
හා	CC	O
වන	VP	O
සත්ව	JJ	O
ආරක්ෂාවට	NNC	O
සම්බන්ධ	POST	O
පනත	NNC	O
(1993	NUM	O
අංක	NNC	O
49	NUM	O
හා	CC	O
1970	NUM	O
අංක	NNC	O
01	NUM	O
දරණ	VP	O
පනත්වලින්	NNC	O
සංශෝධිත	NNC	O
1964	NUM	O
අංක	NNC	O
44	NUM	O
දරණ	VP	O
පනත)	???	O
මෙම	DET	O
පනත	NNC	O
සංශෝධනය	NCV	O
වී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
රට	NNC	O
තුළ	POST	O
තුරැලතා	NNC	O
හා	CC	O
වන	VP	O
සතුන්	NNC	O
ආරක්ෂා	JCV	O
කිරීම	VNN	O
පිණිසය	POST	O
.	FS	O
දිනෙන්	NNC	O
දින	NNC	O
ඉහළ	JCV	O
යන	VP	O
මිනිස්	JJ	O
ක්‍රීයාකාරකම්	NNC	O
හා	CC	O
සාමාජීය	JJ	O
සංවර්ධනය	NNC	O
සමග	POST	O
වනාන්තර	NNC	O
පද්ධතිය	NNC	O
දැඩි	JJ	O
තර්ජනයකට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
පා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
මිනිසාගේ	NNC	O
ආහාර	NNJ	O
අවශ්‍යතා	NNC	O
හා	CC	O
විවිධ	JJ	O
හේතූන්	NNC	O
නිසා	POST	O
වන	VP	O
සත්තු	NNC	O
ද	RP	O
විශාල	JJ	O
තර්ජනයකට	NNC	O
මුහුණ	NCV	O
පා	VNF	O
සිටිති	VFM	O
.	FS	O
තුරැලතා	NNC	O
හා	CC	O
වන	VP	O
සතුන්	NNC	O
පරිසරයේම	NNC	O
කොටසකි	NVB	O
.	FS	O
එහෙයින්	CC	O
ඒවායේ	PRP	O
විනාශය	NNC	O
වැළැක්වීමට	VNN	O
අවශ්‍ය	JJ	O
ප්‍රතිපාදන	NNC	O
සැකසීම	VNN	O
මෙම	DET	O
පනත	NNC	O
මගින්	POST	O
සිදු	RRPCV	O
කෙරෙයි	VFM	O
.	FS	O
කැලෑ	JJ	O
ආඥා	NNJ	O
පනත	NNC	O
(1995	NUM	O
අංක	NNC	O
23	NUM	O
,	PUNC	O
1998	NUM	O
අංක	NNC	O
84	NUM	O
හා	CC	O
1982	NUM	O
අංක	NNC	O
13	NUM	O
පනත්වලින්	NNC	O
සංශෝධිත	JJ	O
1907	NUM	O
අංක	NNC	O
16	NUM	O
දරණ	VP	O
පනත)	???	O
මෙය	PRP	O
ඉතා	RP	O
පැරණි	JJ	O
පනතකි	NVB	O
.	FS	O
මිනිස්	JJ	O
ක්‍රීයාකාරකම්	NNC	O
හමුවේ	VP	O
වනාන්තර	NNC	O
ආරක්ෂා	JCV	O
කිරීම	VNN	O
සඳහා	POST	O
කලින්	NNC	O
කලට	NNC	O
මෙම	DET	O
පනතෙහි	NNC	O
සංශෝධන	NNC	O
සිදු	RRPCV	O
කර	VNF	O
නීතිමය	JJ	O
ප්‍රතිපාදන	NNC	O
සකස්	RPCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
විශේෂයෙන්ම	RB	O
වනාන්තර	NNC	O
විනාශ	NCV	O
කරන්නන්ගේ	NNC	O
තරාතිරම	NNC	O
හා	CC	O
අවශ්‍යතාව	NNC	O
පිළිබඳව	POST	O
නොසලකා	VNF	O
දඬුවම්	NNC	O
දීමට	VNN	O
හැකි	AUX	O
ආඥා	NNJ	O
පනතක්	NNC	O
ලෙස	POST	O
මෙය	PRP	O
හැඳින්වෙයි	VFM	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
පනතේ	NNC	O
මූලික	JJ	O
අරමුණ	NNC	O
වී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ද	RP	O
පරිසරය	NNC	O
ආරක්ෂා	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමය	VFM	O
.	FS	O
පැළෑටි	NNC	O
ආරක්ෂා	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
පනත	NNC	O
(1999	NUM	O
අංක	NNC	O
16	NUM	O
දරණ	VP	O
පනත)	???	O
මෙම	DET	O
පනතින්	NNC	O
සිදුවන්නේ	VP	O
ශ්‍රී	NNP	B-LOC
ලංකාව	NNP	I-LOC
තුළ	POST	O
සිදු	RPCV	O
කරන	VP	O
බෝග	NNJ	O
වගාවන්ට	NNC	O
හානි	NCV	O
කරන්නා	VP	O
වූ	VP	O
කුමන	QBE	O
අන්දමේ	NNC	O
ජීව	JJ	O
ශාක	NNJ	O
කොටස්	NNC	O
වර්ග	NNC	O
වුවද	VP	O
රට	NNC	O
තුළ	POST	O
පැතිර	VNF	O
යාම	VNN	O
වැළැක්වීම	VNN	O
හා	CC	O
වගාබිම්	NNC	O
විනාශ	NCV	O
මුඛයට	NNC	O
ඇද	VNF	O
දමන	VP	O
ශාක	NNJ	O
වර්ගවලින්	NNC	O
මෙරට	NNC	O
බෝග	NNJ	O
වගා	NNC	O
ආරක්ෂා	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමය	VFM	O
.	FS	O
රට	NNC	O
තුළට	POST	O
ගෙන	VNF	O
එන	VP	O
විදේශීය	JJ	O
ශාක	NNJ	O
වර්ග	NNC	O
හා	CC	O
බීජ	JJ	O
වර්ග	NNC	O
හේතුවෙන්	NNC	O
විවිධාකාර	JJ	O
අහිතකර	JJ	O
බලපෑම්	NNC	O
සිදුවෙයි	VFM	O
.	FS	O
එමගින්	POST	O
සමස්ත	JJ	O
පරිසරයට	NNC	O
එල්ල	NCV	O
වන්නේ	VP	O
දැඩි	JJ	O
තර්ජනයකි	NVB	O
.	FS	O
මෙම	DET	O
පනතින්	NNC	O
රට	NNC	O
තුළ	POST	O
ඇති	NIP	O
බෝග	NNJ	O
වගාව	NNC	O
ආරක්ෂා	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
ප්‍රතිපාදන	NNC	O
සකසා	VNF	O
ඇති	NIP	O
අතර	POST	O
එම	DET	O
ප්‍රතිපාදනවලට	NNC	O
එරෙහි	RB	O
වන්නන්	NNC	O
හට	POST	O
දඬුවම්	NNC	O
ලබා	VNF	O
දීමේ	VNN	O
ක්‍රමවේදයක්	NNC	O
ද	RP	O
සකසා	VNF	O
තිබේ	VFM	O
.	FS	O
ගස්	NNC	O
පෙරලීම	VNN	O
පාලනය	NCV	O
කිරිමේ	VNN	O
පනත	NNC	O
(වර්ෂ	NNP	O
2000	NUM	O
අංක	NNC	O
1	NUM	O
දරණ	VP	O
සංශෝධිත	JJ	O
පනතින්	NNC	O
සංශෝධනය	NCV	O
වූ	VP	O
1951	NUM	O
අංක	NNC	O
9	NUM	O
දරණ	VP	O
පනත)	???	O
කැලෑ	JJ	O
ආඥා	NNJ	O
පනත	NNC	O
තිබිය	VP	O
දීම	VNN	O
මෙම	DET	O
පනත	NNC	O
ගෙන	VNF	O
ඒමේ	VNN	O
මූලික	JJ	O
අරමුණ	NNC	O
වී	VNF	O
ඇත්තේ	NIP	O
ද	RP	O
වන	VP	O
සම්පත	NNC	O
ආරක්ෂා	JCV	O
කිරීමයි	VFM	O
.	FS	O
මෙහිදී	PRP	O
තව	DET	O
දුරටත්	NNC	O
වෘක්ෂලතා	NNC	O
ආරක්ෂා	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
සඳහා	POST	O
ප්‍රතිපාදන	NNC	O
සකසා	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
මීට	PRP	O
විරැද්ධව	NNC	O
කටයුතු	NNC	O
කරන්නන්	NNC	O
හට	POST	O
දඬුවම්	NNC	O
පැමිණවීමේ	VNN	O
ක්‍රීයාපටිපාටිය	NNC	O
හොඳින්	RB	O
ආවරණය	NCV	O
කර	VNF	O
ඇත	NIP	O
.	FS	O
පස	NNC	O
ආරක්ෂා	JCV	O
කිරීමේ	VNN	O
පනත	NNC	O
(වර්ෂ	NNP	O
1996	NUM	O
අංක	NNC	O
24	NUM	O
දරණ	VP	O
හා	CC	O
1953	NUM	O
අංක	NNC	O
29	NUM	O
දරණ	VP	O
පනත්වලින්	NNC	O
සංශෝධිත	JJ	O
1951	NUM	O
අංක	NNC	O
25	NUM	O
දරණ	VP	O
පනත)	???	O
මෙම	DET	O
පනත	NNC	O
ඇති	NIP	O
කිරීමේ	VNN	O
ප්‍රධාන	JJ	O
අරමුණු	NNC	O
වන්නේ	VP	O
පස	NNC	O
ඛාදනය	NNC	O
වීම	VNN	O
වැළැක්වීම	VNN	O
හා	CC	O
එය	PRP	O
අවම	JCV	O
කර	VNF	O
ගැනීමට	VNN	O
කටයුතු	NCV	O
කිරීම	VNN	O
යි	RP	O
.	FS	O
මිනිස්	JJ	O
ක්‍රීයාකාරකම්	NNC	O
නිසා	POST	O
පසට	NNC	O
ඇතිවන	VP	O
ඕනෑම	NIP	O
බලපෑමක්	NNC	O
තවත්වාලීම	VNN	O
හා	CC	O
එසේ	RB	O
කරන	VP	O
පුද්ගලයන්	NNC	O
හට	POST	O
දඬුවම්	NNC	O
ලබාදීමට	VNN	O
මෙමගින්	POST	O
හැකියාව	NNC	O
ලැබේ	VFM	O
.	FS	O
පුරා	POST	O
වස්තු	NNC	O
පනත	NNC	O
